<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>(Alpha)丙酮-没有情绪就不要继续</title>
  
  <subtitle>欢迎来到我的怪诞乌托邦乐园</subtitle>
  <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/"/>
  <updated>2023-10-07T13:58:22.490Z</updated>
  <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/</id>
  
  <author>
    <name>丙酮</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>冷炉</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/07/%E5%86%B7%E7%82%89/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/07/%E5%86%B7%E7%82%89/</id>
    <published>2023-10-07T13:57:28.000Z</published>
    <updated>2023-10-07T13:58:22.490Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>被关在冰冷的樊笼里太久太久，<br>我总是执着于追求温暖的东西。<br>即使是在最热的盛夏，我也喜欢盖着厚厚的棉被入睡。<br>我搜寻爱，靠近爱，再主动抽离爱；对爱有着可能常人难以理解的执念与热情。</p><p>爱（广义）在我看来是必需品，也是奢侈品，我对他人表达的爱（广义）异常敏感。</p><p>即使是被喜欢的人送2块钱一支签字笔，也会幸福一整个冬天——现在可能也会这样？</p><p>我喜欢牵手，喜欢拥抱，喜欢温柔的亲吻，这些亲昵的肢体接触让我感到温暖和舒服。</p><p>喜欢亲手写的小纸条，喜欢随手采来的野花，喜欢一切经过私人加工的东西，而不是商品花束和商品零食。</p><p>我喜欢他送来亲手采来的野花，告诉我，他路过了哪里，沿途看了什么样的风景，见到了几个熟人，喂了几只猫。</p><p>我喜欢当我告诉他，我再也没有机会拍那边窗外生长的四时不同的大树，做定格动画时，<br>他能告诉我，没有关系，什么都可以拍，去外面看星星，拍斗转星移，都可以。</p><p>我喜欢听他浪漫的思考，喜欢听他用动听的、带有治愈色彩的声音，对我表达那些浪漫而微妙的感受。</p><p>我最喜欢和他在同一个窗前贴贴，彼此一言不发，看着窗外未被污染的夜空…</p><p>他停留在了过去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;被关在冰冷的樊笼里太久太久，&lt;br&gt;我总是执着于追求温暖的东西。&lt;br&gt;即使是在最热的盛夏，我也喜欢盖着厚厚的棉被入睡。&lt;br&gt;我搜寻爱，靠近爱，再主动抽离爱；对爱有着可能常人难以理解的执念与热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱（广义）在我看来是必需品，也是奢侈品，我对他人表达的爱（广</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="爱情" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孤雁不回家</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/03/%E5%AD%A4%E9%9B%81%E4%B8%8D%E5%9B%9E%E5%AE%B6/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/03/%E5%AD%A4%E9%9B%81%E4%B8%8D%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</id>
    <published>2023-10-03T15:26:56.000Z</published>
    <updated>2023-10-05T08:52:33.320Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Part 1</p><p>天气转凉，增添衣物。</p><p>换上穿了5年蓝白条纹的长袖衬衫;<br>换上穿了3年裆被磨薄的黑色长裤;<br>换上穿了2年刷不干净的灰色网鞋;<br>穿行在驻足了3年的银杏林间。</p><p>其实舍不得换掉这些，<br>旧旧的东西很耐用。</p><p>新衣服被换掉，旧旧衣装还继续拿来穿。</p><p>Part 2</p><p>错过约定，错过回音，<br>错过触手可及的愿景，<br>错过延续盛夏的恋情。<br>错过截止日期，<br>错过，错过，不断错过。<br>逝者如川水。</p><p>Part 3</p><p>你说，你看到了独行越海的飞鸟。</p><p>可离群的孤雁无法独自完成迁徙<br>天空也留不住雁群的痕迹<br>化作岑寂。</p><p>夜渐深，满月升，<br>你明晰。</p><p>夜有一辰，有着伴星。<br>我找不到家，听不到雁鸣，<br>飞累了，落在沙漠里数星星，<br>微风徐徐，风车转了，<br>被你耀过，被你耀着。</p><p>“中秋快乐”，迟到。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Part 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天气转凉，增添衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换上穿了5年蓝白条纹的长袖衬衫;&lt;br&gt;换上穿了3年裆被磨薄的黑色长裤;&lt;br&gt;换上穿了2年刷不干净的灰色网鞋;&lt;br&gt;穿行在驻足了3年的银杏林间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实舍不得换掉这些，&lt;br&gt;旧旧的东西很耐用。</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="月下狼人" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E6%9C%88%E4%B8%8B%E7%8B%BC%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>景观人</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/29/%E6%99%AF%E8%A7%82%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/29/%E6%99%AF%E8%A7%82%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-09-28T16:23:58.000Z</published>
    <updated>2023-09-29T05:03:43.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一向对许多事物漠然，现在变本加厉。</p><p>很羡慕吃了美食，打了游戏，听了音乐，买买买就会很开心的人。<br>因为，我似乎难以通过不费力的方式感到快乐。</p><p>写东西是让我快乐的方式中最不费力的一个活动。</p><p>有助于整理乱麻一样的思绪，其实并不想整理它们，太累了。但它们在脑子里蚊子一样萦绕，让我难以继续其他事，很吵很吵。</p><p>这是强迫性思维的倾向，会反复确认一些微不足道的事，需要控制。</p><p>我经常把自己当成摄像机而不是人，目光投向人群时，会把人们模糊化，感觉人们像是一团团肉块，和集群御寒的企鹅没什么区别。</p><p>对人的容貌很敏感，相由心生。</p><p>我照着镜子，常感觉她很陌生。这个容器看起来太温婉了，并不喜欢这个容器。</p><p>哦，为什么人那么多呢？亿是什么概念？我甚至对“百”都没有非常直观的概念。</p><p>我称人类为“广厦丛林中的杂食动物”。</p><p>我为鱼肉。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我一向对许多事物漠然，现在变本加厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很羡慕吃了美食，打了游戏，听了音乐，买买买就会很开心的人。&lt;br&gt;因为，我似乎难以通过不费力的方式感到快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写东西是让我快乐的方式中最不费力的一个活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有助于整理乱麻一样的思绪，其实并不想整</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="阅后即焚" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E9%98%85%E5%90%8E%E5%8D%B3%E7%84%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对马斯洛三角的质疑</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/22/%E5%AF%B9%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/22/%E5%AF%B9%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91/</id>
    <published>2023-09-21T23:53:52.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:54:42.513Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>世人说，物质是精神的基础。<br>然而，精神的极度匮乏与抑制，却会灭绝人的希望与生命力。在此，我对生命力的定义是:突破逆境的积极性。</p><p>没有生命力，就没有良好的心态与负面情绪抗衡。习得性无助，郁郁寡欢，一蹶不振，这样的状态，连一天什么都不做都感到很累，就更谈不上什么物质积累。</p><p>“物质是精神的基础”这个谬论，就像是一个孩子被家庭，被学校，被人际关系逼疯，决定跳楼自尽时，她的母亲赶来喊道:“别死啊孩子，快点回来!去上学!”这种不花时间解决根源问题，仅仅轻飘飘地阻止自杀的行为一样荒诞，滑稽。</p><p>所以孩子更坚定地跳下去了。</p><p>也许有失偏颇，我其实并不知道这句话的本意是什么，也许应该加上限定条件。</p><p>我理解的需求层次:<br>底层-精神（安全感，归属感，对生活的掌控感等，拉满求生欲，防止个体自杀）<br>中层-物质（满足衣食住行的需求）<br>高层-精神（较高层次的精神需求，比如自我实现）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;世人说，物质是精神的基础。&lt;br&gt;然而，精神的极度匮乏与抑制，却会灭绝人的希望与生命力。在此，我对生命力的定义是:突破逆境的积极性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有生命力，就没有良好的心态与负面情绪抗衡。习得性无助，郁郁寡欢，一蹶不振，这样的状态，连一天什么都不做都感到很累，就更谈不上</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你看到的夜空，是什么颜色？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/08/%E4%BD%A0%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%A9%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%A2%9C%E8%89%B2%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/08/%E4%BD%A0%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%A9%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%A2%9C%E8%89%B2%EF%BC%9F/</id>
    <published>2023-09-08T14:09:53.000Z</published>
    <updated>2023-10-08T05:01:30.782Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.10.06更新：<br>来点理性的，我今天看到了一篇文章！真开心！！<br><a href="https://m.guokr.com/article/338984">《夜空为什么这样红？》</a><br>2023.08.31，既望。<br>月亮耀得周围泛白，夜空是偏冷的暗橘色，<br>越靠近月亮越橘，远离月亮会变暗变冷。</p><p>而远处歌舞升平，让本就有些污秽的夜空沾染了杂色。</p><p>我的目光曾被人造光源夺去很久，许久没有认真观察过夜空，和印象中的夜空有了出入。</p><p>古人云：“日出而作，日落而息。”<br>“夜”这个字眼，在“旧”世界里，代表着静谧，分泌褪黑素的时间已至。</p><p>而现在，“夜生活”却成了一些人为数不多的狂欢时间，<br>用于享受重压之后的片刻欢愉——当然，这不是他们的错。<br>城市的灯光和音乐，扰乱了夜晚的宁静。<br>城市里的飞鸟，是如何伴孩子们安睡的呢？</p><p>有时，感觉自己像是旧世界的残党，<br>纸质书籍，纸质信件，纸质日记，纸质画作被我视若珍宝，<br>却好似螳臂挡车一般，无法避免被卷入信息洪流里的命运。</p><p>我们似乎总是被不可抗力裹挟着前进，马不停蹄。<br>如果足够勇敢，能无视掉陈规和目光，<br>真希望能居无定所，去感受人间烟火，去辨认星星月亮。<br>我想看着太阳如何升起，河流如何汇集，花儿如何盛放。</p><p>你的眼泪会流淌在落日里吗？<br>留意了驶过长江的火车吗？<br>观察过夜间活着的花和死去的花吗？</p><p>请停下驴拉磨一般的日常，去调动五感，感知现实吧，一刹便好。</p><p>所以，请告诉我，今天，你看到的夜空，是什么颜色？</p><p>后记：<br>此文予你。<br>我好喜欢上月和你的对话，<br>以后有机会要一起欣赏音乐会，一起看冰灯哦。</p><p>期待再会，Best Wishes……</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2023.10.06更新：&lt;br&gt;来点理性的，我今天看到了一篇文章！真开心！！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://m.guokr.com/article/338984&quot;&gt;《夜空为什么这样红？》&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2023.08.31，既望。&lt;br&gt;月亮耀得周围泛白，夜空是</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>睹物思人</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/08/22/%E7%9D%B9%E7%89%A9%E6%80%9D%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/08/22/%E7%9D%B9%E7%89%A9%E6%80%9D%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-08-21T16:02:58.000Z</published>
    <updated>2023-10-05T07:00:57.903Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你知道飞蛾为何扑火吗？</p><p>飞蛾的趋光性迫使它们靠拢人造光源，<br>前仆后继被烫伤而死。<br>我称它的飞行轨迹为“自杀螺旋”。</p><p>飞蛾扑火，谓之埋下苦果的热恋。</p><p>后记：</p><p>“你知道我为什么喜欢雨天吗？因为只要下雨了，我就可以和你撑同一把伞了!”</p><p>哦？原来，我也曾喜欢过雨天啊。</p><p>我的手机日历上显示，今天是“七夕”<br>可是，我不喜欢让“节日”占据了“日子”本身。<br>我更希望，今天是“农历七月初七”，而不是“七夕”。</p><p>嗯，公元2023年农历七月初七快乐。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你知道飞蛾为何扑火吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞蛾的趋光性迫使它们靠拢人造光源，&lt;br&gt;前仆后继被烫伤而死。&lt;br&gt;我称它的飞行轨迹为“自杀螺旋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞蛾扑火，谓之埋下苦果的热恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后记：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道我为什么喜欢雨天吗？因为只要下雨了，我就可</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="爱情" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在操蛋的世界里，寻一隅宁静</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/08/10/%E5%9C%A8%E6%93%8D%E8%9B%8B%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%87%8C%EF%BC%8C%E5%AF%BB%E4%B8%80%E9%9A%85%E5%AE%81%E9%9D%99/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/08/10/%E5%9C%A8%E6%93%8D%E8%9B%8B%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%87%8C%EF%BC%8C%E5%AF%BB%E4%B8%80%E9%9A%85%E5%AE%81%E9%9D%99/</id>
    <published>2023-08-10T11:28:10.000Z</published>
    <updated>2023-10-05T07:25:12.540Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天，我有些浮躁，谨以此文鞭策自己，顺其自然，保持初心。  </p><p>刻在基因里的趋利避害，让人们难以避免攀比和竞争。<br>贫富差距，男女对立，这样的话题讨论在网上屡见不鲜。<br>人们的戾气愈来愈重，网络环境乌烟瘴气。<br>由于攀比，人们变得浮躁了起来。甚至，可能为了追求光鲜亮丽的生活，会丢掉他们精彩的特质，本来可以兢兢业业的事业，本来可以注入的匠心，就这样被瓦解了。明明每个人，都应该有发光的机会，做属于他们的事业。  </p><p>我不喜欢浮躁，我不喜欢趋同。但是，似乎这样才能更容易适应这个操蛋的世界吗？  </p><p>哈哈，我很疑惑，为什么，那些无法产生实实在在价值的事情，反而更容易赚钱呢？<br>房地产泡沫，互联网泡沫导致的经济危机影响还不够吗？<br>欲壑难填，是导致悲剧的源头。  </p><p>“哼，我们明明都付给无产阶级工资了，但是他们还嫌少！”<br>“可是，他们的技术和才能，难道不是更有价值的吗？没有他们拼命，你们也做不出产品无法盈利不是吗？”<br>“我承认他们更有价值，但是他们的嫉妒心让人厌烦。”  </p><p>我不喜欢中小学教师，因为他们明明没有直接参与社会生产，没有壁垒较高的才能，却可以拿到不菲的利益，并且还让人趋之若鹜——公务员同理。相比他们，我更崇拜技工、厨师、理发师等。<br>甚至，我宁愿做后者，也不想做前者。<br>——但是，我发自内心敬佩那些有志于献身教育事业、为民请命的理想主义者们。我的身边确有这样的人，他们有着我一生无法企及的思想高度。  </p><p>我不喜欢虚拟的东西。电商（特指出售与自己的知识产权无关的产品），炒股，我承认能够做好这些的人很了不起，也理解有需求就有市场的道理。但是在我的世界观里，它们都不真实。我并不会羡慕以此发迹的人。  </p><p>可能本人今生与“富有”无缘哈哈，但是我并不难过。只是，我对于这些，我自以为不公平的局面，感到悲伤。我喜欢那些脚踏实地做实业的人，也向往成为他们中的一员。  </p><p>在灯红酒绿中，独善其身并不容易。<br>预感到我会被社会毒打，但是希望自己不会变成唯利是图的大人。<br>同时也希望各位理想主义者，可以捍卫初衷，不要变成自己讨厌的样子。  </p><p>哈哈，虽然不喜欢又红又专的东西，但是现在，我特别想附和：  </p><p>“全世界无产者，联合起来！”  </p><p>共产主义能实现吗？我不太相信，但是我会照顾好身体，尽量活得久一点，期待看到那一天。<br>在那天到来之前，做好一个无产者的觉悟，专心磨剑，修炼内功，便好。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天，我有些浮躁，谨以此文鞭策自己，顺其自然，保持初心。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刻在基因里的趋利避害，让人们难以避免攀比和竞争。&lt;br&gt;贫富差距，男女对立，这样的话题讨论在网上屡见不鲜。&lt;br&gt;人们的戾气愈来愈重，网络环境乌烟瘴气。&lt;br&gt;由于攀比，人们变得浮躁了起来。甚至，可</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>相遇，重逢，别离</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/08/07/%E7%9B%B8%E9%81%87%EF%BC%8C%E9%87%8D%E9%80%A2%EF%BC%8C%E5%88%AB%E7%A6%BB/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/08/07/%E7%9B%B8%E9%81%87%EF%BC%8C%E9%87%8D%E9%80%A2%EF%BC%8C%E5%88%AB%E7%A6%BB/</id>
    <published>2023-08-07T13:07:52.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:55:58.469Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我感觉，你做什么都很认真。以你的能力，一定能做到的，加油。”<br>前几天，我收到了一位朋友真诚的鼓励，受宠若惊。<br>就好像是，我通过他的视角，审视过去的自己一样。尽管已经相识多年，我们曾经为彼此带来了并不愉快的经历。直到现在，我还是为偶尔能和他愉快聊天的状况感到震惊。是啊，我们都长大了，过去的摩擦，实在小到不值一提。  </p><p>离别与重逢；相遇与分别……也许，这些追忆，与快节奏的、原子化的生活格格不入。曾经，一首老歌可以听好多年，如今的热歌如潮汐一般，潮起潮落，不足惜。快节奏的生活中，沉淀不下厚重、纯粹的人性。因此，我会尝试从过去中，寻找些许慰藉——在我看来，这是回忆存在的意义。  </p><p>2022年冬，大病初愈。（啊哈但脑子还没好）<br>我遇到一位过客，打发了一段无聊时光。  </p><p>细细想来，<br>已经许久，许久，没有人主动了解我了。  </p><p>他是一个兼具礼节和才气的人，让人如沐春风。<br>分别时，我担心冒犯，不敢注视他的眼睛。<br>“会再见面吧。”冥冥之中，我有这样的预感。    </p><p>我并不知是确实如此预感；<br>还是说，这仅仅是我的一厢情愿，因此宁愿这样相信着。  </p><p>今年暑假回家前，我偷偷去他的城市旅行。<br>徘徊在他学校门口，离他明明那么近。<br>然而基于以下原因：<br>1、天气不好，情绪低落。<br>2、担心打扰到他。<br>3、毕设老师突然提前布置了任务。<br>我并没有告诉他，我曾涉足这里。  </p><p>会再见面吗？常言道，“相见不如怀念”。<br>那么，与其重逢，不如埋在彼此的回忆里珍藏，是更正确的吗？  </p><p>“然后然后，我偶遇了一位之前聊得很好的，人文学院的朋友，她说‘我之后会留在这个学校，也就是说，我们的缘分也会结束，可能以后，我们也会慢慢断掉联系’。诶？我还是第一次听到有人对我说这种话哦。<br>然后，我突然可以释怀掉许多——因为，有很多人，我都没有好好道别。对这些人，我是有愧疚在心的。一直想找个机会，和他们重新取得联系，表达歉意。但是似乎，离别并不需要仪式，有时，会突然淡出彼此视线，慢慢变得陌生…？好神奇哦，也好美。<br>我还清晰地记得，之前特别想给你一个拥抱，但是你告诉我，离别有好多种方式，不止拥抱一种，真是太美丽了。”  </p><p>关于他们的回忆填进脑海，我嘴角上扬，却有一丝负罪感。<br>事实上，我并不喜欢提起过去。<br>在我看来，沉湎于过去，是逃避现状的行为。<br>况且，那些惊心动魄的相遇与别离，总会让我感到遗憾。  </p><p>然而这些遗憾，却让我感觉自己实实在在地痛过，活过。<br>我还没学会，好好说再见。<br>以后，还会有更多时刻，<br>体验离别，体验遗憾，体验生死，体验身不由己……<br>会慢慢体验的，一个人需要经历和习得的一切。  </p><p>谢谢你能看到这里，感谢相遇，感谢善意，感谢记得。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“我感觉，你做什么都很认真。以你的能力，一定能做到的，加油。”&lt;br&gt;前几天，我收到了一位朋友真诚的鼓励，受宠若惊。&lt;br&gt;就好像是，我通过他的视角，审视过去的自己一样。尽管已经相识多年，我们曾经为彼此带来了并不愉快的经历。直到现在，我还是为偶尔能和他愉快聊天的状况感到震惊</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>婚姻可能是必需品</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/07/10/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E5%BF%85%E9%9C%80%E5%93%81/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/07/10/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E5%BF%85%E9%9C%80%E5%93%81/</id>
    <published>2023-07-10T12:28:33.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:56:54.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回顾不羁的2020.01.08：<br>前桌：“33，给你看篇文章啊，你应该会感兴趣。”<br>大标题：“爱情中的科学道理”<br>“啊谢谢，但是现在看的话，没有什么感觉了。”<br>“为什么呢？”<br>“最近想孤独终老。”<br>“啊，不止一个人对我说过这个想法了。”<br>彼时的我，认为“孤独终老”是一个幼稚的想法。<br>我认为之所以这样想，是因为当时没有非常喜欢的人。  </p><p>然而，我并没有自信，独自度过一生。<br>我想，即使有再多人喜欢我，欣赏我，同我交朋友，我的内心某处，依然会空空落落。<br>我并没有坚不可摧的信仰，没有自信可以完全脱离爱情，获取到能支撑生存本能的，精神的富足与自由。  </p><p>哈哈，其实，我对婚姻并不抱有幻想。<br>我理解的婚姻是一种契约式的合作关系。  </p><p>婚姻关系建立的责任感，总会强制约束双方扶持彼此。虽说婚姻是两个家庭的结合，也是两个家庭财富的结合。但是，我会认为，精神上得到的满足比财富更甚。<br>根据发展心理学，人的青年期与中年期，重心落于创造与积累，若是无法完成创造，随之而来的，便是价值感的匮乏。  </p><p>我并不认为，自己未来的事业可以完全满足这种“获得感”。<br>我也并不认为，当今很多人仅仅通过事业，就能达到这样的成就感。<br>如果没有家庭，孤苦伶仃，事业不够理想，我很难想象，一个人的精神支柱还会剩下什么，又可以为未来留下什么。  </p><p>作为现代人，当然有权选择自己的生活方式：<br>可以结婚，可以丁克，可以恋爱不结婚，可以开放关系，当然，也可以单身。<br>这些生活方式各有利弊，需要权衡取舍。<br>比如：婚姻带来的安全感与稳定感，与单身带来的自由奔放，多数情况下，似乎只能取其一，而舍弃另一个。<br>作为资本世界的现代人，我为这种取舍感到无力。很悲伤，社会发展到今天，居然会打破传统（当然，没有守旧的意思），结婚与否，由于经济原因，都要画上一个问号。  </p><p>然而，现在的我，选择前者。我无法通过自己的努力，完全解决自身问题，未来需要另一个人的介入，彼此成就精神上的平衡和富足。甚至，我居然会认为，现代人相比古人，更需要婚姻保持平衡，和对现实生活的感知能力。  </p><p>很想对未来的他，分享令我骄傲的一切。<br>我希望，他会是一个执着于目标的，才华横溢的，勇敢的人。<br>同时，希望他会发自内心地欣赏我，给予我勇气和自信。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;回顾不羁的2020.01.08：&lt;br&gt;前桌：“33，给你看篇文章啊，你应该会感兴趣。”&lt;br&gt;大标题：“爱情中的科学道理”&lt;br&gt;“啊谢谢，但是现在看的话，没有什么感觉了。”&lt;br&gt;“为什么呢？”&lt;br&gt;“最近想孤独终老。”&lt;br&gt;“啊，不止一个人对我说过这个想法了。”&lt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="爱情" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成为默尔索</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/18/%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%BB%98%E5%B0%94%E7%B4%A2/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/18/%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%BB%98%E5%B0%94%E7%B4%A2/</id>
    <published>2023-06-18T11:07:44.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:58:15.832Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本学期，有两位同学对我倾诉，失去家人的痛楚。  </p><p>我无动于衷，但若表现冷漠，一定会显得麻木不仁。<br>我应该装出什么样的表情？说些什么？用什么样的语气？怎样表现得自然一点？如果是父母，我会说节哀，但是对于比较年迈的长辈，我难以共情。我一向不懂得如何安慰人，似乎除了倾听，不应该多说些什么，否则会弄巧成拙。  </p><p>刹那间，我感觉自己像是《局外人》中被送往刑场的默尔索。我也曾对他丧母后表现出的不近人情感到震惊，然而，代入到自身，又会是什么样的呢？  </p><p>如果我遭遇了相同的事情，我更可能会优先考虑如何继承和处理遗产，如何兼顾生计和学业。那样的境况大抵是倒逼我早日独立，对我并不尽然是坏事。我也许并不会特别难过，但是，我应该会度过无数个难熬的夜晚处理生活……当我独立后，我也许会说：“爸爸妈妈，你们好好看着我，我一个人也可以做得很好！”我将会非常骄傲地，带着挑衅意味地，对天空这样喊着。  </p><p>生老病死，飞来横祸，世界上，平均每一秒都有两个人死去，只不过，偶尔，其中之一正好是身边的人。从这个角度上看，也许会舒服一些。随着我们长大，总会渐渐失去家人。爷爷奶奶，爸爸妈妈，最终都会离开我们…有时候，我会思考，我真的值得家人们如此关注吗？我值得得到他们的爱吗（哪怕是扭曲的爱）？我值得他们投入那些金钱和时间吗？  </p><p>我想，自己是对他们有愧疚在心的。我也许没有成为他们期望中的，阳光开朗，学业和事业有成的，强大而优秀的孩子。很可惜，我是自己，而不是其他人，一些普世观念，并不尽然适用于我。说来很扫兴，但是，我本可以比现在优秀得多。  </p><p>我想，被他人爱，就已经是一件很不可思议的事情了。不被人关心和爱，大抵才是常态。我已经得到很多爱了，即使有些爱并不是我渴望得到的，甚至是会起反作用的。失去了这些爱，不管是来自家人，朋友，还是恋人，甚至陌生人的，不过是回归了常态而已。对他人给予的爱表示感激，同时接受生而为人的孤独，就够了；类似地，我会认为如今的世界过于动荡，百姓的生计举步维艰，但是却忘记了，不和平，不公平才是历史的常态。只不过，我出生在最国泰民安，国家经济飞速发展的时代，一时难以接受如今的萧条罢了。  </p><p>我对自己的预判如此，但若是遭遇了那样一天，我会是什么样的表现呢？我不知道。  </p><p>我似乎没有特别丰富的情绪，或者说，我的情绪多源于累积的经历，在某个节点，在一个不起眼的场景，或是不经意的一句话的刺激下，不自觉地把那些经历串联起来，一触即发。对我略有了解的人，去阅读我从前的日记，也许会有一语成谶的感觉。  </p><p>很老土但是很实用：只有让自己更强大，才能坦然接受变数。  </p><p>我常为那些至深的，伟大的情感感到震撼，我为人性美丽、脆弱的一面动容，我喜欢浪漫，喜欢情感凝聚而成的作品。但是我依然会认为，没有谁，真的无法离开谁。  </p><p>对不起，时至今日，我依然不擅长安慰别人。  </p><p>默尔索，我并不讨厌。<br>相反，我喜欢他的真实。<br>我想成为如他一样冷静，平淡接受各种不测的人。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本学期，有两位同学对我倾诉，失去家人的痛楚。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无动于衷，但若表现冷漠，一定会显得麻木不仁。&lt;br&gt;我应该装出什么样的表情？说些什么？用什么样的语气？怎样表现得自然一点？如果是父母，我会说节哀，但是对于比较年迈的长辈，我难以共情。我一向不懂得如何安慰人，似</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="阅后即焚" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E9%98%85%E5%90%8E%E5%8D%B3%E7%84%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浪漫不死</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/</id>
    <published>2023-05-28T03:26:14.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:57:15.076Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你不觉得电子遗物被淹没在互联网里，就像是水滴入了大海，没有踪影吗？”  </p><p>“不会，我会认为，它像星辰一样，闪烁在宇宙中。”  </p><p>“哈，星辰?我问你，宇宙有多大?”  </p><p>“可是，总会有人观测到。就像，我们在地球上看到流星一样。”  </p><p>“有的星辰远看很美，但是近看，满目疮痍。”  </p><p>“你的意思是，就像月亮一样?”  </p><p>“可能甚至比不上月亮，即使是在荒凉的月球表面，也有人能在环形山里看到浪漫。但是有的星体奇形怪状，不会被注意。”  </p><p>她的言辞让我哑口无言，或者说，我并不想辩论下去。<br>她的言语，似乎还透露着其他更深层的意味，我喜欢极了。  </p><p>于是我沉浸在思考里，恰好当时，她洗过的衣服在滴水，像是在审讯室里计时一样，滴答，滴答:<br>“这个水，滴得恰到好处。”<br>“没，只不过不想把它放外面。”<br>“妈呀，你破坏了氛围。”<br>“哈哈，氛围不就是用来破坏的吗？”  </p><p>“太有趣了，我能把我们说的一些话，放在博客里吗？等咱明年毕业后，你就能看到了。”<br>“没问题，只要你记得住我们的对话。”<br>“好。”  </p><p>我喜欢做浪漫的事…<br>比如:<br>寄出写错地址的信，<br>在咖啡厅里等待可能不会来的人，  </p><p>嗯?我并不认为，情感是一种低级的东西。相反，难能可贵，是人性的延伸。<br>然而，效益时代的精致利己主义，是兽性的延伸。<br>我不喜欢兽性凌驾于人性，但是客观上，却不得不接受吧。  </p><p>时代前进，人性倒退。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“你不觉得电子遗物被淹没在互联网里，就像是水滴入了大海，没有踪影吗？”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，我会认为，它像星辰一样，闪烁在宇宙中。”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈，星辰?我问你，宇宙有多大?”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，总会有人观测到。就像，我们在地球上看到流星一样。”  </summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>直到我感官模糊</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/</id>
    <published>2023-05-10T14:13:39.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:58:31.910Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我梦见恰逢冬天，似乎是一场新的瘟疫席卷而来。<br>世界紧急静默，<br>学校包机送学生返乡，按照学号排队搭机。  </p><p>我搭上了回到哈尔滨的飞机，做好了再也回不来的准备。嘛，今年考研?保命要紧。飞机上的人们都在忙着拍照记录最后的吉光片羽。而在这一切之前，为我剪发的理发师和我闲谈，对世界的未来抱着悲观态度。飞机即将落地时，穿过云层和雾霭，我看到阳光明媚得很，本应热闹，但是街道上唯独少了人，一种难言的割裂感。回家时，爸爸妈妈表示很担心我，为什么不打电话。  </p><p>我在梦里，却并不难过。记得去年年末，我做了诸如“世界不会好转”，“再也不能见到想见的人”，“再也不能返校”，“我可能会死于新冠”的心理准备（于是有了这个博客），因此在梦里表现很淡定。现在看到生活正常运转，反而觉得像一场梦。  </p><p>梦醒后，我意犹未尽，我为现在不用请假出门，不用特别担忧染疫的生活感到喜悦，很难得。哈哈，我对幸福有钝感，经常后知后觉。我沉浸在了梦醒后，精神和身体双重的放松感中。当时我的床上还拉着帘子，微微透出一点光。我似乎听到了对面的呼吸声（后来发现是幻觉），以为是凌晨。然而，我发现自己没有换上睡衣，并且能听到外面学生们打篮球的欢呼声。下床查时间是20:13。哇，我睡了整整三小时。刚刚旷课了!  </p><p>还好今天没有测验，也没有点名，以及一位同学刚好也捡到了我上个月遗失的校园卡。为什么没有听到闹铃呢？可能是因为，前几天去献了200cc的血（对我其实是在玩命），变得嗜睡了些。  </p><p>世界大概是值得珍惜的，尽管它千疮百孔，似乎在朝着我越来越难适应的方向发展，但是一定要好好活下去，哪怕仅仅是为了，看一场烟花。  </p><p>于是，我决定临时下楼，买一点甜食，庆祝这一切。下楼时，我居然在流泪。  </p><p>没想到消灭最近颓感的，居然是梦。  </p><p>PS：最近似乎不喜欢甜点了，感觉甜味很单薄。有些遗憾没有买点煎饼哈哈哈。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我梦见恰逢冬天，似乎是一场新的瘟疫席卷而来。&lt;br&gt;世界紧急静默，&lt;br&gt;学校包机送学生返乡，按照学号排队搭机。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我搭上了回到哈尔滨的飞机，做好了再也回不来的准备。嘛，今年考研?保命要紧。飞机上的人们都在忙着拍照记录最后的吉光片羽。而在这一切之前，为我剪发</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="月下狼人" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E6%9C%88%E4%B8%8B%E7%8B%BC%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个梦：各扫门前雪，便好</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B0%8B%E6%9D%80%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B0%8B%E6%9D%80%E7%9A%84%E6%A2%A6/</id>
    <published>2023-03-28T15:38:04.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:59:22.159Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.03.20晚，我做了梦：<br>回寝途中，与我擦肩的每个人看起来都闷闷不乐。尤其，我看到一个寝室没有关门。寝室里只有一个人，她看起来很憔悴。我不知如何让她振奋起来，于是留下了一张红蜡笔书写的忘了内容的字条，匆匆离开了她的寝室。没过多久，我打开手机，一行消息赫然闪现在我的屏幕里:  </p><p>“我要杀了你。”  </p><p>是那位收到我字条的女生发来的。<br>我做错了什么呢？只是希望她可以开心起来。  </p><p>我给她回了几条消息，但是每一条结尾都带着一个红色感叹号。<br>突然意识到这不是玩笑，也许我确实成了她的目标。  </p><p>可是，我该做些什么自保呢？告诉辅导员？可能会被当成玩笑，毕竟没有谁犯罪会发预告函。（鲁邦三世，怪盗基德不算）即使没有被当成玩笑，她被控制住了，同伙也可能会刺杀我。报警呢?其实主要的问题是，她有多少同伙，我是不是需要在余生时刻提防被刺？警方会愿意护我周全吗？  </p><p>我想到这些，感到无助，于是居然从图书馆的7楼一跃而下，落在湖里却没有淹死，是我一位会游泳的朋友刚好路过，救了我。我感激涕零，抱紧她，将自己的麻烦全盘托出。然而，在她身后，有一个陌生人打断了我们的谈话：“可以伸出手给我看看吗？”当时，我写字条时的红色蜡笔还有在手上附着。我抱紧朋友：“她受伤了，我把手松开的话，她可能会有生命危险。”“哦？”她打量着我们，似乎不太信任，但有一点得意挂在脸上,”好了，我知道了，不用了。”于是走远了。  </p><p>那个人，应该是要害我的人的同伙，而这次照面，是为了确认我的身份，而我的扭捏被她识破，她一定知道了我是目标人物。而救我的朋友，也许因为我自保的反应而受到牵连。如果她不来救我，也就不会被卷入到这样恐怖的事件里。  </p><p>我在梦里好害怕，5：15醒来，冒了一身冷汗，这大概是我第一次因为做噩梦冒冷汗。从前并不知道受害者不敢报警是什么心理，现在似乎略知一二。没想到这竟然是梦里经历的事情。我认为梦境只是架设了一个场景，至于其中自己的心理和行为，大概是真情流露罢。  </p><p>为什么会做这样的梦呢？大概是<br>当天白天，我和一位朋友顺路，谈论了些敏感问题。  </p><p>我：“你会不会认为我的言语很尖锐？会不会让你不舒服？”  </p><p>“其实，一些事情，之所以大家不愿意放到台面上说，是因为这些事情容易引起争端，况且大家也心知肚明。但是，和朋友说就没有什么关系了。诶？原来我也有一天会说出这样的话吗？”  </p><p>“那你刚才的一番话，算不算是‘大家心知肚明但因不利于和睦而不愿提及’的理儿？”  </p><p>“好像是的。”  </p><p>我对这些并没有想太多，但是却做了这样的梦。梦里的我和我的朋友都因为管了别人的事，陷入了麻烦。能刺伤孤苦无依的灵魂的东西，也可能是过于刺目的阳光吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2023.03.20晚，我做了梦：&lt;br&gt;回寝途中，与我擦肩的每个人看起来都闷闷不乐。尤其，我看到一个寝室没有关门。寝室里只有一个人，她看起来很憔悴。我不知如何让她振奋起来，于是留下了一张红蜡笔书写的忘了内容的字条，匆匆离开了她的寝室。没过多久，我打开手机，一行消息赫然闪现</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你如何理解爱情？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/</id>
    <published>2023-03-28T14:04:31.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:58:54.534Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间，我了解到一位优秀的高中同学领了结婚证。我为此感到惊喜，但是也感到诧异。身为尚未达到法定结婚年龄的孩子，我一直认为“结婚”是一件离我很遥远的事情。但是，身边一些朋友有了稳定的恋情，甚至有的已经和另一半谈婚论嫁了。他们似乎在奔向长大的路上，似乎已经进入了人生的下一阶段，将依恋对象从父母渐渐转换成伴侣。而我却还留在原地，孑然一身，了无牵挂。  </p><p>突然想起来一张以前看过的MEME：两个高中同学在超市偶遇。一个男人买儿童纸尿裤给孩子，而另一个男人买儿童玩具给自己。  </p><p>我很羡慕早婚的人。他们可以早日进入社会，学习更多成年世界的法则，可以转换新的身份，并且可以看到更多社会的暗处——那是我的好奇心所在。感觉能找到愿意共度一生的伴侣的人很了不起；我也羡慕可以和伴侣保持稳定恋爱关系的人。人际交往上，他们大概会比单身者更成熟。因为他们可以在恋爱过程中学习如何与人相处，尤其是长期亲密相处——而这正是我不擅长的事情。其实，不要说亲密相处，甚至，对我而言，与一个人频繁联系都做不到，包括家人。  </p><p>关于恋爱，我有许多问号，但是不敢正面提问，比如：为什么有人会卖力经营一段本就很糟糕的，付出与回报不对等的恋情？为什么有人更倾向于选择爱自己的人，而不是自己爱的人？为什么有人为了陪伴而不是爱去恋爱？难道友情不能填补寂寞吗？  </p><p>对于这些问题，尽管我大概能想象到缘由，但可能因为每个人对于“恋爱”的理解不尽相同，立场不同，我还是难以理解那些行为。不得不承认，有些时候即使花费很多口舌解释，一些三观不同的人们是会难以相互理解的。  </p><p>所以，恋爱在一个人的生命中处于何种地位呢？换言之，你把恋爱看做什么？如果我们没有被渗透“恋爱”的概念，会不会今后做出类似的行为？恋爱是什么？是必需品？是调味剂？是生而为人的责任？是生命的馈赠与奖励？是灵魂之间的惺惺相惜？是肉身之间的水乳交融？是依恋对象必然的转换？还是别的什么？你如何理解恋爱？如何理解爱情？它在你的生命中出于何种地位？你的期待？你的态度？  </p><p>从前人们包办婚姻，大众恋爱自由应该是很近的历史。甚至，我认为“恋爱”应当是近代兴起的一个概念，恋爱的含义，大概早已脱离了“繁衍”、“传承”的意义，变成了单纯的社交层面的意义？尽管结果可能导向“繁衍”，但是起因已经不同。越想越复杂，不知从何处讲起。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前段时间，我了解到一位优秀的高中同学领了结婚证。我为此感到惊喜，但是也感到诧异。身为尚未达到法定结婚年龄的孩子，我一直认为“结婚”是一件离我很遥远的事情。但是，身边一些朋友有了稳定的恋情，甚至有的已经和另一半谈婚论嫁了。他们似乎在奔向长大的路上，似乎已经进入了人生的下一阶段</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花儿的朝圣</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/</id>
    <published>2023-03-12T15:06:33.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T16:06:00.465Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>入夜了，  </p><p>花儿睡了，<br>合上花蕾，<br>等待次日的阳光的宠幸；  </p><p>落花死了，<br>却依旧保持醒着的模样，<br>暮色四合也僵僵开放，<br>死不瞑目。<br>直至枯萎，<br>零落成泥。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;入夜了，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花儿睡了，&lt;br&gt;合上花蕾，&lt;br&gt;等待次日的阳光的宠幸；  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落花死了，&lt;br&gt;却依旧保持醒着的模样，&lt;br&gt;暮色四合也僵僵开放，&lt;br&gt;死不瞑目。&lt;br&gt;直至枯萎，&lt;br&gt;零落成泥。  &lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所以祝福是愚昧的宗教吗？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/</id>
    <published>2023-03-07T09:45:25.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:58:44.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得在2022年的最后一天，<br>朋友圈和qq空间里很多人发表了对新一年的愿景和畅想。<br>与此同时，我也收到了一些祝福的信息。<br>然而，当时的我对现实生活的态度进入了一个混乱的过渡期。<br>急需整理思绪。    </p><p>在情绪阴霾中，我容易对欢声笑语过敏。<br>于是写下了“祝福可能是一种愚昧的宗教”。  </p><p>彼时的我，感觉跨年是一种仪式，而我不喜欢仪式。<br>祝福呢，正像外面的烟花一样，<br>绽放得绚烂，却也会在刹那间遇冷，烟消云散。  </p><p>我认为事在人为，<br>所谓祝福，安慰，鼓舞，并不会在本质上改变客观现状。<br>所以，我不喜欢过生日，不喜欢过节，甚至不喜欢被祝福。<br>甚至当给予别人祝福和慰藉时，还会多少感觉有些背德。  </p><p>但是前段时间，<br>一位学长拍的一张照片却让我十分触动,<br>那是一大把悬挂起来的写满祝福的愿望签。<br>写着诸如：“祝爸妈百年”；“长命百岁”；“父母健康顺遂”…… 的字眼<br>有一些字迹已被流苏遮挡，<br>但是依然难掩字里行间流露的真心。<br>上面的一些字迹看起来还很稚嫩，像是出于赤子之笔。<br>哦，我这样一个薄情和自私之人，<br>原来也会被这样我以为的泡沫一样虚浮的“祝福”打动吗？  </p><p>有时我会感觉人们很傻，<br>愿意为了他们认为值得，<br>但是从客观概率上看来不值的事情付出代价。<br>——我也一样。  </p><p>也许“祝福”可以虚浮，但是它们并不虚假。<br>不掺假意的祝福，是寄托人们希望的信使，<br>人们需要它们，<br>就好像，世界需要理想主义者们存在一样。  </p><p>也许，我也可以试着，习惯祝福。  </p><p>2023.03.27更新：  </p><p>2023.03.08——写下这篇博客的第二天，<br>我和哥哥约定好，今年为彼此过一次生日。    </p><p>2023.03.09是一位朋友的生日。<br>我陪她取了生日蛋糕，帮她拍了照，并且去她的寝室送上了生日祝福。  </p><p>2023.05.15更新：<br>收到了哥哥送的《Python神经网络编程》<br>真的很有他的技术宅风格哈哈。<br>拆开邮包的那一刻，我甚至激动得要哭了出来。<br>希望见面之前能看完呢。  </p><p>同时，也很惊喜地收到了省外的朋友们的礼物。<br>谢谢你们记得我的生日。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;记得在2022年的最后一天，&lt;br&gt;朋友圈和qq空间里很多人发表了对新一年的愿景和畅想。&lt;br&gt;与此同时，我也收到了一些祝福的信息。&lt;br&gt;然而，当时的我对现实生活的态度进入了一个混乱的过渡期。&lt;br&gt;急需整理思绪。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在情绪阴霾中，我容易对欢声笑语过敏</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3.2-15=-11.8（RMB）</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/01/3.2-15=-11.8/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/01/3.2-15=-11.8/</id>
    <published>2023-03-01T14:20:32.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:59:03.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下内容比较极端，但是感觉很有趣，想记录一下生气的心情。今天上了一上午的课，做了一下午的实验，晚上的固体物理课上身心俱疲，不太想听，于是趁着气没消码了这篇日记。  </p><p>在一节记不住名字的教育实践课上，有一个内容是：使用一款软件将电脑上的画面投到平板上。并且，指定大家要使用“ipad”。  </p><p>这让我很震惊。但让我更震惊的是，班里并没有人感到吃惊，大家看起来并没有什么情绪波动。</p><p>虽然我有ipad，但是我却对此愤懑不平。  </p><p>对于一些来自非发达地区的孩子们，不要说是拥有一个ipad，可能拥有一台高性能的笔记本电脑都是奢望。南北，东西地区经济发展不平衡，长三角地区的这位老师可能没有意识到，这样一个教学内容居然挫伤了一个穷孩子的自尊。同时，似乎也无形中给孩子们划分了等级。  </p><p>我会承认孩子们出生就自带了阶级，老天一碗水是端不平的。我知道，作为一个穷人，我天生就需要付出很多努力，去争取别人触手可及的东西。</p><p>甚至上大学后，我有时还是会有些诧异，为什么身边的大家更喜欢就近读大学，就近就业，经常和家人住在同一个城市。哦，后来恍然大悟，因为一些人天生就在经济发展好的地区。他们并不需要离家太远。  </p><p>后来尽管老师将ipad每组一个借给了我们，但是对于这样一节课，我却还是会嗤之以鼻。  </p><p>但是我并不会从事违背自己天性的职业，况且我的道德水平也远远达不到社会对教师的期望，所以如果不了解现实中的我的人看到了这篇文章，就不必担心人格如此低劣的我去荼毒祖国的花朵们了。  </p><p>晚上下课后，我把以上心理活动告诉了一位室友，她的看法和我不一样。<br>“哦？我没有ipad，但是，今天用了一次iPad，并不感觉手感比我的手机好。所以，我很庆幸自己没有买平板。但，可以摸到iPad，已经感觉很开心了，还会对自己的装备感到满足。”  </p><p>题外：  </p><p>我：“下课了，我寻思买点牛奶喝，但是学校一盒3.2元太贵了，于是决定，我还是不买了吧。”  </p><p>室友：“没关系，因为你有ipad。”  </p><p>后来，我看到蓝莓很便宜，想到好几天没吃水果了，可以奢侈一把耶！  </p><p>然后花了15买了两盒蓝莓。（笑）  </p><p>3.2-15&#x3D;-11.8（RMB）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;以下内容比较极端，但是感觉很有趣，想记录一下生气的心情。今天上了一上午的课，做了一下午的实验，晚上的固体物理课上身心俱疲，不太想听，于是趁着气没消码了这篇日记。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一节记不住名字的教育实践课上，有一个内容是：使用一款软件将电脑上的画面投到平板上。并且，指定</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“繁衍”是生物本能</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/</id>
    <published>2023-02-19T12:06:53.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T16:01:36.327Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周一晚的法律课上，老师说了些题外话：  </p><p>“作为普通人，我们如果没有后代，就很少会被记住，  </p><p>我们的一生可能会像是一缕青烟转瞬即逝；  </p><p>但是有了后代以后，也许会在未来被后代，甚至后代的后代提起。  </p><p>所以我的思想比较传统，  </p><p>我还是认为即使是现代人，有了后代才能得以圆满。”  </p><p>嗯……我并不完全认同这样的观念。  </p><p>但是类似地，我认为，生物具有繁衍的本能，  </p><p>这大概是因为，生物渴望被记住  </p><p>——而繁衍，是以基因的形式，把自己的意志刻在后代的身体里，  </p><p>是罪恶，抑或是荣光也好，都如纹身一般如影随形。  </p><p>基因被代代继承。  </p><p>随着遗传代数的增加，原本的基因，也越来越模糊。  </p><p>也许，这个过程可以理解为：  </p><p>生命随着遗传和变异，在渐渐逝去？  </p><p>我并不认为死亡是生命的终结，被忘记才是。  </p><p>“忘记”的含义可以在原本的含义上添加：在基因层面上被忘记。</p><p>当原本的基因面目全非，而且关于生物个体的回忆被全然抹去，生命便终结。</p><p>你也好，我也好，都在继承着父母乃至家族的生命，  </p><p>并且它们在基因层面上干涉我们的一举一动，甚至思维方式。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周一晚的法律课上，老师说了些题外话：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为普通人，我们如果没有后代，就很少会被记住，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的一生可能会像是一缕青烟转瞬即逝；  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有了后代以后，也许会在未来被后代，甚至后代的后代提起。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我的思想比</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雪地里藏着秘密</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/</id>
    <published>2023-01-25T11:06:25.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T16:02:34.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果说春天是焚化炉，冬天便是停尸间。  </p><p>冬天藏匿了多少秘密？  </p><p>见不得光的罪孽，可以一股脑地掩埋在雪地里。  </p><p>于春天的草长莺飞中销声匿迹。  </p><p>所以，尽管我喜欢雪，却不喜欢冬天。  </p><p>顺便，业火啊，请焚掉我。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果说春天是焚化炉，冬天便是停尸间。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天藏匿了多少秘密？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见不得光的罪孽，可以一股脑地掩埋在雪地里。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于春天的草长莺飞中销声匿迹。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，尽管我喜欢雪，却不喜欢冬天。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便，业火啊，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于第六感？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/</id>
    <published>2023-01-23T14:50:34.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:59:55.035Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾在2019~2021年由于精神因素频繁失去触觉。    </p><p>每一次出现这样的状况，随之而来的是失去自己的存在感。  </p><p>如何解释存在感的概念呢？  </p><p>比如：人们走在街上，不需要刻意用眼睛确认，就可以知道自己会不会碰到人；  </p><p>而那时的我，却需要刻意用眼睛确认自己是否碰到了人——我没有正常的空间感。  </p><p>我会对自己曾经熟悉的环境萌生一种陌生感，  </p><p>我走路时会感觉不到自己的四肢运动，而只能依靠既有的肌肉记忆，正常完成这些动作。  </p><p>别人的声音，似乎总是离我很远——即使我们正在面对面交谈。  </p><p>感觉似乎失去了和世界的联结，我生活在了真空中。  </p><p>今天，看到了B站UP：科学透镜的一期<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VP4y1q7YZ/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=42f5126efd1f7128ef0bf2c423454038">视频<a>，让我恍然大悟，同时也是我思考过的问题：  </p><p>第六感可能是一种“本体感觉”，是我们的“位置感”，这种感觉的传递依赖于神经系统。  </p><p>好开心，似乎关于自己感觉的问题，又多理解了些。  </p><p>嗯，第六感的缺失，似乎很容易导致情绪低落呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我曾在2019~2021年由于精神因素频繁失去触觉。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次出现这样的状况，随之而来的是失去自己的存在感。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何解释存在感的概念呢？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：人们走在街上，不需要刻意用眼睛确认，就可以知道自己会不会碰到人；  &lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="月下狼人" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E6%9C%88%E4%B8%8B%E7%8B%BC%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
