<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>(Alpha)丙酮-没有情绪就不要继续</title>
  
  <subtitle>欢迎来到我的怪诞乌托邦乐园</subtitle>
  <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/"/>
  <updated>2023-06-18T11:11:40.623Z</updated>
  <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/</id>
  
  <author>
    <name>丙酮</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>成为默尔索</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/18/%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%BB%98%E5%B0%94%E7%B4%A2/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/18/%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%BB%98%E5%B0%94%E7%B4%A2/</id>
    <published>2023-06-18T11:07:44.000Z</published>
    <updated>2023-06-18T11:11:40.623Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本学期，有两位同学对我倾诉，失去家人的痛楚。<br>我无动于衷，但若表现冷漠，一定会显得麻木不仁。<br>我应该装出什么样的表情？说些什么？用什么样的语气？怎样表现得自然一点？<br>如果是父母，我会说节哀，但是对于比较年迈的长辈，我难以共情。我一向不懂得如何安慰人，似乎除了倾听，不应该多说些什么，否则会弄巧成拙。  </p><p>刹那间，我感觉自己像是《局外人》中被送往刑场的莫尔索。我也曾对他丧母后表现出的不近人情感到震惊，然而，代入到自身，又会是什么样的呢？  </p><p>如果我遭遇了相同的事情，我更可能会优先考虑如何继承和处理遗产，如何兼顾生计和学业。那样的境况大抵是倒逼我早日独立，对我并不尽然是坏事。我也许并不会特别难过，但是，我应该会度过无数个难熬的夜晚处理生活……当我独立后，我也许会说：“爸爸妈妈，你们好好看着我，我一个人也可以做得很好！”我将会非常骄傲地，带着挑衅意味地，对天空这样喊着。  </p><p>生老病死，飞来横祸，世界上，平均每一秒都有两个人死去，只不过，偶尔，其中之一正好是身边的人。从这个角度上看，也许会舒服一些。<br>随着我们长大，总会渐渐失去家人。爷爷奶奶，爸爸妈妈，最终都会离开我们…有时候，我会思考，我真的值得家人们如此关注吗？我值得得到他们的爱吗（哪怕是扭曲的爱）？我值得他们投入那些金钱和时间吗？我想，自己是对他们有愧疚在心的。我也许没有成为他们期望中的，阳光开朗，学业和事业有成的，强大而优秀的孩子。很可惜，我是自己，而不是其他人，一些普世观念，并不尽然适用于我。说来很扫兴，但是，我本可以比现在优秀得多。  </p><p>我想，被他人爱，就已经是一件很不可思议的事情了。不被人关心和爱，大抵才是常态。我已经得到很多爱了，即使有些爱并不是我渴望得到的，甚至是会起反作用的。失去了这些爱，不管是来自家人，朋友，还是恋人，甚至陌生人的，不过是回归了常态而已。对他人给予的爱表示感激，同时接受生而为人的孤独，就够了；类似地，我会认为如今的世界过于动荡，百姓的生计举步维艰，但是却忘记了，不和平，不公平才是历史的常态。只不过，我出生在最国泰民安，国家经济飞速发展的时代，一时难以接受如今的萧条罢了。  </p><p>我对自己的预判如此，但若是遭遇了那样一天，我会是什么样的表现呢？我不知道。  </p><p>我似乎没有特别丰富的情绪，或者说，我的情绪多源于累积的经历，在某个节点，在一个不起眼的场景，或是不经意的一句话的刺激下，不自觉地把那些经历串联起来，一触即发。对我略有了解的人，去阅读我从前的日记，也许会有一语成谶的感觉。  </p><p>很老土但是很实用：只有让自己更强大，才能坦然接受变数。  </p><p>我常为那些至深的，伟大的情感感到震撼，我为人性美丽、脆弱的一面动容，我喜欢浪漫，喜欢情感凝聚而成的作品。但是我依然会认为，没有谁，真的无法离开谁。  </p><p>对不起，时至今日，我依然不擅长安慰别人。  </p><p>莫尔索，我并不讨厌。<br>相反，我喜欢他的真实。<br>我想成为如他一样冷静，平淡接受各种不测的人。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本学期，有两位同学对我倾诉，失去家人的痛楚。&lt;br&gt;我无动于衷，但若表现冷漠，一定会显得麻木不仁。&lt;br&gt;我应该装出什么样的表情？说些什么？用什么样的语气？怎样表现得自然一点？&lt;br&gt;如果是父母，我会说节哀，但是对于比较年迈的长辈，我难以共情。我一向不懂得如何安慰人，似乎除</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雏鸟</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/13/20%E5%B2%81%E7%9A%84%E9%9B%8F%E9%B8%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/13/20%E5%B2%81%E7%9A%84%E9%9B%8F%E9%B8%9F/</id>
    <published>2023-06-13T01:32:21.000Z</published>
    <updated>2023-06-13T05:57:53.426Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023．04，我满20岁了。<br>20岁时，<br>有人追求梦想，有人随波逐流；有人锐意进取，有人耽于享乐。<br>有人工作，有人读书；有人经济独立，有人依赖父母。  </p><p>坚定，骄傲，迷茫，惶恐……  </p><p>可能多少形容词都不足以描绘这个年龄的复杂性。<br>我认为，青春期的复杂性，多来源于情感的跌宕起伏；而Emerging adulthood的复杂性，来源于理想与现实之间的冲撞——后者显然更为复杂。  </p><p>也许这是一个，非常具有个体多样性的，最自由的年龄。<br>在中国，这应该是一个，<br>脱离了中学的桎梏，剪断了母亲的脐带，在精神开始逐渐走向成熟的年龄。<br>20岁-30岁，大概是人生中最忙碌的年龄，尽管，我并不喜欢定义人生的“正确活法”，但是，人生中重要的事情，多半发生在20多岁，影响人生的大半。  </p><p>最普遍的是，<br>人们需要在20岁开始从事事业，经济与人格都需要独立；<br>在20多岁找到相互依恋的伴侣，结婚生子，并开始操持家业。  </p><p>（虽然我已经把婚恋排除在人生计划之外了，因为不配）  </p><p>当不再是十几岁的少年以后，我感到有些惶恐<br>——尽管，在读大学之前，我的不安全感就开始作祟。<br>我不知道，自己能否配得上这样的年龄。<br>我尚未经济独立，眼界并不开阔，没有特别值得骄傲的才能，没有建立起非常独立的人格。<br>我最近的精神临近崩溃，甚至需要同龄人开导。  </p><p>我依然像一只尚不会飞的雏鸟，嗷嗷待哺。  </p><p>追求梦想的人，最初都是一无所有。<br>提升自我价值感，就是我的梦想。<br>祝我跨专业考研顺利。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2023．04，我满20岁了。&lt;br&gt;20岁时，&lt;br&gt;有人追求梦想，有人随波逐流；有人锐意进取，有人耽于享乐。&lt;br&gt;有人工作，有人读书；有人经济独立，有人依赖父母。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚定，骄傲，迷茫，惶恐……  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能多少形容词都不足以描绘这个年龄的复杂</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-学习" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>永眠之所</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/05/%E6%B0%B8%E7%9C%A0%E4%B9%8B%E6%89%80/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/06/05/%E6%B0%B8%E7%9C%A0%E4%B9%8B%E6%89%80/</id>
    <published>2023-06-05T02:21:44.000Z</published>
    <updated>2023-06-11T01:15:46.941Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“这么多年，你还是老样子，眼睛没有光亮，像是死了似的。”也许是无心的一句话，却伤了我三年有余，梦魇一样挥之不去。甚至前几天，我竟还会为这句话黯然神伤，甚至为此打电话，向妈妈倾诉。曾有长达三年的时间对他抱有恨意，之所以伤人，是因为他的这句话，全盘否定了我试图脱离刻板印象所作的努力。  </p><p>他说得不无道理。尽管，我曾被一些人夸赞“眼睛漂亮”——我的眼睛在物理层面上比常人更亮，眼尾很长，仿佛自带眼妆。然而眸子却深不见底，像一潭死水，充满哀怨与彷徨，仿佛被驯化的，待宰的羔羊。    </p><p>我很少有活着的实感，灵魂与本体时常分离。  </p><p>我似乎未曾活过，未曾像春笋一样，像油锅里的鱼一样，在暴风雨里，在滋滋声中，热烈地活过。  </p><p>我从未对想要的事物穷追不舍，从未试图舍命保全重要之物。  </p><p>我压抑了太多欲望，太多太多，开始是被动，后来为主动。  </p><p>没有了欲望，便谓之空壳——而不是神明。  </p><p>哦，我在浪费空气，浪费水，苟延残喘，挥霍生命。  </p><p>歌舞升平也好，岁月静好也罢，居然激不起内心半点涟漪。  </p><p>热闹，与恬然，与我无关。  </p><p>似乎把头埋在了被子里，看不到光亮，也听不到声响，“恐惧”、“虚无”却爬上心头。  </p><p>灵魂弃我而去，用上帝视角审视这个，卑微得甚至舍弃尊严的自己。  </p><p>仿佛活在梦里的，棉花一样的，我的容器。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“这么多年，你还是老样子，眼睛没有光亮，像是死了似的。”也许是无心的一句话，却伤了我三年有余，梦魇一样挥之不去。甚至前几天，我竟还会为这句话黯然神伤，甚至为此打电话，向妈妈倾诉。曾有长达三年的时间对他抱有恨意，之所以伤人，是因为他的这句话，全盘否定了我试图脱离刻板印象所作的</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-感官" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E6%84%9F%E5%AE%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浪漫不死</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/</id>
    <published>2023-05-28T03:26:14.000Z</published>
    <updated>2023-06-11T01:06:38.612Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚与一位舍友谈论了许多关于性，爱，死亡的话题。  </p><p>聊到“电子遗物”时，<br>她表示，并没有“被他人了解”的欲望，尤其，死后被了解未免太晚了些。  </p><p>而我不同。<br>即使死后，才可能被了解，我也会很开心，秘密主义和展示欲并不冲突。<br>我希望，尽可能多地留下自己存在过的证明。  </p><p>“你不觉得电子遗物被淹没在互联网里，就像是水滴入了大海，没有踪影吗？”  </p><p>“不会，我会认为，它像星辰一样，闪烁在宇宙中。”  </p><p>“哈，星辰?我问你，宇宙有多大?”  </p><p>“可是，总会有人观测到。就像，我们在地球上看到流星一样。”  </p><p>“有的星辰远看很美，但是近看，满目疮痍。”  </p><p>“你的意思是，就像月亮一样?”  </p><p>“可能甚至比不上月亮，即使是在荒凉的月球表面，也有人能在环形山里看到浪漫。但是有的星体奇形怪状，不会被注意。”  </p><p>她的言辞让我哑口无言，或者说，我并不想辩论下去。<br>她的言语，似乎还透露着其他更深层的意味，我喜欢极了。  </p><p>于是我沉浸在思考里，恰好当时，她洗过的衣服在滴水，像是在审讯室里计时一样，滴答，滴答:<br>“这个水，滴得恰到好处。”<br>“没，只不过不想把它放外面。”<br>“妈呀，你破坏了氛围。”<br>“哈哈，氛围不就是用来破坏的吗？”  </p><p>“太有趣了，我能把我们说的一些话，放在博客里吗？等咱明年毕业后，你就能看到了。”<br>“没问题，只要你记得住我们的对话。”<br>“好。”  </p><p>我喜欢做浪漫的事…<br>比如:<br>寄出写错地址的信，<br>在咖啡厅里等待可能不会来的人，  </p><p>嗯?我并不认为，情感是一种低级的东西。相反，难能可贵，是人性的延伸。<br>然而，效益时代的精致利己主义，是兽性的延伸。<br>我不喜欢兽性凌驾于人性，但是客观上，却不得不接受吧。  </p><p>时代前进，人性倒退。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨晚与一位舍友谈论了许多关于性，爱，死亡的话题。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊到“电子遗物”时，&lt;br&gt;她表示，并没有“被他人了解”的欲望，尤其，死后被了解未免太晚了些。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我不同。&lt;br&gt;即使死后，才可能被了解，我也会很开心，秘密主义和展示欲并不冲突。&lt;br&gt;我</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>枉为现代人</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/19/%E6%9E%89%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/19/%E6%9E%89%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-05-19T10:51:33.000Z</published>
    <updated>2023-05-19T12:54:15.154Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写在之前：  </p><p>我在很久以前，就想写这样一篇文章啦！<br>写作过程中，我并没有查阅文献和社会学书籍，仅仅基于当前的认知。  </p><p>我希望把原始的思考记录下来，否则容易被所谓的“真理”牵着鼻子走。打算了解更多社科以后，再重写这篇文章，但是这一篇会一直留着。希望永远，不要丢掉思考。  </p><p>以下是正文：<br>可能是从前被关在学校里面太久太久，在高考之前，我没有自己的手机，上网有限，眼界狭窄。不关心历史，不关心政治，不关心科技。也因为家人也不关心这些，我并没有探索的意识。  </p><p>因此，我曾经并没有感受到世界在飞速发展。甚至在疫情袭来以后，我也没有特别的感觉，依然习惯性地认为，一切似乎终将过去，没有什么能对世界产生翻天覆地的改变，即使改变了，世界也会缓缓地自我修正，重新步入从前的正轨。我曾经并没有意识到：世界的历史推进是爆发性的，而不是线性的。  </p><p>我在想，是不是因为活得越久，思维的惯性就越大，所以老一辈人接受新鲜事物的能力降低了？所以才说“未来属于年轻人”。那么“跟上时代的发展”是什么意思呢？我理解的应该是，会熟练使用现代化的工具，服务于自己的生活。  </p><p>今年三月，chatgpt4.0的出现，让调用了其API的软件，插件如雨后春笋一样拔节，走入人们的生产生活中。突然意识到，世界仿佛一夜间变了。  </p><p>我感受到的是，多样的新工具会改变人们的生产生活方式，我来不及学习很多。我感受到，学科壁垒会越来愈高，以后会出现更多不同的AI plus工具，用于不同领域中，这些都需要纳入专业学习中。而未来需要越来越多交叉性学科人才，这又需要花费很多时间学习专门领域的知识。为了得到一份工作，真是不易。人的精力是有限的，那么还有多少时间用于不一样的事情上呢？现代人为了生存下去，需要学习的东西愈来愈多，教育年限越来愈长，然而人脑的进化并没有跟得上社会发展。（虽然AI应该会协助我们学习）  </p><p>大体上看，人们似乎在变得越来越像成为解决特定问题的工具。社恐的成因是什么呢？我认为，并不尽然是社恐者的问题罢。当工具化的人们越来越单一化，且符号化,像是流水线上的机器，且人们之间的联系也开始变得工具化以后，会有社交欲望吗？也许更多地是，各取所需，进行必要性的社交吧。就这样抹去身为“人”的价值，更像是机器人。我认为社交中最吸引人的方面在于“人与人的不同”，可以在他人身上学习不一样的东西。当人们逐渐趋同，抱着相似的价值观，有着相似的目标，有着相似的职业规划以后，多么无趣啊。由于同质化的存在，让人缺乏了解他人的欲望，成为“社恐”，大概不足为奇了。  </p><p>互联网的存在，理应让世界绽放出更多品种的花。我看到的更多的却是，同质化的审美，同质化的作品，同质化的各种各样的……甚至菜肴，“特产”。我们的社会裹挟着焦虑：人们太想赚钱了，人们太想出名了，人们太急近功利了。于是放弃了研究用户体验，放弃了个人特色，反而寻找了被踩烂的一条路，分一杯羹，甚至分不到羹。人们不愿意思考，或者说是，没时间思考，导致了同质化的信息的充斥。我认为对于这种现象，说是“信息污染”也不为过。不过，同样不可否认的是，互联网的存在，也让多元的风格进入人们视野，只不过，它们并不如主流那般吸引视线罢了。  </p><p>最近在了解一些艺术史，发现比起现在，我更欣赏19世纪的插画风格，眼前一亮。  </p><p>然而，这里需要指明的是，我厌恶的不是他们的功利心，而是这样的社会风气，才导致了人们如此做为。错误的不是这一批努力的人，而是有能力操纵社会运转的那一批人。  </p><p>以前，一个高中生对我讲：“我想学一种专业，它可以让我赚很多钱，不会随着时间的迭代而迭代，并且我不需要花费太多光阴去学习它，但是没有找到这样的专业。”也许，她还活在“固定型社会”的思维框架中，并且依然把自己局限于“专业”的框架中。然而，而现在的社会显然是“成长型社会”，没有什么一成不变，包括仿佛被认为“一成不变”的教师。许多人的思想进步并没有跟上社会的发展，这其中，又涉及到了教育资源分配不均的问题了。我高中时，也是那样的人啊。无法适应“成长型社会”的人，也许会被淘汰吧。准备等她高考结束后好好提醒她……  </p><p>不过啊，我真希望，可以活在车马都很慢的世界里。<br>8小时睡觉，8小时工作，剩下的8小时，留给自己。<br>去思考，去创作，去爱一个人，去默默守护一群人，而不是像现在这样，以自己为中心。  </p><p>真是压抑，不喜欢做现代人呢。可是，有多少人愿意做现代人呢？  </p><p>如果有天，脑机接口可以应用，也许会改变这一切吧。可是对于我，还是很难接受呢。    </p><p>哈哈，我有一个难以实现的愿望：<br>结交不同知识背景，不同社会背景，不同年龄段的朋友，一起探索世界……<br>真是了不起的愿望啊，那以后每次许愿都许这个！<br>要让自己变得更有趣，更有价值才做得到哦。  </p><p>那，至少要：好好学习，好好读课外书，好好画画。少看碎片化信息！！<br>带给他人更多价值。<br>以及，去高校林立的城市读书，才能交到更多知识渊博的朋友呢。  </p><p>难得有点干劲，那就为此努力吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;写在之前：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在很久以前，就想写这样一篇文章啦！&lt;br&gt;写作过程中，我并没有查阅文献和社会学书籍，仅仅基于当前的认知。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我希望把原始的思考记录下来，否则容易被所谓的“真理”牵着鼻子走。打算了解更多社科以后，再重写这篇文章，但是这一篇会一直</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我为夏虫</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/15/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/15/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</id>
    <published>2023-05-15T04:06:47.000Z</published>
    <updated>2023-05-15T07:19:54.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.05.06<br>如果说，人类是虫子，那，我便是目光最为短浅的夏虫。<br>我为夏虫，却依然妄想着，死在冬天。</p><p>2023.05.11<br>两岁，怕疼；<br>十二岁，怕孤独；<br>二十岁，不怕疼，不怕孤独，<br>而是怯爱。  </p><p>2023.05.12<br>午间的食堂格外地吵。<br>我不喜欢热闹，于是情不自禁开始发呆。<br>我的世界安静了，仿佛重新回到了母体一般，幽幽。  </p><p>2023.05.13<br>Part1：<br>活着的丙酮，死了的丙酮；<br>被爱的丙酮，缺爱的丙酮；<br>自由的疯子，受锢的囚徒，<br>都是我。  </p><p>Part2：<br>偶然间翻到了《魔法少女小圆》的设定集，<br>官方为每一个角色的身高划定了范围。<br>突然意识到，<br>原来，我已经四年没有再长高了；<br>原来，我已经比最喜欢的麻美学姐都要年长了。  </p><p>Part3：<br>我被他们欢乐的氛围感染，好想混进他们的寝室，<br>一起唱跑调的歌，肆无忌惮地撒野，调侃彼此，扯黄段子。<br>他们的快乐啊，如此简单如此稚拙。  </p><p>2023.05.14<br>时至今日，我依然认为，或者说，期望着，爱可以凌驾一切——包括伦理道德。  </p><p>2023.05.15<br>清晨，既然醒来了，那就再多爱一点点吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2023.05.06&lt;br&gt;如果说，人类是虫子，那，我便是目光最为短浅的夏虫。&lt;br&gt;我为夏虫，却依然妄想着，死在冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.05.11&lt;br&gt;两岁，怕疼；&lt;br&gt;十二岁，怕孤独；&lt;br&gt;二十岁，不怕疼，不怕孤独，&lt;br&gt;而是怯爱。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-小记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>直到我感官模糊</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/</id>
    <published>2023-05-10T14:13:39.000Z</published>
    <updated>2023-06-11T01:26:11.578Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我梦见恰逢冬天，似乎是一场新的瘟疫席卷而来。<br>世界紧急静默，<br>学校包机送学生返乡，按照学号排队搭机。  </p><p>我搭上了回到哈尔滨的飞机，做好了再也回不来的准备。嘛，今年考研?保命要紧。飞机上的人们都在忙着拍照记录最后的吉光片羽。而在这一切之前，为我剪发的理发师和我闲谈，对世界的未来抱着悲观态度。飞机即将落地时，穿过云层和雾霭，我看到阳光明媚得很，本应热闹，但是街道上唯独少了人，一种难言的割裂感。回家时，爸爸妈妈表示很担心我，为什么不打电话。  </p><p>我在梦里，却并不难过。记得去年年末，我做了诸如“世界不会好转”，“再也不能见到想见的人”，“再也不能返校”，“我可能会死于新冠”的心理准备（于是有了这个博客），因此在梦里表现很淡定。现在看到生活正常运转，反而觉得像一场梦。  </p><p>梦醒后，我意犹未尽，我为现在不用请假出门，不用特别担忧染疫的生活感到喜悦，很难得。哈哈，我对幸福有钝感，经常后知后觉。我沉浸在了梦醒后，精神和身体双重的放松感中。当时我的床上还拉着帘子，微微透出一点光。我似乎听到了对面的呼吸声（后来发现是幻觉），以为是凌晨。然而，我发现自己没有换上睡衣，并且能听到外面学生们打篮球的欢呼声。下床查时间是20:13。哇，我睡了整整三小时。刚刚旷课了!  </p><p>还好今天没有测验，也没有点名，以及一位同学刚好也捡到了我上个月遗失的校园卡。为什么没有听到闹铃呢？可能是因为，前几天去献了200cc的血（对我其实是在玩命），变得嗜睡了些。  </p><p>世界大概是值得珍惜的，尽管它千疮百孔，似乎在朝着我越来越难适应的方向发展，但是一定要好好活下去，哪怕仅仅是为了，看一场烟花。  </p><p>于是，我决定临时下楼，买一点甜食，庆祝这一切。下楼时，我居然在流泪。  </p><p>没想到消灭最近颓感的，居然是梦。  </p><p>PS：最近似乎不喜欢甜点了，感觉甜味很单薄。有些遗憾没有买点煎饼哈哈哈。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我梦见恰逢冬天，似乎是一场新的瘟疫席卷而来。&lt;br&gt;世界紧急静默，&lt;br&gt;学校包机送学生返乡，按照学号排队搭机。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我搭上了回到哈尔滨的飞机，做好了再也回不来的准备。嘛，今年考研?保命要紧。飞机上的人们都在忙着拍照记录最后的吉光片羽。而在这一切之前，为我剪发</summary>
      
    
    
    
    <category term="-日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="-万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你如何理解爱情？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/</id>
    <published>2023-03-28T14:04:31.000Z</published>
    <updated>2023-05-15T03:53:55.465Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间，我了解到一位优秀的高中同学领了结婚证。我为此感到惊喜，但是也感到诧异。身为尚未达到法定结婚年龄的孩子，我一直认为“结婚”是一件离我很遥远的事情。但是，身边一些朋友有了稳定的恋情，甚至有的已经和另一半谈婚论嫁了。他们似乎在奔向长大的路上，似乎已经进入了人生的下一阶段，将依恋对象从父母渐渐转换成伴侣。而我却还留在原地，孑然一身，了无牵挂。  </p><p>突然想起来一张以前看过的MEME：两个高中同学在超市偶遇。一个男人买儿童纸尿裤给孩子，而另一个男人买儿童玩具给自己。  </p><p>我很羡慕早婚的人。他们可以早日进入社会，学习更多成年世界的法则，可以转换新的身份，并且可以看到更多社会的暗处——那是我的好奇心所在。感觉能找到愿意共度一生的伴侣的人很了不起；我也羡慕可以和伴侣保持稳定恋爱关系的人。人际交往上，他们大概会比单身者更成熟。因为他们可以在恋爱过程中学习如何与人相处，尤其是长期亲密相处——而这正是我不擅长的事情。其实，不要说亲密相处，甚至，对我而言，与一个人频繁联系都做不到，包括家人。  </p><p>关于恋爱，我有许多问号，但是不敢正面提问，比如：为什么有人会卖力经营一段本就很糟糕的，付出与回报不对等的恋情？为什么有人更倾向于选择爱自己的人，而不是自己爱的人？为什么有人为了陪伴而不是爱去恋爱？难道友情不能填补寂寞吗？  </p><p>对于这些问题，尽管我大概能想象到缘由，但可能因为每个人对于“恋爱”的理解不尽相同，立场不同，我还是难以理解那些行为。不得不承认，有些时候即使花费很多口舌解释，一些三观不同的人们是会难以相互理解的。  </p><p>所以，恋爱在一个人的生命中处于何种地位呢？换言之，你把恋爱看做什么？如果我们没有被渗透“恋爱”的概念，会不会今后做出类似的行为？恋爱是什么？是必需品？是调味剂？是生而为人的责任？是生命的馈赠与奖励？是灵魂之间的惺惺相惜？是肉身之间的水乳交融？是依恋对象必然的转换？还是别的什么？你如何理解恋爱？如何理解爱情？它在你的生命中出于何种地位？你的期待？你的态度？  </p><p>从前人们包办婚姻，大众恋爱自由应该是很近的历史。甚至，我认为“恋爱”应当是近代兴起的一个概念，恋爱的含义，大概早已脱离了“繁衍”、“传承”的意义，变成了单纯的社交层面的意义？尽管结果可能导向“繁衍”，但是起因已经不同。越想越复杂，不知从何处讲起。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前段时间，我了解到一位优秀的高中同学领了结婚证。我为此感到惊喜，但是也感到诧异。身为尚未达到法定结婚年龄的孩子，我一直认为“结婚”是一件离我很遥远的事情。但是，身边一些朋友有了稳定的恋情，甚至有的已经和另一半谈婚论嫁了。他们似乎在奔向长大的路上，似乎已经进入了人生的下一阶段</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花儿的朝圣</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/</id>
    <published>2023-03-12T15:06:33.000Z</published>
    <updated>2023-03-13T05:07:38.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>入夜了，  </p><p>花儿睡了，<br>合上花蕾，<br>等待次日的阳光的宠幸；  </p><p>落花死了，<br>却依旧保持醒着的模样，<br>暮色四合也僵僵开放，<br>死不瞑目。<br>直至枯萎，<br>零落成泥。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;入夜了，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花儿睡了，&lt;br&gt;合上花蕾，&lt;br&gt;等待次日的阳光的宠幸；  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落花死了，&lt;br&gt;却依旧保持醒着的模样，&lt;br&gt;暮色四合也僵僵开放，&lt;br&gt;死不瞑目。&lt;br&gt;直至枯萎，&lt;br&gt;零落成泥。  &lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="-脑洞" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
    
    <category term="-万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所以祝福是愚昧的宗教吗？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/</id>
    <published>2023-03-07T09:45:25.000Z</published>
    <updated>2023-05-15T04:34:58.071Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得在2022年的最后一天，<br>朋友圈和qq空间里很多人发表了对新一年的愿景和畅想。<br>与此同时，我也收到了一些祝福的信息。<br>然而，当时的我对现实生活的态度进入了一个混乱的过渡期。<br>急需整理思绪。    </p><p>在情绪阴霾中，我容易对欢声笑语过敏。<br>于是写下了“祝福可能是一种愚昧的宗教”。  </p><p>彼时的我，感觉跨年是一种仪式，而我不喜欢仪式。<br>祝福呢，正像外面的烟花一样，<br>绽放得绚烂，却也会在刹那间遇冷，烟消云散。  </p><p>我认为事在人为，<br>所谓祝福，安慰，鼓舞，并不会在本质上改变客观现状。<br>所以，我不喜欢过生日，不喜欢过节，甚至不喜欢被祝福。<br>甚至当给予别人祝福和慰藉时，还会多少感觉有些背德。  </p><p>但是前段时间，<br>一位学长拍的一张照片却让我十分触动,<br>那是一大把悬挂起来的写满祝福的愿望签。<br>写着诸如：“祝爸妈百年”；“长命百岁”；“父母健康顺遂”…… 的字眼<br>有一些字迹已被流苏遮挡，<br>但是依然难掩字里行间流露的真心。<br>上面的一些字迹看起来还很稚嫩，像是出于赤子之笔。<br>哦，我这样一个薄情和自私之人，<br>原来也会被这样我以为的泡沫一样虚浮的“祝福”打动吗？  </p><p>有时我会感觉人们很傻，<br>愿意为了他们认为值得，<br>但是从客观概率上看来不值的事情付出代价。<br>——我也一样。  </p><p>也许“祝福”可以虚浮，但是它们并不虚假。<br>不掺假意的祝福，是寄托人们希望的信使，<br>人们需要它们，<br>就好像，世界需要理想主义者们存在一样。  </p><p>也许，我也可以试着，习惯祝福。  </p><p>2023.03.27更新：  </p><p>2023.03.08——写下这篇博客的第二天，<br>我和哥哥约定好，今年为彼此过一次生日。    </p><p>2023.03.09是一位朋友的生日。<br>我陪她取了生日蛋糕，帮她拍了照，并且去她的寝室送上了生日祝福。  </p><p>2023.05.15更新：<br>收到了哥哥送的《Python神经网络编程》<br>真的很有他的技术宅风格哈哈。<br>拆开邮包的那一刻，我甚至激动得要哭了出来。<br>希望见面之前能看完呢。  </p><p>同时，也很惊喜地收到了省外的朋友们的礼物。<br>谢谢你们记得我的生日。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;记得在2022年的最后一天，&lt;br&gt;朋友圈和qq空间里很多人发表了对新一年的愿景和畅想。&lt;br&gt;与此同时，我也收到了一些祝福的信息。&lt;br&gt;然而，当时的我对现实生活的态度进入了一个混乱的过渡期。&lt;br&gt;急需整理思绪。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在情绪阴霾中，我容易对欢声笑语过敏</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3.2-15=-11.8（RMB）</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/01/3.2-15=-11.8/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/03/01/3.2-15=-11.8/</id>
    <published>2023-03-01T14:20:32.000Z</published>
    <updated>2023-05-15T03:48:58.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下内容比较极端，但是感觉很有趣，想记录一下生气的心情。今天上了一上午的课，做了一下午的实验，晚上的固体物理课上身心俱疲，不太想听，于是趁着气没消码了这篇日记。  </p><p>在一节记不住名字的教育实践课上，有一个内容是：使用一款软件将电脑上的画面投到平板上。并且，指定大家要使用“ipad”。  </p><p>这让我很震惊。但让我更震惊的是，班里并没有人感到吃惊，大家看起来并没有什么情绪波动。</p><p>虽然我有ipad，但是我却对此愤懑不平。  </p><p>对于一些来自非发达地区的孩子们，不要说是拥有一个ipad，可能拥有一台高性能的笔记本电脑都是奢望。南北，东西地区经济发展不平衡，长三角地区的这位老师可能没有意识到，这样一个教学内容居然挫伤了一个穷孩子的自尊。同时，似乎也无形中给孩子们划分了等级。  </p><p>我会承认孩子们出生就自带了阶级，老天一碗水是端不平的。我知道，作为一个穷人，我天生就需要付出很多努力，去争取别人触手可及的东西。</p><p>甚至上大学后，我有时还是会有些诧异，为什么身边的大家更喜欢就近读大学，就近就业，经常和家人住在同一个城市。哦，后来恍然大悟，因为一些人天生就在经济发展好的地区。他们并不需要离家太远。  </p><p>后来尽管老师将ipad每组一个借给了我们，但是对于这样一节课，我却还是会嗤之以鼻。  </p><p>但是我并不会从事违背自己天性的职业，况且我的道德水平也远远达不到社会对教师的期望，所以如果不了解现实中的我的人看到了这篇文章，就不必担心人格如此低劣的我去荼毒祖国的花朵们了。  </p><p>晚上下课后，我把以上心理活动告诉了一位室友，她的看法和我不一样。<br>“哦？我没有ipad，但是，今天用了一次iPad，并不感觉手感比我的手机好。所以，我很庆幸自己没有买平板。但，可以摸到iPad，已经感觉很开心了，还会对自己的装备感到满足。”  </p><p>题外：  </p><p>我：“下课了，我寻思买点牛奶喝，但是学校一盒3.2元太贵了，于是决定，我还是不买了吧。”  </p><p>室友：“没关系，因为你有ipad。”  </p><p>后来，我看到蓝莓很便宜，想到好几天没吃水果了，可以奢侈一把耶！  </p><p>然后花了15买了两盒蓝莓。（笑）  </p><p>3.2-15&#x3D;-11.8（RMB）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;以下内容比较极端，但是感觉很有趣，想记录一下生气的心情。今天上了一上午的课，做了一下午的实验，晚上的固体物理课上身心俱疲，不太想听，于是趁着气没消码了这篇日记。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一节记不住名字的教育实践课上，有一个内容是：使用一款软件将电脑上的画面投到平板上。并且，指定</summary>
      
    
    
    
    <category term="-日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="-胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“繁衍”是生物本能</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/</id>
    <published>2023-02-19T12:06:53.000Z</published>
    <updated>2023-02-19T11:16:02.156Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周一晚的法律课上，老师说了些题外话：  </p><p>“作为普通人，我们如果没有后代，就很少会被记住，  </p><p>我们的一生可能会像是一缕青烟转瞬即逝；  </p><p>但是有了后代以后，也许会在未来被后代，甚至后代的后代提起。  </p><p>所以我的思想比较传统，  </p><p>我还是认为即使是现代人，有了后代才能得以圆满。”  </p><p>嗯……我并不完全认同这样的观念。  </p><p>但是类似地，我认为，生物具有繁衍的本能，  </p><p>这大概是因为，生物渴望被记住  </p><p>——而繁衍，是以基因的形式，把自己的意志刻在后代的身体里，  </p><p>是罪恶，抑或是荣光也好，都如纹身一般如影随形。  </p><p>基因被代代继承。  </p><p>随着遗传代数的增加，原本的基因，也越来越模糊。  </p><p>也许，这个过程可以理解为：  </p><p>生命随着遗传和变异，在渐渐逝去？  </p><p>我并不认为死亡是生命的终结，被忘记才是。  </p><p>“忘记”的含义可以在原本的含义上添加：在基因层面上被忘记。</p><p>当原本的基因面目全非，而且关于生物个体的回忆被全然抹去，生命便终结。</p><p>你也好，我也好，都在继承着父母乃至家族的生命，  </p><p>并且它们在基因层面上干涉我们的一举一动，甚至思维方式。  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周一晚的法律课上，老师说了些题外话：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为普通人，我们如果没有后代，就很少会被记住，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的一生可能会像是一缕青烟转瞬即逝；  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是有了后代以后，也许会在未来被后代，甚至后代的后代提起。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我的思想比</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雪地里藏着秘密</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/</id>
    <published>2023-01-25T11:06:25.000Z</published>
    <updated>2023-02-04T11:01:43.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果说春天是焚化炉，冬天便是停尸间。  </p><p>冬天藏匿了多少秘密？  </p><p>见不得光的罪孽，可以一股脑地掩埋在雪地里。  </p><p>于春天的草长莺飞中销声匿迹。  </p><p>所以，尽管我喜欢雪，却不喜欢冬天。  </p><p>顺便，业火啊，请焚掉我。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果说春天是焚化炉，冬天便是停尸间。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天藏匿了多少秘密？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见不得光的罪孽，可以一股脑地掩埋在雪地里。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于春天的草长莺飞中销声匿迹。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，尽管我喜欢雪，却不喜欢冬天。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便，业火啊，</summary>
      
    
    
    
    <category term="-脑洞" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
    
    <category term="-万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于第六感？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/</id>
    <published>2023-01-23T14:50:34.000Z</published>
    <updated>2023-04-05T11:19:47.153Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾在2019~2021年由于精神因素频繁失去触觉。    </p><p>每一次出现这样的状况，随之而来的是失去自己的存在感。  </p><p>如何解释存在感的概念呢？  </p><p>比如：人们走在街上，不需要刻意用眼睛确认，就可以知道自己会不会碰到人；  </p><p>而那时的我，却需要刻意用眼睛确认自己是否碰到了人——我没有正常的空间感。  </p><p>我会对自己曾经熟悉的环境萌生一种陌生感，  </p><p>我走路时会感觉不到自己的四肢运动，而只能依靠既有的肌肉记忆，正常完成这些动作。  </p><p>别人的声音，似乎总是离我很远——即使我们正在面对面交谈。  </p><p>感觉似乎失去了和世界的联结，我生活在了真空中。  </p><p>今天，看到了B站UP：科学透镜的一期<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VP4y1q7YZ/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=42f5126efd1f7128ef0bf2c423454038">视频<a>，让我恍然大悟，同时也是我思考过的问题：  </p><p>第六感可能是一种“本体感觉”，是我们的“位置感”，这种感觉的传递依赖于神经系统。  </p><p>好开心，似乎关于自己感觉的问题，又多理解了些。  </p><p>嗯，第六感的缺失，似乎很容易导致情绪低落呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我曾在2019~2021年由于精神因素频繁失去触觉。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次出现这样的状况，随之而来的是失去自己的存在感。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何解释存在感的概念呢？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：人们走在街上，不需要刻意用眼睛确认，就可以知道自己会不会碰到人；  &lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-感官" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E6%84%9F%E5%AE%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于器官贩卖的梦</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%B4%A9%E5%8D%96%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%B4%A9%E5%8D%96%E7%9A%84%E6%A2%A6/</id>
    <published>2023-01-21T15:26:23.000Z</published>
    <updated>2023-04-05T11:25:20.183Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦里：</p><p>完成一项繁重的任务后，  </p><p>我倒在了一间空教室的地板上午睡。  </p><p>凌晨4：45，梦醒。  </p><p>睡得不够，遂右侧卧继续睡觉。  </p><p>很恐怖的是，第二次做梦，两个梦居然连在了一起。  </p><p>我梦见自己以第二次入睡的姿势从地板上醒来，  </p><p>没有发现异样。  </p><p>恍恍惚惚离开教室，走出学校。  </p><p>在路上，听见路人们谈论关于偷窃器官的话题，  </p><p>我猛地一颤，舔舐自己的上牙膛，是一股血腥味,  </p><p>咽部还有不小的裂口。  </p><p>低头看身体，发现白色短袖上面，  </p><p>沾染了一大滩血印。  </p><p>恍然大悟……原来那群路人谈论的是我。  </p><p>我感觉自己似乎轻了10多斤，  </p><p>身体逐渐失去热量，  </p><p>感觉是肝脏被偷走了。  </p><p>我大概知道自己在做梦，  </p><p>此梦不宜久做，  </p><p>于是强行刺激自己醒来。  </p><p>梦醒在6：10，我脊背发凉，缓不过神。  </p><p>这个梦大概是在提醒我，  </p><p>要在公共场所时刻保持清醒。  </p><p>那些器官会被用在哪里呢？<br>也许富豪们会雇佣名医，为他们做手术，换器官吧。<br><br></p><p>“你愿意为我透露他查过的案子吗？”  </p><p>“不，我们学校就有不少案底。很多人听了这些事情，甚至是需要被心理疏导的——你无法承受这样的精神压力。”  </p><p>“哦？可是我对真实的世界很感兴趣，很想了解那些潜伏在阴沟里的老鼠。”  </p><p>“不，没有必要……（叹息）我们啊，只要生活在这个，被警察们守护着的，‘美好’的世界就够了。”  </p><p>“我们仅仅是生活在阳光下，就够了吗？”  </p><p>她没有作声。  </p><p>“你认为人类的底线在哪里呢？”  </p><p>“人类没有底线。”  </p><p>意料之中的回答。  </p><p>如果有人问我这个问题，我应该也会这样说。  </p><p>但是却有一种敷衍感。  </p><p>（很严肃但却想笑）  </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;梦里：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完成一项繁重的任务后，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒在了一间空教室的地板上午睡。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凌晨4：45，梦醒。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡得不够，遂右侧卧继续睡觉。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很恐怖的是，第二次做梦，两个梦居然连在了一起。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我梦</summary>
      
    
    
    
    <category term="-日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人们为何会吵架呢？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/</id>
    <published>2023-01-16T15:06:13.000Z</published>
    <updated>2023-02-05T11:45:40.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人和人之间为什么会吵架呢？  </p><p>每次旁观他人吵架的时候，甚至哪怕是感受到他人的说话声音稍微有一些攻击性，我都会感到崩溃。  </p><p>如果躲不掉，会有凌迟一般的感受。</p><p>一个人需要多么强烈的刺激，才会把言语的刀尖刺向他人呢？  </p><p>吵架的人手舞足蹈，面目狰狞。我害怕看到那样的状态，也很害怕变成那样的状态。  </p><p>有时会难以理解，人们为什么会因鸡毛蒜皮吵架？  </p><p>哦，回想到过去目击的吵架事件，感觉根源在于人的控制欲，  </p><p>或是人的知识缺乏&#x2F;不想接受新的知识。  </p><p>从旁观者的角度，我会感觉两个人的观念并不是完全相反，甚至有时是趋同的。  </p><p>他们本来可以包容彼此，但是双方却都要极力证明自己是对的。  </p><p>正是让对方臣服于自己的观点的动机，让他们吵架，  </p><p>将彼此本来微不足道的矛盾点，无限放大。  </p><p>甚至后来变成了二元对立。理性蒸发掉，也难以解决问题。  </p><p>听起来因为小事吵架不是一件好事，它起源于阴暗的人性。  </p><p>但是这样的阴暗，却多来源于，爱？  </p><p>爱己？爱人？  </p><p>——尽管，世俗语境下，多数的爱在我看来，是“奴役”的近义词。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人和人之间为什么会吵架呢？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次旁观他人吵架的时候，甚至哪怕是感受到他人的说话声音稍微有一些攻击性，我都会感到崩溃。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果躲不掉，会有凌迟一般的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人需要多么强烈的刺激，才会把言语的刀尖刺向他人呢？  &lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>孩子们如何了解死亡</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/12/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/01/12/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1/</id>
    <published>2023-01-11T16:55:26.000Z</published>
    <updated>2023-02-08T12:31:59.082Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾养过两条朝夕相处的小金鱼。  </p><p>2022年二月，在我临走前几天，其中一条漂上了水面  </p><p>肚皮朝上，已经泛白  </p><p>另一条不时亲吻它，碰撞它，似乎在叫喊：  </p><p>“陪我玩啊，陪我玩啊。”  </p><p>我问妈妈：“妈妈，它知道自己的同伴死掉了吗？它不会害怕吗？”  </p><p>妈妈告诉我，它其实还太年轻，并不知道，何为死亡。  </p><p>它可能在问：“你怎么不动了呢？快点起来啊。”  </p><p>于是，我只得忍痛把漂浮的尸体打捞掩埋。  </p><p>我离家之后，另一条小鱼也走了。  </p><p>不知当它面对死亡的时候  </p><p>会不会顿悟它曾看到的场景？  </p><p>会不会理解那天同伴遭遇的状况？  </p><p>（我相信鱼的记忆不止七秒，因为我家的鱼亲近我，但是见到生人会躲到一边）  </p><p>孩子们是从什么时候开始了解“死亡”这个概念的呢？  </p><p>我们最初通过什么方式了解“死亡”？  </p><p>我们当时理解这个概念时的感受是什么？  </p><p>我有权限去找小孩子问这个问题吗？</p><p>幸亏，两条小鱼相继去世，否则，我会再买一条小鱼陪它，也许又是一个悲剧轮回。</p><p>后来，它们被埋到了同一个地方。  </p><p>自此，我家决定不再养鱼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我曾养过两条朝夕相处的小金鱼。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年二月，在我临走前几天，其中一条漂上了水面  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肚皮朝上，已经泛白  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条不时亲吻它，碰撞它，似乎在叫喊：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陪我玩啊，陪我玩啊。”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问妈妈：“妈</summary>
      
    
    
    
    <category term="-日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="-万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于红与白的臆想</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2022/11/10/%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E7%99%BD/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2022/11/10/%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E7%99%BD/</id>
    <published>2022-11-10T12:22:46.000Z</published>
    <updated>2023-02-21T11:41:17.016Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我最喜欢红色和白色  </p><p>并且私以为这是很神奇的配色。  </p><p>给我留下了雪地中的一滩鲜血的印象。  </p><p>在我的印象中，与绿色象征鲜活的生命不同  </p><p>红色象征的是回光返照后转瞬即逝的生命……  </p><p>昙花一现后，随即奔赴死亡。  </p><p>因此挂上了浓烈的戏剧性色彩。  </p><p>延伸开来，大概可以联想到的场景：  </p><p>弱肉强食的雪地上，死里逃生的流血小鹿被群狼追杀；  </p><p>战乱年代，身着红色嫁衣的女子等待未婚夫凯旋。  </p><p>（迟迟等不来就会脱掉嫁衣，露出丧服 ）  </p><p>雪地里试图自杀的人，在暴风雪中慢慢迎接死亡，  </p><p>但是在弥留之际开始反悔……  </p><p>我喜欢红白，  </p><p>这样的配色映射着摄魂夺魄的荒诞之美。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我最喜欢红色和白色  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并且私以为这是很神奇的配色。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给我留下了雪地中的一滩鲜血的印象。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的印象中，与绿色象征鲜活的生命不同  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红色象征的是回光返照后转瞬即逝的生命……  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昙花一现后，随即</summary>
      
    
    
    
    <category term="-脑洞" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
    
    <category term="-感官" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E6%84%9F%E5%AE%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我忌惮着那些炽热的事物</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2022/10/04/%E6%88%91%E5%BF%8C%E6%83%AE%E7%9D%80%E7%82%BD%E7%83%AD%E7%9A%84%E4%BA%8B%E7%89%A9/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2022/10/04/%E6%88%91%E5%BF%8C%E6%83%AE%E7%9D%80%E7%82%BD%E7%83%AD%E7%9A%84%E4%BA%8B%E7%89%A9/</id>
    <published>2022-10-04T14:22:35.000Z</published>
    <updated>2023-02-03T13:28:23.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（旅行途中，思绪纷飞）  </p><p>我忌惮着那些炽热的事物  </p><p>它们让我感到不安，却又深陷其中  </p><p>比如：  </p><p>开水，血液，烈酒  </p><p>落日，邂逅，恋慕  </p><p>心跳，告白，人群    </p><p>我瑟缩在暗处，像是吹熄的蜡烛。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;（旅行途中，思绪纷飞）  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忌惮着那些炽热的事物  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们让我感到不安，却又深陷其中  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开水，血液，烈酒  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落日，邂逅，恋慕  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心跳，告白，人群    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我</summary>
      
    
    
    
    <category term="-脑洞" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E8%84%91%E6%B4%9E/"/>
    
    
    <category term="-爱情" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>操纵</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2022/04/10/%E6%93%8D%E7%BA%B5/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2022/04/10/%E6%93%8D%E7%BA%B5/</id>
    <published>2022-04-10T13:51:41.000Z</published>
    <updated>2023-02-26T14:58:19.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>通过操纵他人的道德感，自卑感来达到自身目的，  </p><p>是不是过分的事情呢？  </p><p>发现了些讽刺的事实（可能是废话）：  </p><p>生活中，不管是有意或无意  </p><p>不可否认的是：  </p><p>我既是操纵者，又是被操纵者  </p><p>两个事实都很可悲。  </p><p>直到现在，  </p><p>它们才从潜意识上升到表意识里  </p><p>这个想法还是把我吓了一跳  </p><p>或许，是因为这两方角色都是人吧  </p><p>不论年龄大小  </p><p>只要和他人产生了联接  </p><p>总会或多或少认识到人性的弱点<br>（比如道德感？）  </p><p>并理所当然地利用它<br>（许多是无意，“利用”大抵是中性词）  </p><p>达成自身的目的。  </p><p>虽然我认为这种生存方式是刻在基因里特定的机制<br>（比如情绪是防御的机制）  </p><p>大概是为了生存顺理成章的事情  </p><p>利用得好也会成就美好的事情  </p><p>但是每每想到这些  </p><p>都会代入到曾经经历的很多不快中。  </p><p>说的好空泛啊  </p><p>难受，  </p><p>不太想具体化。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;通过操纵他人的道德感，自卑感来达到自身目的，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是过分的事情呢？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现了些讽刺的事实（可能是废话）：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中，不管是有意或无意  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可否认的是：  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既是操纵者，又是被操纵者  &lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="-随笔" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="-人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
