<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>(Alpha)丙酮-没有情绪就不要继续</title>
  
  <subtitle>迷途的旅人，您已徘徊多远？</subtitle>
  <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/"/>
  <updated>2024-08-11T02:03:14.656Z</updated>
  <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/</id>
  
  <author>
    <name>丙酮</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>:(</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/08/11/%E5%86%8D%E8%A7%81%E5%90%A7/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/08/11/%E5%86%8D%E8%A7%81%E5%90%A7/</id>
    <published>2024-08-11T00:19:02.000Z</published>
    <updated>2024-08-11T02:03:14.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>哦——以下通篇都在骂人。</p><p>什么都不做都很累。<br>睡不够。<br>很压抑。<br>情绪可能到极限了。</p><p>我早就烦死自己了。<br>这样的我，不影响身边人就很好。</p><p>没什么好说的。<br>没有什么值得安慰的。<br>人类的悲欢并不相通。<br>也并没有人真的能参与我的生活，不会感同身受的。</p><p>嗯？约过心理咨询了。<br>其实咨询师说的所有道理，我以前就知道，并刻骨铭心，没有拓宽任何认知。<br>我可能很难走出过去了。</p><p>考虑08.19看精神科。</p><p>好吧，虽然真的很傲慢，但是我想，确实是：<br>“只有自己能拯救自己。”</p><p>我真希望能回到四年前，能勇敢地选择志愿，然后马上和所有家人断掉联系，就TMD硬气一点，翅膀硬了再也不回家，大不了暑假打工自给自足——都不会有之后的连锁反应了。</p><p>不要对我说什么：<br>“你说过有出息的人都是自我的，他们不会受人掌控。”<br>“高考似乎也不重要。”<br>“学什么不都一样吗？”<br>“人们总是会认为其他没走过的路更适合自己。”<br>——至少，我曾经就非常清楚，自己不适合做什么。</p><p>也不要忽略地理位置，环境，学历背景的重要性。<br>如果以上都不重要，就不会有孩子因为被逼着填讨厌的志愿自杀了。<br>我也不会被录取后的几天几夜不吃不睡，四年都缓不过来，落得一身病了。</p><p>我操，站着说话不腰疼。</p><p>是的，人们都喜欢听一个少年克服重重阻力实现梦想的故事。<br>毫无疑问那样的人是如此卓越的，但若他们没有那些阻力，一定会做得更好吧——额外付出的代价不一样。<br>那么我等没有他们坚强的普通人是不是连谈论梦想的资格都没有了呢？<br>——尤其对我这种数年来经常被躯体化症状折磨的普通人。</p><p>另外，一个志愿不仅仅是一份工作，还决定了有多少机会遇见志同道合的人。（对于我这种非常内向的人而言是这样的）<br>私以为，只有事业上的合作才能让友谊走得更远。连自己的专业都不喜欢，都学不会，还谈什么合作呢？还交什么狗屁朋友？搞笑！</p><p>理解事业的重要性吗？是的，我认为社交重要极了，幸福感和社交生活的满意度联系极为密切，超过金钱。</p><p>但稳固的社交必然是建立在利益上的。<br>另外，幸福感也决定了能否和人相处。<br>我就是认为负能量多的人不配和人密切联系，怎么了？<br>（在说自己）</p><p>没错，<a href="https://msacetone.github.io/2024/06/30/%E6%80%A7%E7%9A%84%E7%98%BE%E5%90%9B%E5%AD%90/">《性的瘾君子》</a>是基于自己的感受写的。<br>只有自己过得好，才能不伤害身边人。</p><p>是的，我确实从来不认为金钱比事业和梦想重要，但也没有期望要过一贫如洗的生活，好吗？<br>并且，如果实现事业上的成功，金钱一般就不会短缺——我认为梦想重要，其实一直都是基于这个逻辑，好吗？</p><p>所以，事业多么重要，懂了吗？<br>一切都不是线性的，而是连锁反应，好吗？</p><p>气死我了。<br>骂得差不多了，再骂就难听了，其实我是在骂四年前怯懦的自己。</p><p>以及，博客会停更很久很久——这次是认真的。</p><p>幸福起来再通知各位。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;哦——以下通篇都在骂人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都不做都很累。&lt;br&gt;睡不够。&lt;br&gt;很压抑。&lt;br&gt;情绪可能到极限了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我早就烦死自己了。&lt;br&gt;这样的我，不影响身边人就很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没什么好说的。&lt;br&gt;没有什么值得安慰的。&lt;br&gt;人类的悲欢并不相通。</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人类是看不见空气的</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/07/23/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%98%AF%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%A9%BA%E6%B0%94%E7%9A%84/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/07/23/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%98%AF%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%A9%BA%E6%B0%94%E7%9A%84/</id>
    <published>2024-07-23T07:30:59.000Z</published>
    <updated>2024-07-27T06:43:02.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文中，我会把自己撕得血肉模糊，会扯家长里短，情绪发泄高于理性讨论，注意避雷。</p><p>太长不看总结：</p><p>1、真正有出息的人，从来都是自我的，甚至是自私的。<br>2、崇高的道德感，是最该死的东西——约束愚民的工具。</p><p>正文：<br>一位在天津上四年级的表妹来东北避暑，我最近在家陪伴她。</p><p>她喜欢穿我姥姥的拖鞋，因为很软。<br>我：“姥姥年纪大了，要把好拖鞋留给她，不要再穿姥姥拖鞋了。”<br>她：“可是她不照顾我啊。”<br>我：“她在天津天天做饭给你吃，收拾房间，这难道不够照顾你吗？”<br>她：“可是姥姥在言语上不照顾我，说话难听。”</p><p>我认为她有些身在福中不知福。姥姥当年去天津，意在照顾她，让她的父母用心工作；而我从小是在棍棒下，在三个幼稚大人的喋喋不休中长大的。直到现在，我也不太敢在家中画画，买了喜欢的衣服还会胆战心惊。</p><p>然而，平心而论，她这么小就懂得提出要求，长大了绝对有出息，我认为她实在是太——了不起了！（真的不是反语）</p><p>了解我的诸位也许很难想象到，如此柔弱的，让你们情不自禁升起保护欲的我，其实是家里的同辈人中最大的孩子；以及，你们应该知道的，我的“哥哥”，与我没有任何血缘关系。</p><p>我早年辍学的妈妈，16岁开始就接替了姥姥的位置，照顾我读书的二姨和老姨；</p><p>我如此可敬的妈妈，22岁生下我，成为了全职太太。亲戚工作忙时，会把孩子们托付给妈妈，甚至会坐车去天津照顾他们。因此，作为大姐姐的我，也陪伴过几乎所有弟弟妹妹。</p><p>于是，我自小受到的教育永远是：“学会照顾弟弟妹妹。”<br>然而，我并没有被教导如何照顾和取悦自己。在最需要被关爱的年纪，我把需求一再边缘化。</p><p>后来，我的精神问题和身体问题，被迫对所有除了妈妈（父亲不了解我具体状况）以外的亲人封锁，装做岁月静好的样子。<br>他们对我的印象多数停留在了“傻白甜”的阶段，做出了不少错误的引导。<br>但是曾经，我意识不到“封锁需求”是错误的。甚至，大一的暑假，妹妹来东北避暑。当时膝盖积液也不敢告诉亲戚——因为我需要陪她玩儿。那一次的膝盖积液8个月才康复。<br>“我是姐姐。”这种想法根深蒂固，“因为我是姐姐，所以让着孩子们，以及避免家人担心……我义不容辞。”</p><p>只是，我可怜的妈妈，一家的功臣，用150cm，不到45kg的小小身体，几乎承受了我外泄的全部负能量——学业、梦想、爱好、人际关系。她也许不太理解我，但试图亡羊补牢。只是，她也习惯了隐藏需求，不允许我对其他亲人暴露出半点痛苦。你们知道吗？我如此爱她，并且，在这个世界上，应该没有谁比我更理解她坚强外壳下的软肋。我特别理解她为何如此歇斯底里。我居然经常感觉，我们像是相依为命的两个疯子，互捅刀子的同时舔舐伤口…… </p><p>关于“看似不起眼”的转折点——高考：尽管考得不理想，但我放弃了一众可以和高中同学们平起平坐的211，放弃了梦想的上海，梦想的服设，只为避免与家人发生冲突，妥协读了物理系。并且最初就不想合家人的意：我其实从来都不打算当老师。</p><p>自那以后，直到现在，我也认为我的周围如此不真实，一切像是一场梦。<br>也许很荒谬，但是当时刚满17岁的我，面对家人对我的态度，确确实实提出过疑问：<br>“我的梦想和前途重要吗？”<br>“我真的重要吗？”<br>“高考重要吗？”<br>“学什么专业，去什么学校很重要吗？”<br>我的家人曾经骂过我，当时她也许早就忘了：“你怎么能这么自我呢？”<br>“哦抱歉，我错了，我是不是……还是不够照顾其他人的感受呢？”</p><p>以致于2020.07~2024.05，我的自我觉知逐渐偏航。</p><p>Oh Shit！我以前几乎没有意识到，原来，我早已把自己从这个世界中边缘化了。我只是在直觉上感性地认为，自己的梦想和前途，也许本来应该……比什么都重要。</p><p>是啊，一个人那么小，他自己，他的目之所及之处，就是他的全世界了。<br>“人不为己，天诛地灭”中的“为”，其实是二声。</p><p>所以，你们知道吗，你们相信吗？你们会惊讶吗？<br>我得到了从来没有人教过我的结论：</p><p>“真正有出息的人，从来都是自我的，甚至是自私的。”<br>“崇高的道德感，从来都是最该死的东西——那是约束愚民的工具。”</p><p>早在2020年，哥哥对我说过：“老妹，我很不擅长拒绝别人。”<br>后来啊，我可爱的哥哥，从2023.09.30起，就没有再回过我的消息。<br>我大概知道这是为什么，我理解，并且早就原谅了他。<br>不过嘛……如果他是我亲哥，我会先扇他一个耳光解气，再考虑断联的事情。<br>很感慨哦……我可爱的哥哥，从优柔寡断，变得杀伐果断。<br>他长大了，改掉了原来困扰他的缺点，为他高兴。<br>以及不是反语：我永远都会爱他。</p><p>希望羽翼未丰的孩子们可以学会拿起武器，挺起胸膛，对着不顺眼的人和事说“不”，保护好自己珍贵的翅膀。<br>孩子们，大人很糟糕，反抗世界辛苦了，你们真棒。</p><p>关联：<br><a href="https://msacetone.github.io/2020/01/19/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E8%AF%A5%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%B4%9F%E6%8B%85/">《工作不该成为负担》</a><br><a href="https://msacetone.github.io/2020/08/07/%E5%88%9D%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%95%BC%E5%93%AD%EF%BC%9F/">《初生的婴儿为何啼哭》</a></p><p>2024.07.26更新：</p><p>感慨：能看到博客的诸位教我的事情，比爸妈多。</p><p>和你们相遇太幸运了，喜欢你们。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本文中，我会把自己撕得血肉模糊，会扯家长里短，情绪发泄高于理性讨论，注意避雷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太长不看总结：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、真正有出息的人，从来都是自我的，甚至是自私的。&lt;br&gt;2、崇高的道德感，是最该死的东西——约束愚民的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正文：&lt;br&gt;一位在天津</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“爱是剧毒的”</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/07/04/%E2%80%9C%E7%88%B1%E6%98%AF%E5%89%A7%E6%AF%92%E7%9A%84%E2%80%9D/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/07/04/%E2%80%9C%E7%88%B1%E6%98%AF%E5%89%A7%E6%AF%92%E7%9A%84%E2%80%9D/</id>
    <published>2024-07-04T12:15:51.000Z</published>
    <updated>2024-07-05T06:39:27.492Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对照：<a href="https://msacetone.github.io/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/">《人们为什么会吵架呢？》</a><br>前情提要防止误解：她是爱着家人的——即使这种爱，更多地出于恐惧。</p><p>养她长大，成本并不高：她生来乖巧懂事，从不与同龄孩子在物质上攀比；她天性聪慧，不用送她去补习班和兴趣班；只需要注意的一点是，要用暴力钳制她躁动的思绪，让她放弃争取本来可以属于自己的东西。</p><p>不可否认的是，他们很爱她——她从不会质疑他们的关注。只是，那些爱显得过分沉重。后来，她似乎给自己打上了思想钢印“爱是剧毒的”。</p><p>她害怕吵架，害怕他人过激的语气，条件反射一样地尽量回避冲突，对他人的好意敏感极了——她学会了对需求妥协，以及减少索取。<br>流露的情绪经常如死水一样稳定。</p><p>结束了秘密的旅行后，她回家浑身不自在。<br>突出的感受是：心脏被悬挂。<br>多年未见的亲戚来看望她：<br>“和你聊天很累，但我和你表妹聊天就不累。”<br>“因为我不擅长表达需求么？”<br>“说到点上了。”<br>“可是，我似乎没有什么需求。”</p><p>她看着10岁的表妹，哦，她10岁时远不及表妹活泼好动。<br>可能她没有做人的天分吧。<br>可是她需要什么呢？似乎什么都不值一提。</p><p>为什么世界上没有诸如《入世手册：如何成为人》这种书呢？书中可以告诉她“明确自己的立场，与他人发生冲突，并通过沟通，及时捍卫自己的权利”是再正常不过的事情；可以告诉她“面对家人时，争取他们的支持”其实理所当然；可以告诉她“哭泣和生气其实不是罪过”……没有人教给她这些，并且，她并不擅长总结和内化它们。</p><p>针锋相对的人们仿佛更加活生生。<br>虽然，她现在已经找不到什么理由和人吵架了。</p><p>顺便，他可能会认为这微不足道——但他陪她度过的，是她生命中最幸福的一段时光呢。<br>以及，她居然学会了撒娇，学会了理所当然地、没有歉疚地接受关爱，还有好多好多……<br>她已经对他说过好多次了，但还想重复：“我永远都不会忘记这一个月。”<br>那是她少数感到，持续接受着平静的爱的一段日子。<br>（是广义的爱，与爱情无关）</p><p>一阵颠簸之后，飞机平稳了些，她稍微松开他的怀抱：<br>“我在想，一个人坐飞机的时候，该怎么办呢？其实依偎并不是必需的，但是因为你在我身边，所以，我会情不自禁地想依赖你——也许爱让人变得脆弱。”<br>“那我认为，这其实是守恒的。”<br>“我可不可以认为，我变得脆弱的同时，你在变得坚强呢？”<br>“差不多。”<br>“为什么我是女性呢？我也想变得坚强起来——换你来依靠我吧。”<br>“嗯。”</p><p>虽然经历的短短那一个月改变不了什么，但她想，“爱”并不是剧毒的。</p><p>很想哭呢，但她哭的时候，从来都是不出声的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;对照：&lt;a href=&quot;https://msacetone.github.io/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/&quot;&gt;《人</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>性的瘾君子</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/30/%E6%80%A7%E7%9A%84%E7%98%BE%E5%90%9B%E5%AD%90/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/30/%E6%80%A7%E7%9A%84%E7%98%BE%E5%90%9B%E5%AD%90/</id>
    <published>2024-06-30T01:19:32.000Z</published>
    <updated>2024-06-30T05:07:15.751Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>笔者（曾经？）认为，人类的共性，普遍可以分为两种——人性与兽性。</p><p>兽性是生物普遍的生存与繁衍本能，比如：食欲、性欲——经过粉饰过后，是嫉妒、竞争；</p><p>至于人性，大抵可以定义为：直觉上违反“个体”[1]生存本能的事，比如：同理心、怜悯。</p><p>特别一提的是：笔者对此的界定十分模糊，因为我并不知道，人性与兽性是否算是从属关系。是否为了兽性的欲望得到满足，所谓的“人性”沦为了工具；又或许，它们本就没有界限，可以统称为“欲望”，其实都是为了个体更好地生存于世服务，齐头并进。</p><p>在食物并不紧缺的资本主义社会，人类的部分兽性欲望看起来得到了抑制，但它们有的转化成了食欲与性欲之外的其他形式：嫉妒心、竞争性等等，丛林法则其实未发生变化；</p><p>当作为生物的原始需求，以及作为人类的“存在感”[2]未被满足时，兽性就会大量释放出来，有的以最原始的形式释放：食欲、性欲——通过沉溺于美食、发生性接触、吸食毒品等行为直接刺激多巴胺的分泌；有的以粉饰过的形式释放：嫉妒、恶性竞争存在——拒绝与他人达成良性合作；拒绝来自他人的求助；诋毁和诽谤他人。</p><p>“穷山恶水出刁民”，或许是这个道理。</p><p>关于笔者自己：<br>笔者的“存在感”长期没有得到满足，因此，对于和依恋对象（区别于恋人）的肢体接触（不包含性行为），笔者像个欲求不满的黑洞，我认为这属于“性欲”，并且氤氲着雾气。<br>2024.04，笔者直面男性的欲望，理解了欲望的危险之处；<br>2024.06，笔者直面自己的欲望，试图理解欲望背后的意义。</p><p>“你也变热了。”是的，这种背德感像刀尖舐蜜。</p><p>PS：关于笔者对自己的描述，有美化成分。</p><p>注：<br>[1]《自私的基因》的一个观点：同理心与怜悯等等，有助于生物“群体”的延续。<br>[2]详见<a href="https://msacetone.github.io/2024/06/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E6%84%9F%E2%80%9C/">《关于存在感》</a>。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;笔者（曾经？）认为，人类的共性，普遍可以分为两种——人性与兽性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兽性是生物普遍的生存与繁衍本能，比如：食欲、性欲——经过粉饰过后，是嫉妒、竞争；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于人性，大抵可以定义为：直觉上违反“个体”[1]生存本能的事，比如：同理心、怜悯。&lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于“存在感”</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E6%84%9F%E2%80%9C/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/29/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E6%84%9F%E2%80%9C/</id>
    <published>2024-06-29T14:17:00.000Z</published>
    <updated>2024-06-30T04:53:21.494Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>也许，对于某些难以具象化的东西，只有真正缺失，才会意识到它曾存在过。<br>举个不恰当的例子：人们往往在身处病痛时，才会意识到“健康”的重要性。<br>所以类似地，我想，对那些抽象情绪感到麻木的人，很幸福。<br>比如：人们需要“存在感”。</p><p>什么是存在感呢？笔者姑且把它定义为类似“群体认同”和“自我认同”的感受[1]。</p><p>前段时间看完了<a href="https://movie.douban.com/subject/36352095/">《BanG Dream! It’s MyGO!!!!! 》</a>。<br>MyGO中的每个人加入乐队都出于不同的动机，值得一提的是：爱音为了满足虚荣心；灯为了满足社交需求。</p><p>首先，稳固的社交关系基于“合作”——尤其是独立于血缘关系之外的，稳定的“合作”。我会认为缺乏合作的友谊难以稳固。<br>（笔者其实一直认为，作为社会环境中的人类，“工具性”是第一位的）<br>（但我可能没资格说这些）</p><p>对灯那样个性孤僻，习惯古怪的人，通过发挥自己的特长与他人建立联系，确实是更顺理成章的，更适合她的途径。乐队的建立与发展诚然需要各位成员的配合，灯在这里找到了归属，某种程度上，可以看作是：她在这个过程中实现了自我价值。尽管悲喜交加，她仍然希望乐队活动继续下去，她需要在此获得“存在感”。</p><p>而爱音是一个本就很受欢迎的人，她向往成为众人仰望的对象，享受被掌声簇拥的感觉，她最初选择加入乐队，也希望能占据较为显眼的位置。在聚光灯下表演，被注视，被关注，她也在这里获得了“存在感”。</p><p>而本来游离于群体之外的浮萍，若是同样难以自我认同，就会失去“存在感”。<br>——“被需要”、“被认可”……寻找自己在环境中的位置。</p><p>因此，这也许可以解释，为什么与社会缺乏连接的学生群体，似乎更容易有轻生的想法。<br>我并不认为，处境的舒适与否，决定了人们求生欲的强弱；而是“存在感”决定了求生欲。</p><p>鲁滨逊一样自给自足的田园生活？乍一听是世外桃源，然而脱离了社会关系的独居生活，真的是我向往的么……</p><p>欲言又止。</p><p>注释：<br>[1]发现百度百科对<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%AC%B2%E6%9C%9B/10299315">“欲望”<a/>词条的解释很有意思，尤其提及了“爱”与“不满足”。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;也许，对于某些难以具象化的东西，只有真正缺失，才会意识到它曾存在过。&lt;br&gt;举个不恰当的例子：人们往往在身处病痛时，才会意识到“健康”的重要性。&lt;br&gt;所以类似地，我想，对那些抽象情绪感到麻木的人，很幸福。&lt;br&gt;比如：人们需要“存在感”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是存在感呢？笔</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Fake Love.</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/29/Fake%20Love/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/29/Fake%20Love/</id>
    <published>2024-06-29T14:06:32.000Z</published>
    <updated>2024-06-30T05:04:58.519Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我认为他是我最好的异性朋友。坦白来讲，我们之间没有过任何感情线。从高中开始，我们就能无所顾忌地谈论爱情与性。（很认真而非玩乐的态度）<br>​<br>​在最近的相处中，可能对他的感觉发生了变化…对他的了解更多了些，并且受到了他的不少照顾。虽然我认为，他会平等地回应每个来看望他的朋友的需要，但我依然会对他的嘘寒问暖感到受宠若惊；并且，我发自内心地欣赏他，比以前更甚。<br>​<br>​我不知如何定义那样的感情，但并不是爱情——对他没有占有欲。<br>​此时，我想重新审视对他的感觉，以及：什么是“喜欢”：<br>​<br>​也许，可以改变固有的思维方式：<br>​不要把对他人的感情，单纯地用“友情”“爱情”来描述。<br>​毕竟我其实不知道，喜欢别人“应该”是什么感觉——我其实不知道人们口中的“喜欢”，是什么东西——也许每个人都有自己心目中的“喜欢”。<br>​<br>​但我会知道“依恋”“欣赏”“怜悯”…诸如此类具体词汇的意义，所以用这些具体的词汇描述对一个人的感觉更合适。<br>​<br>​也许，“依恋”“欣赏”“占有欲”等，构成了世俗意义的，“喜欢”的感觉。但即便如此，我也不想用“喜欢”一刀切地描述对一个人微妙而复杂的感觉。</p><p>也许“恋爱”&#x3D;感觉+合适。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我认为他是我最好的异性朋友。坦白来讲，我们之间没有过任何感情线。从高中开始，我们就能无所顾忌地谈论爱情与性。（很认真而非玩乐的态度）&lt;br&gt;​&lt;br&gt;​在最近的相处中，可能对他的感觉发生了变化…对他的了解更多了些，并且受到了他的不少照顾。虽然我认为，他会平等地回应每个来看望</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="爱情" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无所适从的告别</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/17/%E6%97%A0%E6%89%80%E9%80%82%E4%BB%8E%E7%9A%84%E5%91%8A%E5%88%AB/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/06/17/%E6%97%A0%E6%89%80%E9%80%82%E4%BB%8E%E7%9A%84%E5%91%8A%E5%88%AB/</id>
    <published>2024-06-17T02:03:01.000Z</published>
    <updated>2024-06-17T02:03:53.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Long time no see.Fine.</p><p>​05.27，挂断了北京市心理危机干预中心的电话后，我临时起意，把去成都的车票改签到了次日。<br>​<br>​05.28，从凌晨开始清理寝室，发车前的35分钟，雨伞丢在地上，头也不回冲出校门，决定不再回去；<br>​发车前的2分钟，将两个行李箱拖上了车，长舒一口气——出逃顺利。<br>​<br>​毕业的纪念品，我不会领取；毕业典礼，我不会参加；本来就厌烦拍照的我，一张照片都没留下。<br>​<br>​我不喜欢客套与谎言，不想听无力的道歉与辩词，更不会说“感恩”这种违心话。<br>​<br>​在成都还会住一阵子。（嘘）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Long time no see.Fine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​05.27，挂断了北京市心理危机干预中心的电话后，我临时起意，把去成都的车票改签到了次日。&lt;br&gt;​&lt;br&gt;​05.28，从凌晨开始清理寝室，发车前的35分钟，雨伞丢在地上，头也不回冲出校门，决定不再回去；&lt;br</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>引狼入室</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/04/25/%E5%BC%95%E7%8B%BC%E5%85%A5%E5%AE%A4/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/04/25/%E5%BC%95%E7%8B%BC%E5%85%A5%E5%AE%A4/</id>
    <published>2024-04-25T14:22:55.000Z</published>
    <updated>2024-05-02T03:06:14.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>书接上文。<br>我曾告诉他，04.03，是最后一次写他。他似乎默许了，于是，我没有把那篇文章删去。对于“再次写他”这件事深表歉意，虽然不知他有没有看到这里。</p><p>之前，我想欺骗自己，去相信想相信的东西，去记住想记住的事情。</p><p>“我只是想送你一份毕业礼物，这张画。”<br>“谢谢……那你再送我一件礼物吧。”</p><p>“我只是想和你拥抱。”<br>“脱了衣服，我们再抱，我喜欢脱了衣服的抱。”</p><p>“你在发抖，在害怕。看起来，你并不是很想做的样子。”</p><p>其实至今，我也并不知道，在他眼中，我是什么样的人，正如，我其实看不真切神秘的他一样。也许在他眼里，我有些模糊，像个飘忽的风筝。强烈的矛盾感，以及一些奇葩想法和习惯，也许会被他认为很不真实?也许他会认为，我对他说了谎吗？可是，他却说过谎，并且之前恰逢深夜，我失去了些判断能力。</p><p>那天，随他入室后，他并没有按照约定，陪我一起看电影，而是…我第一次直面男性如此热切的渴望。<br>“我只喜欢拥抱和亲吻，但并不想做下面的事情。”<br>“你不喜欢下面的事情，那我们交流上面的事吧。”<br>我当时害怕极了：“我不喜欢你了。”<br>然而，被褪去衣物时，意外地没有任何羞涩。不禁感慨，四五年前，那段和男生十指相扣都会性唤起的时光，真是一去不复返了。</p><p>“如果我认为，你给别人弄过，你会怎么想？”<br>“我确实没有做过这种事，如果你认为我做过，那也许是因为，我有些天分吧。”<br>“好吧，相信你。”</p><p>嗯…我为什么擅长让他感到舒服呢？大概是因为，喜欢一个人时，身体反应从不会骗人。因为喜欢，所以接触他的每一寸肌肤时，我都小心翼翼；因为喜欢，所以让他感到舒服的方式，我都一点就通。“我很体贴的。”我捧着他的脸，俯下腰身，唇舌拂过。</p><p>当然事实上，我去找他，本就是为了诀别。</p><p>04.17晚，我收到了github代发的一封邮件。哦，原来是一位友人在那篇文章的评论区留了言，描述了“爱”的感觉：“平静的，什么也不做的，长久的拥抱”。至少，单纯从情感的角度去看，我很认同。</p><p>“我刚刚收到了一位朋友的评论…当时看到这条评论以后，我很想哭——虽然，我还没想好怎么回，也可能不会回。”</p><p>“你相信吗？这是一个男孩子说的话哦，我从没想过一个男孩子居然也可以说这种话。”</p><p>“收到他的留言时，我突然意识到，是时候把你删去了，浮躁的情绪害人。如果你能看到这儿，请告诉我，然后我亲手，把脆弱的联结抹去。”</p><p>我更想说的其实是以上几句话，但当时情绪激动，没有组织好语言，写了些不相关的内容。30分钟过去，没有收到回复，于是亲手删了他，同时不忘我每次与他人告别的例行公事：“祝好。”</p><p>即使早就清楚，我们只是擦肩的过客。虽然很不讲道理，但我确实对他投入过尘封已久的感情——好像试图烘干潮湿的余烬一样。也许很无趣，但我对这个故事，喜欢极了。绚烂、美丽、易逝如烟花。</p><p>其实啊，我本想看<a href="https://movie.douban.com/subject/1296339/">《爱在黎明破晓前》</a>，和他一起，在他的房间里。那部电影讲述了一对陌生男女在火车上偶遇，相识相知，随后相约再会的故事。看完后，我们都会各自做着自己的事情。待到深夜，我们会靠得很近，享受宁静……</p><p>然后，就此别过。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;书接上文。&lt;br&gt;我曾告诉他，04.03，是最后一次写他。他似乎默许了，于是，我没有把那篇文章删去。对于“再次写他”这件事深表歉意，虽然不知他有没有看到这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，我想欺骗自己，去相信想相信的东西，去记住想记住的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想送你一份毕业礼</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="爱情" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抬头看烟花</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/04/03/%E6%8A%AC%E5%A4%B4%E7%9C%8B%E7%83%9F%E8%8A%B1/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/04/03/%E6%8A%AC%E5%A4%B4%E7%9C%8B%E7%83%9F%E8%8A%B1/</id>
    <published>2024-04-03T14:00:03.000Z</published>
    <updated>2024-04-19T12:35:20.500Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然这件事对各位而言，无关紧要:至少现在，笔者作为一个20岁的黄花大闺女，依旧保有童贞。</p><p>她确实第一次遇到这种事（虽然他可能会感觉我像个熟练的坏孩子），希望各位不会批判她的道德，谢谢。</p><p>他是<a href='https://msacetone.github.io/2023/08/07/%E7%9B%B8%E9%81%87%EF%BC%8C%E9%87%8D%E9%80%A2%EF%BC%8C%E5%88%AB%E7%A6%BB/'>《相遇，重逢，别离》</a>中，她试图追寻的那个过客。<br>雾里看花才浪漫，关于他的信息，她只想说这么多。<br>谢谢他曾经询问了她的联系方式，让他们的缘分延续了一阵子。</p><p>“是不是，我们当初不要相遇就好了呢？”</p><p>对话很有故事感，很美，遂分享出来。</p><p>Part 1:<br>我：“我真的不像第一次做这种事吗？”<br>他：“真的不像…”<br>“我虽然做不到精通，但干啥像啥。现在感觉通过这件小事，我又多了一些自信，这下，我感觉自己可以做好任何事了。”<br>“什么事?做爱吗？”<br>“不，什么事都是相通的…学习也好，画画也好，通过一件件小事建立自信，渐渐地，什么都能做好吧。”<br>“嗯，道理是这样的。你很聪明，我也相信你可以做好这些。”<br>“我可以做好很多事…但是从来都处理不好人际关系。”<br>“那不会做人，就不是真的聪明。”<br>“做人好难哦，比做事难太多了。”<br>“你应该懂得，做人，其实比做事重要。”<br>“我知道的哦…但我做不到。”<br>“但只会做事也不错了，有的人啊，不会做事，也不会做人。”<br>“太好了！我很好——我好厉害耶！你是我的性启蒙老师。”<br>“嗯，你真的很棒，你学得非常不错，奖励你一个拥抱吧。”<br>“这玩意还算是奖励?”<br>“那当然是奖励。”<br>“那么，之后我们穿好衣服，再好好地拥抱吧…”<br>“嗯。”<br>“我先亲你吧，其实我喜欢干吻，不喜欢湿吻。”</p><p>Part 2：<br>“我真想在这边买个房子，这个地段太好了，你看啊，那边是夫子庙，那边是…，那边是…但我工作三年应该只能买得起公司附近的房子。”<br>“我是不太懂这些。反正我准备毕业以后，七月之前，找个城市独居，那段时间写写画画。”<br>“不错，我相信你可以做好这些事。”<br>“你是不是快实现自己的梦想了？”<br>“什么梦想?”<br>“你以前对我说过，你想创业来着。”<br>“还差得很远哦，连头都没起好呢。”<br>“所以你打算边工作边创业?”<br>“我工作，然后那个当副业做。”<br>“你能把你现在拍的夜景照片发给我吗？”<br>“为啥？”<br>“我手机像素不太好。”</p><p>Part 3:<br>我:“你是熬夜熬的吧。”<br>他:“嗯呢。”<br>我:“年轻人，别熬夜…我有段时间，一天睡3小时，持续一个礼拜。哦，我都不知道正常人心脏是怎么跳的了。诶正常人的心脏是怎么跳的来着…你能摸一下我的心跳吗？”<br>“可以，用哪只手摸?”<br>“用这只，你摸到了吗？”<br>“没有，但是我可以摸脉搏。你别动别说话…哦，你的脉搏和我同频了。”<br>“真的？这有科学依据吗？”<br>“有，我们靠得太近了，靠得特别近应该就会这样，我们还可以缠绵一会儿…”<br>“你翻过身来，好好抱着我吧…”<br>“嗯。”</p><p>注释：后来查阅了网络，发现了这种解释：<br><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/464459263">心率同步</a>（跳转至知乎）<br>没找《Nature》原文，但阅读知乎时，我快疯了。</p><p>Part 4:<br>他：“你真是个坏孩子。”<br>我：“我从来都不是好孩子。”<br>“你觉得我长得帅吗？”<br>“你确实是我见过的最帅的男的，没有加滤镜。”<br>“那你会喜欢我，是因为我长得帅吗？”<br>“不，我从来不看这些。”</p><p>Part 5:<br>“那就…把你的第一次，好好留给你未来的老公吧。”<br>“哈哈，我真的会结婚吗？喜欢一个人可太难了。”<br>“这里还剩下两个避孕套，你需要吗？”<br>“不，我短期内应该不会喜欢一个人了，你自己留着用吧。”</p><p>Part 6:<br>“我不会在这里过夜。”<br>“你别忘了手机，还有我的画。”<br>“嗯，已经装在口袋里了。”<br>“嗯。”<br>“别忘了退房。”<br>“所以，我们拥抱吧，你把手放到我腰上。”<br>“希望我们都能实现梦想…”<br>“希望遇见我的你，是更开心的。”<br>“后会无期。”</p><p>Part 7:<br>“Best wishes.”<br>“感谢相遇与陪伴。”<br>“再见。”</p><p>Part 8：<br>对于“性”有了更深刻的认识。<br>对于情色画面和描写，我似乎不再感兴趣。</p><p>“性”不应仅仅为了欢愉存在。<br>对于“性”的祛魅，减少了我的注意力占用。<br>少女的性幻想可以减少一大半了，谢谢他。</p><p>我想，他现在也更理解这一点了吧。<br>离开之前，他在喃喃自语。<br>似乎在表达与我缠绵的感觉，和给他的精神冲击。<br>但我没听清楚，他只会说一次。</p><p>只是，我还是很怀念，我们穿好衣服时，他拥抱我的感觉。<br>这比他爱抚我时，要舒服得多。</p><p>我留下了他用过的避孕套，那是我第一次亲眼见避孕套。<br>那天啊，他离开后，我睡得还好，附近小吃也很丰富，下楼就是地铁站，谢谢他订的宾馆。</p><p>希望他能好好留着我没画完的画，虽然本来是打算当晚和他独处时画完的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;虽然这件事对各位而言，无关紧要:至少现在，笔者作为一个20岁的黄花大闺女，依旧保有童贞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实第一次遇到这种事（虽然他可能会感觉我像个熟练的坏孩子），希望各位不会批判她的道德，谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是&lt;a href=&#39;https://msacetone.g</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暗潮</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/03/13/%E6%9A%97%E6%BD%AE/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/03/13/%E6%9A%97%E6%BD%AE/</id>
    <published>2024-03-13T06:30:26.000Z</published>
    <updated>2024-03-13T06:34:49.812Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我迄今为止的生命，是由布朗运动引起的连锁反应。</p><p>我是脱线的人偶，失控的马达，电视机的黑白噪点。</p><p>抛弃这个物质躯壳后，徒留一团系成死结的因果线。</p><p>它是，对过去的收束，对未来的预演。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我迄今为止的生命，是由布朗运动引起的连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是脱线的人偶，失控的马达，电视机的黑白噪点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛弃这个物质躯壳后，徒留一团系成死结的因果线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是，对过去的收束，对未来的预演。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>信息过载</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/01/05/%E4%BF%A1%E6%81%AF%E8%BF%87%E8%BD%BD/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2024/01/05/%E4%BF%A1%E6%81%AF%E8%BF%87%E8%BD%BD/</id>
    <published>2024-01-05T13:05:58.000Z</published>
    <updated>2024-02-17T08:19:15.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人们的外貌，气质，体态，甚至音色，无一不在昭示他们的内在。</p><p>仅仅根据人们的言语细节，即使是日常交谈，有时也会无意流露出他们受到压抑的欲望，和恶意——也许他们自身也并没有意识到。</p><p>我会承认人人皆有恶的一面，那么，擅长收敛恶意的翩翩君子，便难能可贵——也可能是通过修身养性，或是通过努力满足了多数欲望，进而化解了多数的恶，这就更值得敬佩了。<br>在此，我对谨言慎行的同龄人由衷感到敬佩，感觉一些大龄青年也不擅长收敛气息。</p><p>愈来愈理解，也许言语，少即是好。<br>经常性地，我会反刍自己不过脑子的言行，巡着蛛丝马迹到内心深处，以至于增加了自我批判。</p><p>我会本能地调动五感，捕捉到身边人恶的一面（但比起恶，更擅长捕捉善），以至于减少了对他人的信任与好感。</p><p>是的，人们的内心经不起推敲。<br>做个简单的人会很幸福。</p><p>也许，掩耳盗铃偶尔不是坏事情。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人们的外貌，气质，体态，甚至音色，无一不在昭示他们的内在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅根据人们的言语细节，即使是日常交谈，有时也会无意流露出他们受到压抑的欲望，和恶意——也许他们自身也并没有意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会承认人人皆有恶的一面，那么，擅长收敛恶意的翩翩君子，便难能可贵—</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>立冬过后，不做幽灵</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/11/12/%E7%AB%8B%E5%86%AC%E8%BF%87%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%81%9A%E5%B9%BD%E7%81%B5/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/11/12/%E7%AB%8B%E5%86%AC%E8%BF%87%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%81%9A%E5%B9%BD%E7%81%B5/</id>
    <published>2023-11-12T13:43:23.000Z</published>
    <updated>2023-11-12T13:46:33.906Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>讲个笑话:最近十点半就寝，因为凌晨五点左右，穿着绒裤盖着厚被睡觉的我会被冻醒。<br>如果不舒服，我会尝试继续睡，睡够八九个小时会精力充沛一整天。</p><p>众所周知，江南一带没有暖气。<br>我思念奶奶家的大锅，火炉，热炕头。炕受热不均，硬得很，却响着让人安心的滋滋声，我很喜欢。小猫凌晨会爬进来，即使是一个人，也能睡得温暖。</p><p>好哥们儿，这是冬天啊，没有暖气，没有火炉，没有烤地瓜，没有冻柿子，没有人声鼎沸，没有烟花爆竹，那叫哪门子冬天呢？没有滚烫的，热闹的东西支持，怎么能过活这个操蛋的让人抑郁得想死的万物凋零的季节呢？（江南依然绿树成荫，没冬天味儿）我喜欢冬天，是因为冬天的人们看起来更热情，炙烤过的食物吃起来更香甜，在其他季节里体会不到这样的安全感。</p><p>而并不是喜欢它的温度，它的雪，它隐藏着的乏善可陈又矫情得令人作呕的哲学和文学含义。</p><p>昨天双十一，是周末哦。户外阴冷，雨水淅沥。中午的食堂很热闹，人们穿着厚衣裳，看起来有些臃肿，谈笑风生。我已经忘了以前的周末什么样了，但是在那个无聊的割韭菜的“节日”里，人们看起来好像都很开心，情侣更是如此——并不知道是不是因为温度的衬托。<br>沸沸扬扬的，真高兴——虽然，我依然在以一个观察者而不是参与者的身份审视这一切。我也因为看到人们开心而感到满足，以至于忘却了心口的痛感。</p><p>江南的冬天很冷，最近很适合运动暖暖身子。嗯…要多睡几天好觉，把身体养好一些，然后，跑步!或是爬山，耶!</p><p>只有幽灵和吸血鬼才会怕阳光嘛，所以，只要有机会，一定要把自己置于阳光下，健康长大。</p><p>然后，我会在臆想中的雪地里，踩脚印。</p><p>后记：<br>今天和室友商量好晚上开空调咯。<br>今儿洗完澡刚好收到了同在江南读书的朋友的邮件，也吐槽冬天冷!耶!<br>真开心！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;讲个笑话:最近十点半就寝，因为凌晨五点左右，穿着绒裤盖着厚被睡觉的我会被冻醒。&lt;br&gt;如果不舒服，我会尝试继续睡，睡够八九个小时会精力充沛一整天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，江南一带没有暖气。&lt;br&gt;我思念奶奶家的大锅，火炉，热炕头。炕受热不均，硬得很，却响着让人安心的滋滋声</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
    <category term="胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>主角和配角的互换</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/11/10/%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%92%8C%E9%85%8D%E8%A7%92%E7%9A%84%E4%BA%92%E6%8D%A2/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/11/10/%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%92%8C%E9%85%8D%E8%A7%92%E7%9A%84%E4%BA%92%E6%8D%A2/</id>
    <published>2023-11-10T13:24:04.000Z</published>
    <updated>2023-11-14T15:01:52.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>偶尔，我会想，一部影视也许可以拍其他版本。</p><p>以不同角色或是不同阵营的视角展开叙事。</p><p>这样也许可以交代更完整的事件脉络，和复杂的剧情矛盾，让人物形象更丰满。</p><p>比如，我特别想知道<a href="https://movie.douban.com/subject/27666505/">《JOJO:黄金之风》</a>（跳转至豆瓣）剧情如果是在暗杀组视角下展开，会是什么样的。</p><p>人们以第一人称视角叙事。<br>世界整体由每个个体的故事构成。</p><p>无论尊卑，每个人都是自己所见所感所参与的世界的主角——当然，是其他人世界里的配角，也可能连路人都不是。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;偶尔，我会想，一部影视也许可以拍其他版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以不同角色或是不同阵营的视角展开叙事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样也许可以交代更完整的事件脉络，和复杂的剧情矛盾，让人物形象更丰满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，我特别想知道&lt;a href=&quot;https://movie.douban</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>城市病，或已蔓延至动物种群？</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/11/01/%E6%88%96%E5%B7%B2%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%87%B3%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%A7%8D%E7%BE%A4/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/11/01/%E6%88%96%E5%B7%B2%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%87%B3%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%A7%8D%E7%BE%A4/</id>
    <published>2023-11-01T14:12:51.000Z</published>
    <updated>2023-11-05T14:33:14.177Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近期，我的行径较为固定，发现了有趣的现象:<br>沿途的流浪猫，一天几乎不动位置，总有人喂食和拍照。还有猫主动凑近人类示好，却害怕过分贴近，好一个矛盾依恋猫格。</p><p>流浪猫丢失了一些动物性甚至是社会性:<br>猫不会捕猎，而是吃精致食物——猫粮，猫条，人类残羹，健康性也许有待商榷；它们会不会缺牛磺酸？夜视能力不太好？</p><p>流浪猫不会东奔西走，而是守株待兔，缺乏运动，会不会也有三高？</p><p>我看到怀孕的流浪猫生下小猫后，似乎没有喂奶，也没见小猫亲近，母猫没有照顾孩子的本能。（我家猫生了崽会不停舔舐孩子，换姿势喂奶，搂着孩子们入睡，抓耗子给孩子们吃，即使孩子太小，不能吃）</p><p>我一度怀疑，流浪猫缺乏照顾孩子的本能，是不是和它们潜在的精神障碍有关？长期处于过分流动的人类社会中，缺乏归属感和安全感，所以发展不出爱的本能。</p><p>所以，如果猫是人，那么它们和我们是相似的。我们吃精致碳水，我们久坐，我们中的部分个体缺乏安全感和归属感，或是压力过大，患了精神疾病。</p><p>这些病，可以统称为“城市病”。</p><p>所以，我可不可以认为，城市病也开始蔓延至动物种群？从城市中流浪的动物开始？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;近期，我的行径较为固定，发现了有趣的现象:&lt;br&gt;沿途的流浪猫，一天几乎不动位置，总有人喂食和拍照。还有猫主动凑近人类示好，却害怕过分贴近，好一个矛盾依恋猫格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪猫丢失了一些动物性甚至是社会性:&lt;br&gt;猫不会捕猎，而是吃精致食物——猫粮，猫条，人类残羹，健</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="万物" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    
    <category term="胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱的前提是爱</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/31/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%89%8D%E6%8F%90%E6%98%AF%E7%88%B1/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/31/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%89%8D%E6%8F%90%E6%98%AF%E7%88%B1/</id>
    <published>2023-10-31T14:27:52.000Z</published>
    <updated>2024-02-17T09:56:51.216Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年夏，我读了《亲密关系》。</p><p>那本书像一面镜子，回溯遥远的过往，我看到了自己责任心不足，自私的一面。夸张地说，字字诛心。</p><p>随即萌生了至今想起仍然脊背发凉的危险而离谱的想法:即使周围并没有喜欢的人，也要试着找个男的，认真!谈次恋爱，通过恋爱完善自己，学习谈恋爱，去好好爱一个人。</p><p>经过这些思考以后，我第一次感觉大学生的联谊，还有什么单身舞会，相亲，其实没有那么荒谬——至少没有我对此表示鄙夷的态度那么荒谬。</p><p>我好像理解为什么有人想脱单了——即使我们的出发点可能并不一致。</p><p>去年暑假正好接到了一个朋友的电话，于是顺势向他表述了上述思考。</p><p>刚好，他也读过那本书，原来啊，我忽略了:学习爱的前提应该是——爱一个人。</p><p>是啊，爱并不是例行公事，而是发自内心的一种行动。如果没有打心底地爱别人，是学不会爱的。</p><p>并且，不需要刻意通过恋爱去学习爱，通过对其他人表达爱，同样也可以学习去爱。</p><p>于是，2022年暑假，我放弃了试图通过恋爱学习恋爱的危险想法。</p><p>哎呀妈呀，我今天翻到了三年前的邮件，真是傻逼。<br>感觉辜负了一些人。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2022年夏，我读了《亲密关系》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那本书像一面镜子，回溯遥远的过往，我看到了自己责任心不足，自私的一面。夸张地说，字字诛心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随即萌生了至今想起仍然脊背发凉的危险而离谱的想法:即使周围并没有喜欢的人，也要试着找个男的，认真!谈次恋爱，通过恋爱完</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>其实，我并不喜欢MBTI</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/25/%E5%85%B6%E5%AE%9E%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2MBTI/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/25/%E5%85%B6%E5%AE%9E%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%96%9C%E6%AC%A2MBTI/</id>
    <published>2023-10-25T09:19:04.000Z</published>
    <updated>2023-10-25T09:26:51.087Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2020年，我读高三。<br>似乎人在缺乏自我认同时，就会寻求外界尽量客观的评价。</p><p>我当时热衷于做各种人格量表，当然，也索引到了MBTI。当时做了许多版本的测试题，结果全是INFJ。事实上，人格描述并不完全符合我，但是青春期的孩子们喜欢标榜自己。<br>官方说INFJ是最稀少的人格，（实际上身边感觉不少见）并且INFJ有美强惨的理想主义者的光辉，还是黑圣母。美强惨，黑圣母，于无形中操纵人心，多飒啊，哪个青春期的孩子会不喜欢？</p><p>所以，我会有一种奇奇怪怪的优越感。</p><p>我不知道MBTI怎么火的，似乎从去年开始，搜索词条指数直线上升。</p><p>最近同学在朋友圈里会分享“I人”，“E人”的表情包，还有人晒自己的测试结果。之前听学校的演唱会，歌手还说一句“我虽然是I人，但是我要努力在演唱会上成为E人”，台下一阵欢呼，活跃了气氛不假，我却很难过。</p><p>我对流行事物总有排斥心理——尤其是原本喜欢的小众文化流行以后。</p><p>也许很自私吧。</p><p>可能是由于劣币驱逐良币（以前也并不良），理性讨论的声音少了，玩梗和贴标签居多。还是说，其实这些本就是用来玩的？好吧，我以前确实是拿来自嗨的。后来买了本荣格自传读，但读不下去，弃。</p><p>前几天触觉又消失了，和室友说:<br>“我在没触觉的时候，和人说会儿话就会恢复些。”<br>“为什么说话就能恢复？”<br>“我和人闲谈一会儿，会转移注意力，和现实产生更多联结，变得开心起来——而情绪和感官挂钩。”<br>“你是E人吗？不像啊。”<br>“什么…？”</p><p>室友:“对了我还发现，你安慰人的方式是情感抚慰和提出建议一半一半，但是咱寝其他三个人风格就特别明显。”</p><p>“对啊，人格这种东西，本来就不是四个字母可以定义的，只有倾向度，仅此而已。就像，如果只看量表，我只有N的倾向度很高，I次之，其他一半一半吧。”</p><p>很久以前，把这篇日记<a href='https://msacetone.github.io/2020/01/06/%E6%88%91%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%97%EF%BC%9F/'>《我需要讨好别人吗？》</a>给哥哥看以后，哥哥告诉我，不可以随便给自己贴上内向的标签，人没有那么容易被定义，况且荣格的人格理论本来就饱受争议。</p><p>嗯…也许是一种东西变得大众化后，就会因为追逐流量和适应大众产生许多垃圾，以及被妖魔化，就像之前很火的AI绘画，还有各种网络用语一样，造成审美疲劳。（我至今仍会排斥网络用语，但是喜欢祖传脏话!）</p><p>不知如何评价这一切，但是，我会直言:我并不喜欢MBTI，但是也会接受为了找话题而讨论它们，以及它们很适合二创。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2020年，我读高三。&lt;br&gt;似乎人在缺乏自我认同时，就会寻求外界尽量客观的评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时热衷于做各种人格量表，当然，也索引到了MBTI。当时做了许多版本的测试题，结果全是INFJ。事实上，人格描述并不完全符合我，但是青春期的孩子们喜欢标榜自己。&lt;br&gt;官方说</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于我的阅读偏好</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%81%8F%E5%A5%BD/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/10/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%81%8F%E5%A5%BD/</id>
    <published>2023-10-18T14:09:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-18T14:24:05.545Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前有人问过我:“你是不是经常看散文和诗集？你的文笔很棒。”</p><p>其实，我不爱读小说和抒情散文。</p><p>同样地，我也并不擅长记叙和抒情。</p><p>鄙人高中时期语文经常全班倒数，除了写作啥都不行。还好高中写的是议论文，不然语文就不及格了。</p><p>我更偏爱社科相关的书籍，虽然读得不多。</p><p>以前感觉自己很奇怪，我为什么读不进小说和抒情散文？但是朋友大概都喜欢。</p><p>我曾经因为这件小事痛苦过很久。</p><p>啊，最近了解了，这没什么奇怪，我以前没有区分文学和社会科学，以为不读小说和散文就是不阅读。其实阅读偏好有好多种嘛，没必要因为自己不喜欢这些就把自己看成文盲。</p><p>当然了，不阅读也没什么不好，毕竟接收信息的方式太多了，不止读书一种。</p><p>有人自我介绍会说“我的爱好是读书”。嗯？我会感觉奇怪，因为我认为阅读的内容才算是爱好，阅读本身并不是爱好，仅仅是获取信息的方式之一。读书是爱好？这句话逻辑不通，并且有哗众取宠的意味。如果说“我爱好古典文学”、“我爱好心理学”，就合理多了。</p><p>其实没必要因为读书少，就苛责自己。</p><p>况且社科书籍一般都很厚，作为非专业的普通爱好者，读得少很正常。</p><p>并且，最重要的，读书的目的也仅仅是帮助思考和解决问题，不可神圣化，也不可形式化，更不能成为死板教条的书呆子。</p><p>由此，自我贬低指数-1。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;以前有人问过我:“你是不是经常看散文和诗集？你的文笔很棒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，我不爱读小说和抒情散文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，我也并不擅长记叙和抒情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鄙人高中时期语文经常全班倒数，除了写作啥都不行。还好高中写的是议论文，不然语文就不及格了。&lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="自救记录" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>景观人</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/29/%E6%99%AF%E8%A7%82%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/29/%E6%99%AF%E8%A7%82%E4%BA%BA/</id>
    <published>2023-09-28T16:23:58.000Z</published>
    <updated>2023-09-29T05:03:43.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一向对许多事物漠然，现在变本加厉。</p><p>很羡慕吃了美食，打了游戏，听了音乐，买买买就会很开心的人。<br>因为，我似乎难以通过不费力的方式感到快乐。</p><p>写东西是让我快乐的方式中最不费力的一个活动。</p><p>有助于整理乱麻一样的思绪，其实并不想整理它们，太累了。但它们在脑子里蚊子一样萦绕，让我难以继续其他事，很吵很吵。</p><p>这是强迫性思维的倾向，会反复确认一些微不足道的事，需要控制。</p><p>我经常把自己当成摄像机而不是人，目光投向人群时，会把人们模糊化，感觉人们像是一团团肉块，和集群御寒的企鹅没什么区别。</p><p>对人的容貌很敏感，相由心生。</p><p>我照着镜子，常感觉她很陌生。这个容器看起来太温婉了，并不喜欢这个容器。</p><p>哦，为什么人那么多呢？亿是什么概念？我甚至对“百”都没有非常直观的概念。</p><p>我称人类为“广厦丛林中的杂食动物”。</p><p>我为鱼肉。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我一向对许多事物漠然，现在变本加厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很羡慕吃了美食，打了游戏，听了音乐，买买买就会很开心的人。&lt;br&gt;因为，我似乎难以通过不费力的方式感到快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写东西是让我快乐的方式中最不费力的一个活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有助于整理乱麻一样的思绪，其实并不想整</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="阅后即焚" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E9%98%85%E5%90%8E%E5%8D%B3%E7%84%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对马斯洛三角的质疑</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/22/%E5%AF%B9%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/22/%E5%AF%B9%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91/</id>
    <published>2023-09-21T23:53:52.000Z</published>
    <updated>2023-10-03T15:54:42.513Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>世人说，物质是精神的基础。<br>然而，精神的极度匮乏与抑制，却会灭绝人的希望与生命力。在此，我对生命力的定义是:突破逆境的积极性。</p><p>没有生命力，就没有良好的心态与负面情绪抗衡。习得性无助，郁郁寡欢，一蹶不振，这样的状态，连一天什么都不做都感到很累，就更谈不上什么物质积累。</p><p>“物质是精神的基础”这个谬论，就像是一个孩子被家庭，被学校，被人际关系逼疯，决定跳楼自尽时，她的母亲赶来喊道:“别死啊孩子，快点回来!去上学!”这种不花时间解决根源问题，仅仅轻飘飘地阻止自杀的行为一样荒诞，滑稽。</p><p>所以孩子更坚定地跳下去了。</p><p>也许有失偏颇，我其实并不知道这句话的本意是什么，也许应该加上限定条件。</p><p>我理解的需求层次:<br>底层-精神（安全感，归属感，对生活的掌控感等，拉满求生欲，防止个体自杀）<br>中层-物质（满足衣食住行的需求）<br>高层-精神（较高层次的精神需求，比如自我实现）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;世人说，物质是精神的基础。&lt;br&gt;然而，精神的极度匮乏与抑制，却会灭绝人的希望与生命力。在此，我对生命力的定义是:突破逆境的积极性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有生命力，就没有良好的心态与负面情绪抗衡。习得性无助，郁郁寡欢，一蹶不振，这样的状态，连一天什么都不做都感到很累，就更谈不上</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="人类观察日记" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E8%A7%82%E5%AF%9F%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心理学不解决心理问题</title>
    <link href="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/15/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E4%B8%8D%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%BF%83%E7%90%86%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/2023/09/15/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E4%B8%8D%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%BF%83%E7%90%86%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
    <published>2023-09-15T12:23:27.000Z</published>
    <updated>2023-11-14T15:03:30.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>09.14<br>好巧，上午刚约完班任聊天，下午就接到了心理咨询中心的电话，不过上次去还是在2021年。</p><p>“你好同学，这里是学校心理咨询中心。我看到你之前有来过这里咨询，请问现在感觉如何？需要帮助吗？”<br>“虽然我认为心理学不解决心理问题，但是作为一个窗口，你们尽职尽责，我非常感动。”</p><p>…此处省略好多对话。</p><p>“好的，那么有什么想对我们提的建议吗？”<br>“暂时没有想好，如果想好了，我会打电话的，再次感谢。”</p><p>每次面对心理咨询师时，感觉自己在以一个完全的索取者的身份面对他们——尽管这是他们的职责。所以我表现拘谨，也不太会与他们分享最深层的困惑。他们越是温柔，越是包容，我越不自在。</p><p>感觉自己扭曲又分裂，<br>好吧，应该积极表达需求，我应当尽快克服这样的沟通障碍。这个博客居然不知不觉间成了和朋友沟通的隐秘窗口。</p><p>我是一个有点感性的实用主义者——当然也可能误判了自己，在健康状态下，我只是奉行了“属于我的实用主义”。</p><p>属于我的实用主义:<br>正视欲望，并尽量满足。当然，知易行难。</p><p>比如，我认为放下一个人最好的方式是表白，在对方不反感的前提下，多创造美好的回忆，弥补缺憾；如果对方反感，会暴露出更多缺点，从而放弃幻想。<br>在我的世界观里，情感问题是最易解决的。但是其他方面的问题，比如事业学业，太多客观因素难以控制，所以更难解决。心理干预只能缓解，不能削除，并且会成为未来的情绪引爆点。</p><p>啊哈，今天约班任聊天，是因为上学期挂了科，最近在准备补考。由于很久没碰物理，我看公式像是天书，在天台上哭了一早上。确实从量子力学开始，我就很难理解物理图像，公式推导也不顺利，记不住也学不会。<br>和班任聊了很久，班任为我梳理了物理学习的逻辑。好吧，只是我操之过急，同时对专业存在抵触和偏见，并不是智商的问题。谢谢班任，这些是心理咨询师做不到的，专业的事需要专业人士解决。</p><p>喜欢物理的人，NB!</p><p>该为学校的心理咨询中心提些什么建议呢？毕业前，我会再去体验一次，再考虑提建议吧。</p><p>感谢所有关心和帮助过我的人。</p><p>补考会顺利的。</p><p>2023.09.26更新：<br>补考过了！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;09.14&lt;br&gt;好巧，上午刚约完班任聊天，下午就接到了心理咨询中心的电话，不过上次去还是在2021年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你好同学，这里是学校心理咨询中心。我看到你之前有来过这里咨询，请问现在感觉如何？需要帮助吗？”&lt;br&gt;“虽然我认为心理学不解决心理问题，但是作为一个窗口</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="胡说八道" scheme="https://github.com/MsAcetone/MsAcetone.github.io.git/tags/%E8%83%A1%E8%AF%B4%E5%85%AB%E9%81%93/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
