<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>钻木取火</title>
    <link href="/2023/12/28/%E9%92%BB%E6%9C%A8%E5%8F%96%E7%81%AB/"/>
    <url>/2023/12/28/%E9%92%BB%E6%9C%A8%E5%8F%96%E7%81%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>于2023.12.24：<br>刚好整整四年半了啊，与世界隔着毛玻璃的日子。</p><p>犹记得，2020年高考最后一门结束后，并没有如释重负的感觉，也对于那些所谓“高考后才能做的事”没有兴趣，比如打扮，恋爱。</p><p>高考结束当晚，隔壁班聚会。</p><p>他对我说：“当扔掉我的笔记，我的教材以后，就像是缺失了一部分。”</p><p>嗨，朋友，你有过感到被燃烧的时刻吗？那种，血肉和精神与现实产生强烈联结的…类似剧烈的氧化反应一样，和环境进行物质交换的感觉。</p><p>你还记得那个久远到我差点忘记的，铁在纯氧中燃烧的场景吗？精彩极了，那让我想到了向往的，也是曾拥有过的生命力。</p><p>活着…什么是活着？什么样的精神寄托可以支撑一个人活着？</p><p>享受活着的感觉的人，都是外在与内心皆强大的人吧，他们实在是太了不起了。</p><p>是他们的努力，智慧，才华，构筑了他们与现实坚不可摧的联结，拧成一股坚韧的绳子，“活着”对他们而言，不假思索。</p><p>人类是需要持续得到正反馈才能好好活着的生物。<br>而麻木（无论是生理还是心理）带来的，是虚无与死亡。</p><p>“我会饿，会冷，由此机械地进食，着衣，取暖。为什么要这样做？是我作为生物的生存本能促使我这样做吗？”</p><p>写着写着，流了鼻血，身体告诉我，我很不好，但我的心却感觉不到情绪波动，只想呕吐。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>阅后即焚</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>立冬过后，不做幽灵</title>
    <link href="/2023/11/12/%E7%AB%8B%E5%86%AC%E8%BF%87%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%81%9A%E5%B9%BD%E7%81%B5/"/>
    <url>/2023/11/12/%E7%AB%8B%E5%86%AC%E8%BF%87%E5%90%8E%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%81%9A%E5%B9%BD%E7%81%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>讲个笑话:最近十点半就寝，因为凌晨五点左右，穿着绒裤盖着厚被睡觉的我会被冻醒。<br>如果不舒服，我会尝试继续睡，睡够八九个小时会精力充沛一整天。</p><p>众所周知，江南一带没有暖气。<br>我思念奶奶家的大锅，火炉，热炕头。炕受热不均，硬得很，却响着让人安心的滋滋声，我很喜欢。小猫凌晨会爬进来，即使是一个人，也能睡得温暖。</p><p>好哥们儿，这是冬天啊，没有暖气，没有火炉，没有烤地瓜，没有冻柿子，没有人声鼎沸，没有烟花爆竹，那叫哪门子冬天呢？没有滚烫的，热闹的东西支持，怎么能过活这个操蛋的让人抑郁得想死的万物凋零的季节呢？（江南依然绿树成荫，没冬天味儿）我喜欢冬天，是因为冬天的人们看起来更热情，炙烤过的食物吃起来更香甜，在其他季节里体会不到这样的安全感。</p><p>而并不是喜欢它的温度，它的雪，它隐藏着的乏善可陈又矫情得令人作呕的哲学和文学含义。</p><p>昨天双十一，是周末哦。户外阴冷，雨水淅沥。中午的食堂很热闹，人们穿着厚衣裳，看起来有些臃肿，谈笑风生。我已经忘了以前的周末什么样了，但是在那个无聊的割韭菜的“节日”里，人们看起来好像都很开心，情侣更是如此——并不知道是不是因为温度的衬托。<br>沸沸扬扬的，真高兴——虽然，我依然在以一个观察者而不是参与者的身份审视这一切。我也因为看到人们开心而感到满足，以至于忘却了心口的痛感。</p><p>江南的冬天很冷，最近很适合运动暖暖身子。嗯…要多睡几天好觉，把身体养好一些，然后，跑步!或是爬山，耶!</p><p>只有幽灵和吸血鬼才会怕阳光嘛，所以，只要有机会，一定要把自己置于阳光下，健康长大。</p><p>然后，我会在臆想中的雪地里，踩脚印。</p><p>后记：<br>今天和室友商量好晚上开空调咯。<br>今儿洗完澡刚好收到了同在江南读书的朋友的邮件，也吐槽冬天冷!耶!<br>真开心！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
      <tag>胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>主角和配角的互换</title>
    <link href="/2023/11/10/%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%92%8C%E9%85%8D%E8%A7%92%E7%9A%84%E4%BA%92%E6%8D%A2/"/>
    <url>/2023/11/10/%E4%B8%BB%E8%A7%92%E5%92%8C%E9%85%8D%E8%A7%92%E7%9A%84%E4%BA%92%E6%8D%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>偶尔，我会想，一部影视也许可以拍其他版本。</p><p>以不同角色或是不同阵营的视角展开叙事。</p><p>这样也许可以交代更完整的事件脉络，和复杂的剧情矛盾，让人物形象更丰满。</p><p>比如，我特别想知道<a href="https://movie.douban.com/subject/27666505/">《JOJO:黄金之风》</a>（跳转至豆瓣）剧情如果是在暗杀组视角下展开，会是什么样的。</p><p>人们以第一人称视角叙事。<br>世界整体由每个个体的故事构成。</p><p>无论尊卑，每个人都是自己所见所感所参与的世界的主角——当然，是其他人世界里的配角，也可能连路人都不是。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>城市病，或已蔓延至动物种群？</title>
    <link href="/2023/11/01/%E6%88%96%E5%B7%B2%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%87%B3%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%A7%8D%E7%BE%A4/"/>
    <url>/2023/11/01/%E6%88%96%E5%B7%B2%E8%94%93%E5%BB%B6%E8%87%B3%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%A7%8D%E7%BE%A4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>近期，我的行径较为固定，发现了有趣的现象:<br>沿途的流浪猫，一天几乎不动位置，总有人喂食和拍照。还有猫主动凑近人类示好，却害怕过分贴近，好一个矛盾依恋猫格。</p><p>流浪猫丢失了一些动物性甚至是社会性:<br>猫不会捕猎，而是吃精致食物——猫粮，猫条，人类残羹，健康性也许有待商榷；它们会不会缺牛磺酸？夜视能力不太好？</p><p>流浪猫不会东奔西走，而是守株待兔，缺乏运动，会不会也有三高？</p><p>我看到怀孕的流浪猫生下小猫后，似乎没有喂奶，也没见小猫亲近，母猫没有照顾孩子的本能。（我家猫生了崽会不停舔舐孩子，换姿势喂奶，搂着孩子们入睡，抓耗子给孩子们吃，即使孩子太小，不能吃）</p><p>我一度怀疑，流浪猫缺乏照顾孩子的本能，是不是和它们潜在的精神障碍有关？长期处于过分流动的人类社会中，缺乏归属感和安全感，所以发展不出爱的本能。</p><p>所以，如果猫是人，那么它们和我们是相似的。我们吃精致碳水，我们久坐，我们中的部分个体缺乏安全感和归属感，或是压力过大，患了精神疾病。</p><p>这些病，可以统称为“城市病”。</p><p>所以，我可不可以认为，城市病也开始蔓延至动物种群？从城市中流浪的动物开始？</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
      <tag>胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于溴污染的梦</title>
    <link href="/2023/10/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%BA%B4%E6%B1%A1%E6%9F%93%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2023/10/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%BA%B4%E6%B1%A1%E6%9F%93%E7%9A%84%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Part1</p><p>一种含有溴的呈红棕色的气体被大量排放，空气被污染了。</p><p>蔓延到了我那边，味道很浓重，甚至能看出红棕色，像雾。</p><p>外面生灵涂炭，街上都是叫嚣抗议的人们，混乱不堪。于是我被家人接走，回乡下奶奶家暂时避难。</p><p>依旧无人制止，各国环保分子再次成了哑巴。</p><p>天哪，海洋中含有大量的溴，本来海洋辐射就够要命的了，那帮该死的纳粹是怎么想到耗费巨资提取溴污染环境的，嫌我们命太长，地球不够乱是么？</p><p>我吸入后，感觉很刺鼻。在现实生活中没有闻过溴气，但感觉应该是那个味道。</p><p>我喜欢自然，但是最近几年极端天气频发，人为污染严重，不知道能看多久绿树和小鸟。</p><p>Part2</p><p>今天晒了会儿太阳，感觉很幸福。</p><p>以前帮家里养小鸡，有一只小鸡崽比较瘦小，钻出了笼子，但是她很听话，不会离家，遂不再抓她回笼，而是单独给她准备食和水，后来又有一只小鸡飞出来陪她，都好听话哦。她喜欢晒太阳，我们称她在“晒阳阳儿”。她很有活力，也不怕我，好喜欢她，但是她已经被姑父杀掉了…</p><p>阳光给予生物力量和生命力，活物多半喜欢太阳。</p><p>阳光是生命和能量的来源，没有太阳，就没有昌盛的生命…</p><p>但是最近几年持续高温，当下的暖阳，也许迟早会成为恐怖，也许生物厌恶太阳的日子不会太远，就像水一样。这是来自太阳的背叛。</p><p>天哪，明明是人类一手操纵，却要让数以亿计无辜的生命陪葬。</p><p>不怕遭到天谴吗？也对，不需要天谴，当下的生态，在人类的私欲蔓延和自相残杀的背景下，已经难以回天。</p><p>人们美其名曰“保护地球”，其实根本是保护自己，多数人并没有把动物和人放在平等的位置上。</p><p>有时为自己生而为人感到罪恶。</p><p>于是，我尽量节水节电，尽管杯水车薪。</p><p>10.19更新：<br>昨晚又做了个关于灾难的梦，但是回忆不清晰了。<br>梦会被忘得很快，防止与现实混淆。</p><p>以及，评论区有溴素的科普，很有趣。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于我的阅读偏好</title>
    <link href="/2023/10/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%81%8F%E5%A5%BD/"/>
    <url>/2023/10/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E7%9A%84%E9%98%85%E8%AF%BB%E5%81%8F%E5%A5%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前有人问过我:“你是不是经常看散文和诗集？你的文笔很棒。”</p><p>其实，我不爱读小说和抒情散文。</p><p>同样地，我也并不擅长记叙和抒情。</p><p>鄙人高中时期语文经常全班倒数，除了写作啥都不行。还好高中写的是议论文，不然语文就不及格了。</p><p>我更偏爱社科相关的书籍，虽然读得不多。</p><p>以前感觉自己很奇怪，我为什么读不进小说和抒情散文？但是朋友大概都喜欢。</p><p>我曾经因为这件小事痛苦过很久。</p><p>啊，最近了解了，这没什么奇怪，我以前没有区分文学和社会科学，以为不读小说和散文就是不阅读。其实阅读偏好有好多种嘛，没必要因为自己不喜欢这些就把自己看成文盲。</p><p>当然了，不阅读也没什么不好，毕竟接收信息的方式太多了，不止读书一种。</p><p>有人自我介绍会说“我的爱好是读书”。嗯？我会感觉奇怪，因为我认为阅读的内容才算是爱好，阅读本身并不是爱好，仅仅是获取信息的方式之一。读书是爱好？这句话逻辑不通，并且有哗众取宠的意味。如果说“我爱好古典文学”、“我爱好心理学”，就合理多了。</p><p>其实没必要因为读书少，就苛责自己。</p><p>况且社科书籍一般都很厚，作为非专业的普通爱好者，读得少很正常。</p><p>并且，最重要的，读书的目的也仅仅是帮助思考和解决问题，不可神圣化，也不可形式化，更不能成为死板教条的书呆子。</p><p>由此，自我贬低指数-1。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>自救记录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>景观人</title>
    <link href="/2023/09/29/%E6%99%AF%E8%A7%82%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2023/09/29/%E6%99%AF%E8%A7%82%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一向对许多事物漠然，现在变本加厉。</p><p>很羡慕吃了美食，打了游戏，听了音乐，买买买就会很开心的人。<br>因为，我似乎难以通过不费力的方式感到快乐。</p><p>写东西是让我快乐的方式中最不费力的一个活动。</p><p>有助于整理乱麻一样的思绪，其实并不想整理它们，太累了。但它们在脑子里蚊子一样萦绕，让我难以继续其他事，很吵很吵。</p><p>这是强迫性思维的倾向，会反复确认一些微不足道的事，需要控制。</p><p>我经常把自己当成摄像机而不是人，目光投向人群时，会把人们模糊化，感觉人们像是一团团肉块，和集群御寒的企鹅没什么区别。</p><p>对人的容貌很敏感，相由心生。</p><p>我照着镜子，常感觉她很陌生。这个容器看起来太温婉了，并不喜欢这个容器。</p><p>哦，为什么人那么多呢？亿是什么概念？我甚至对“百”都没有非常直观的概念。</p><p>我称人类为“广厦丛林中的杂食动物”。</p><p>我为鱼肉。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>阅后即焚</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>对马斯洛三角的质疑</title>
    <link href="/2023/09/22/%E5%AF%B9%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91/"/>
    <url>/2023/09/22/%E5%AF%B9%E9%A9%AC%E6%96%AF%E6%B4%9B%E4%B8%89%E8%A7%92%E7%9A%84%E8%B4%A8%E7%96%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>世人说，物质是精神的基础。<br>然而，精神的极度匮乏与抑制，却会灭绝人的希望与生命力。在此，我对生命力的定义是:突破逆境的积极性。</p><p>没有生命力，就没有良好的心态与负面情绪抗衡。习得性无助，郁郁寡欢，一蹶不振，这样的状态，连一天什么都不做都感到很累，就更谈不上什么物质积累。</p><p>“物质是精神的基础”这个谬论，就像是一个孩子被家庭，被学校，被人际关系逼疯，决定跳楼自尽时，她的母亲赶来喊道:“别死啊孩子，快点回来!去上学!”这种不花时间解决根源问题，仅仅轻飘飘地阻止自杀的行为一样荒诞，滑稽。</p><p>所以孩子更坚定地跳下去了。</p><p>也许有失偏颇，我其实并不知道这句话的本意是什么，也许应该加上限定条件。</p><p>我理解的需求层次:<br>底层-精神（安全感，归属感，对生活的掌控感等，拉满求生欲，防止个体自杀）<br>中层-物质（满足衣食住行的需求）<br>高层-精神（较高层次的精神需求，比如自我实现）</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>心理学不解决心理问题</title>
    <link href="/2023/09/15/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E4%B8%8D%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%BF%83%E7%90%86%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <url>/2023/09/15/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E4%B8%8D%E8%A7%A3%E5%86%B3%E5%BF%83%E7%90%86%E9%97%AE%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>09.14<br>好巧，上午刚约完班任聊天，下午就接到了心理咨询中心的电话，不过上次去还是在2021年。</p><p>“你好同学，这里是学校心理咨询中心。我看到你之前有来过这里咨询，请问现在感觉如何？需要帮助吗？”<br>“虽然我认为心理学不解决心理问题，但是作为一个窗口，你们尽职尽责，我非常感动。”</p><p>…此处省略好多对话。</p><p>“好的，那么有什么想对我们提的建议吗？”<br>“暂时没有想好，如果想好了，我会打电话的，再次感谢。”</p><p>每次面对心理咨询师时，感觉自己在以一个完全的索取者的身份面对他们——尽管这是他们的职责。所以我表现拘谨，也不太会与他们分享最深层的困惑。他们越是温柔，越是包容，我越不自在。</p><p>感觉自己扭曲又分裂，<br>好吧，应该积极表达需求，我应当尽快克服这样的沟通障碍。这个博客居然不知不觉间成了和朋友沟通的隐秘窗口。</p><p>我是一个有点感性的实用主义者——当然也可能误判了自己，在健康状态下，我只是奉行了“属于我的实用主义”。</p><p>属于我的实用主义:<br>正视欲望，并尽量满足。当然，知易行难。</p><p>比如，我认为放下一个人最好的方式是表白，在对方不反感的前提下，多创造美好的回忆，弥补缺憾；如果对方反感，会暴露出更多缺点，从而放弃幻想。<br>在我的世界观里，情感问题是最易解决的。但是其他方面的问题，比如事业学业，太多客观因素难以控制，所以更难解决。心理干预只能缓解，不能削除，并且会成为未来的情绪引爆点。</p><p>啊哈，今天约班任聊天，是因为上学期挂了科，最近在准备补考。由于很久没碰物理，我看公式像是天书，在天台上哭了一早上。确实从量子力学开始，我就很难理解物理图像，公式推导也不顺利，记不住也学不会。<br>和班任聊了很久，班任为我梳理了物理学习的逻辑。好吧，只是我操之过急，同时对专业存在抵触和偏见，并不是智商的问题。谢谢班任，这些是心理咨询师做不到的，专业的事需要专业人士解决。</p><p>喜欢物理的人，NB!</p><p>该为学校的心理咨询中心提些什么建议呢？毕业前，我会再去体验一次，再考虑提建议吧。</p><p>感谢所有关心和帮助过我的人。</p><p>补考会顺利的。</p><p>2023.09.26更新：<br>补考过了！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你看到的夜空，是什么颜色？</title>
    <link href="/2023/09/08/%E4%BD%A0%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%A9%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%A2%9C%E8%89%B2%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/09/08/%E4%BD%A0%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%A9%BA%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%A2%9C%E8%89%B2%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.10.06更新：<br>来点理性的，我今天看到了一篇文章！真开心！！<br><a href="https://m.guokr.com/article/338984">《夜空为什么这样红？》</a><br>2023.08.31，既望。<br>月亮耀得周围泛白，夜空是偏冷的暗橘色，<br>越靠近月亮越橘，远离月亮会变暗变冷。</p><p>而远处歌舞升平，让本就有些污秽的夜空沾染了杂色。</p><p>我的目光曾被人造光源夺去很久，许久没有认真观察过夜空，和印象中的夜空有了出入。</p><p>古人云：“日出而作，日落而息。”<br>“夜”这个字眼，在“旧”世界里，代表着静谧，分泌褪黑素的时间已至。</p><p>而现在，“夜生活”却成了一些人为数不多的狂欢时间，<br>用于享受重压之后的片刻欢愉——当然，这不是他们的错。<br>城市的灯光和音乐，扰乱了夜晚的宁静。<br>城市里的飞鸟，是如何伴孩子们安睡的呢？</p><p>有时，感觉自己像是旧世界的残党，<br>纸质书籍，纸质信件，纸质日记，纸质画作被我视若珍宝，<br>却好似螳臂挡车一般，无法避免被卷入信息洪流里的命运。</p><p>我们似乎总是被不可抗力裹挟着前进，马不停蹄。<br>如果足够勇敢，能无视掉陈规和目光，<br>真希望能居无定所，去感受人间烟火，去辨认星星月亮。<br>我想看着太阳如何升起，河流如何汇集，花儿如何盛放。</p><p>你的眼泪会流淌在落日里吗？<br>留意了驶过长江的火车吗？<br>观察过夜间活着的花和死去的花吗？</p><p>请停下驴拉磨一般的日常，去调动五感，感知现实吧，一刹便好。</p><p>所以，请告诉我，今天，你看到的夜空，是什么颜色？</p><p>后记：<br>此文予你。<br>我好喜欢上月和你的对话，<br>以后有机会要一起欣赏音乐会，一起看冰灯哦。</p><p>期待再会，Best Wishes……</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Tarot：the Tower</title>
    <link href="/2023/08/13/Tarot%EF%BC%9Athe%20Tower/"/>
    <url>/2023/08/13/Tarot%EF%BC%9Athe%20Tower/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾经，收到了朋友赠予的塔罗牌。<br>于是以前有段时间，我在练习占卜（笑）。</p><p>“我可以走出困境吗？”<br>随即，我抽到了倒立的“高塔”——最坏的一个牌面。<br>“我可以XXX（我想到的解决问题的一个可行方式）吗？”<br>然后，抽到了倒立的“战车”——马群位于战车之上，代表冲动压倒了理智。<br>仿佛听到牌在对我耳语：“你疯了吗？”</p><p>在遭遇意外之前，我总会有所预感。<br>因此，对于意外的发生，我多半并不会很震惊。</p><p>哦？是确有预感吗？<br>我并不这样认为。</p><p>原因主要有二：</p><p>1、刻在骨子里的忧患意识，让我不难把事情向坏处想。于是，预想和现实的不幸，常常会重合。预知命中与否，仅仅是概率问题。</p><p>2、习惯性的糟糕预期，从根源改变了我的心态。潜意识中，也许由于自我怀疑，而失去了本来唾手可得的东西，于是导致了糟糕的结果。</p><p>后来，我一整年没有动过塔罗牌，尽管我并不相信它，但糟糕的占卜结果，多少会影响心态呢。</p><p>嗯！但是很想以后有空时，创作一套大阿尔卡纳。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>相遇，重逢，别离</title>
    <link href="/2023/08/07/%E7%9B%B8%E9%81%87%EF%BC%8C%E9%87%8D%E9%80%A2%EF%BC%8C%E5%88%AB%E7%A6%BB/"/>
    <url>/2023/08/07/%E7%9B%B8%E9%81%87%EF%BC%8C%E9%87%8D%E9%80%A2%EF%BC%8C%E5%88%AB%E7%A6%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.11.10更新：最近三观可能在变化，现在看到这篇文章想笑。</p><p>正文：<br>“我感觉，你做什么都很认真。以你的能力，一定能做到的，加油。”<br>前几天，我收到了一位朋友真诚的鼓励，受宠若惊。<br>就好像是，我通过他的视角，审视过去的自己一样。尽管已经相识多年，我们曾经为彼此带来了并不愉快的经历。直到现在，我还是为偶尔能和他愉快聊天的状况感到震惊。是啊，我们都长大了，过去的摩擦，实在小到不值一提。  </p><p>离别与重逢；相遇与分别……也许，这些追忆，与快节奏的、原子化的生活格格不入。曾经，一首老歌可以听好多年，如今的热歌如潮汐一般，潮起潮落，不足惜。快节奏的生活中，沉淀不下厚重、纯粹的人性。因此，我会尝试从过去中，寻找些许慰藉——在我看来，这是回忆存在的意义。  </p><p>2022年冬，大病初愈。（啊哈但脑子还没好）<br>我遇到一位过客，打发了一段无聊时光。  </p><p>他是一个兼具礼节和才气的人，让人如沐春风。<br>分别时，我担心冒犯，不敢注视他的眼睛。<br>“会再见面吧。”冥冥之中，我有这样的预感。    </p><p>我并不知是确实如此预感；<br>还是说，这仅仅是我的一厢情愿，因此宁愿这样相信着。  </p><p>今年暑假回家前，我偷偷去他的城市旅行。<br>徘徊在他学校门口，离他明明那么近。<br>然而基于以下原因：<br>1、天气不好，情绪低落。<br>2、担心打扰到他。<br>3、毕设老师突然提前布置了任务。<br>我并没有告诉他，我曾涉足这里。  </p><p>会再见面吗？常言道，“相见不如怀念”。<br>那么，与其重逢，不如埋在彼此的回忆里珍藏，是更正确的吗？  </p><p>“然后然后，我偶遇了一位之前聊得很好的，人文学院的朋友，她说‘我之后会留在这个学校，也就是说，我们的缘分也会结束，可能以后，我们也会慢慢断掉联系’。诶？我还是第一次听到有人对我说这种话哦。<br>然后，我突然可以释怀掉许多——因为，有很多人，我都没有好好道别。对这些人，我是有愧疚在心的。一直想找个机会，和他们重新取得联系，表达歉意。但是似乎，离别并不需要仪式，有时，会突然淡出彼此视线，慢慢变得陌生…？好神奇哦，也好美。<br>我还清晰地记得，之前特别想给你一个拥抱，但是你告诉我，离别有好多种方式，不止拥抱一种，真是太美丽了。”  </p><p>关于他们的回忆填进脑海，我嘴角上扬，却有一丝负罪感。<br>事实上，我并不喜欢提起过去。<br>在我看来，沉湎于过去，是逃避现状的行为。<br>况且，那些惊心动魄的相遇与别离，总会让我感到遗憾。  </p><p>然而这些遗憾，却让我感觉自己实实在在地痛过，活过。<br>我还没学会，好好说再见。<br>以后，还会有更多时刻，<br>体验离别，体验遗憾，体验生死，体验身不由己……<br>会慢慢体验的，一个人需要经历和习得的一切。  </p><p>谢谢你能看到这里，感谢相遇，感谢善意，感谢记得。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>婚姻可能是必需品</title>
    <link href="/2023/07/10/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E5%BF%85%E9%9C%80%E5%93%81/"/>
    <url>/2023/07/10/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E5%BF%85%E9%9C%80%E5%93%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>回顾不羁的2020.01.08：<br>前桌：“33，给你看篇文章啊，你应该会感兴趣。”<br>大标题：“爱情中的科学道理”<br>“啊谢谢，但是现在看的话，没有什么感觉了。”<br>“为什么呢？”<br>“最近想孤独终老。”<br>“啊，不止一个人对我说过这个想法了。”<br>彼时的我，认为“孤独终老”是一个幼稚的想法。<br>我认为之所以这样想，是因为当时没有非常喜欢的人。  </p><p>然而，我并没有自信，独自度过一生。<br>我想，即使有再多人喜欢我，欣赏我，同我交朋友，我的内心某处，依然会空空落落。<br>我并没有坚不可摧的信仰，没有自信可以完全脱离爱情，获取到能支撑生存本能的，精神的富足与自由。  </p><p>哈哈，其实，我对婚姻并不抱有幻想。<br>我理解的婚姻是一种契约式的合作关系。  </p><p>婚姻关系建立的责任感，总会强制约束双方扶持彼此。虽说婚姻是两个家庭的结合，也是两个家庭财富的结合。但是，我会认为，精神上得到的满足比财富更甚。<br>根据发展心理学，人的青年期与中年期，重心落于创造与积累，若是无法完成创造，随之而来的，便是价值感的匮乏。  </p><p>我并不认为，自己未来的事业可以完全满足这种“获得感”。<br>我也并不认为，当今很多人仅仅通过事业，就能达到这样的成就感。<br>如果没有家庭，孤苦伶仃，事业不够理想，我很难想象，一个人的精神支柱还会剩下什么，又可以为未来留下什么。  </p><p>作为现代人，当然有权选择自己的生活方式：<br>可以结婚，可以丁克，可以恋爱不结婚，可以开放关系，当然，也可以单身。<br>这些生活方式各有利弊，需要权衡取舍。<br>比如：婚姻带来的安全感与稳定感，与单身带来的自由奔放，多数情况下，似乎只能取其一，而舍弃另一个。<br>作为资本世界的现代人，我为这种取舍感到无力。很悲伤，社会发展到今天，居然会打破传统（当然，没有守旧的意思），结婚与否，由于经济原因，都要画上一个问号。  </p><p>然而，现在的我，选择前者。我无法通过自己的努力，完全解决自身问题，未来需要另一个人的介入，彼此成就精神上的平衡和富足。甚至，我居然会认为，现代人相比古人，更需要婚姻保持平衡，和对现实生活的感知能力。  </p><p>很想对未来的他，分享令我骄傲的一切。<br>我希望，他会是一个执着于目标的，才华横溢的，勇敢的人。<br>同时，希望他会发自内心地欣赏我，给予我勇气和自信。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>成为默尔索</title>
    <link href="/2023/06/18/%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%BB%98%E5%B0%94%E7%B4%A2/"/>
    <url>/2023/06/18/%E6%88%90%E4%B8%BA%E9%BB%98%E5%B0%94%E7%B4%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本学期，有两位同学对我倾诉，失去家人的痛楚。  </p><p>我无动于衷，但若表现冷漠，一定会显得麻木不仁。<br>我应该装出什么样的表情？说些什么？用什么样的语气？怎样表现得自然一点？如果是父母，我会说节哀，但是对于比较年迈的长辈，我难以共情。我一向不懂得如何安慰人，似乎除了倾听，不应该多说些什么，否则会弄巧成拙。  </p><p>刹那间，我感觉自己像是《局外人》中被送往刑场的默尔索。我也曾对他丧母后表现出的不近人情感到震惊，然而，代入到自身，又会是什么样的呢？  </p><p>如果我遭遇了相同的事情，我更可能会优先考虑如何继承和处理遗产，如何兼顾生计和学业。那样的境况大抵是倒逼我早日独立，对我并不尽然是坏事。我也许并不会特别难过，但是，我应该会度过无数个难熬的夜晚处理生活……当我独立后，我也许会说：“爸爸妈妈，你们好好看着我，我一个人也可以做得很好！”我将会非常骄傲地，带着挑衅意味地，对天空这样喊着。  </p><p>生老病死，飞来横祸，世界上，平均每一秒都有两个人死去，只不过，偶尔，其中之一正好是身边的人。从这个角度上看，也许会舒服一些。随着我们长大，总会渐渐失去家人。爷爷奶奶，爸爸妈妈，最终都会离开我们…有时候，我会思考，我真的值得家人们如此关注吗？我值得得到他们的爱吗（哪怕是扭曲的爱）？我值得他们投入那些金钱和时间吗？  </p><p>我想，自己是对他们有愧疚在心的。我也许没有成为他们期望中的，阳光开朗，学业和事业有成的，强大而优秀的孩子。很可惜，我是自己，而不是其他人，一些普世观念，并不尽然适用于我。说来很扫兴，但是，我本可以比现在优秀得多。  </p><p>我想，被他人爱，就已经是一件很不可思议的事情了。不被人关心和爱，大抵才是常态。我已经得到很多爱了，即使有些爱并不是我渴望得到的，甚至是会起反作用的。失去了这些爱，不管是来自家人，朋友，还是恋人，甚至陌生人的，不过是回归了常态而已。对他人给予的爱表示感激，同时接受生而为人的孤独，就够了；类似地，我会认为如今的世界过于动荡，百姓的生计举步维艰，但是却忘记了，不和平，不公平才是历史的常态。只不过，我出生在最国泰民安，国家经济飞速发展的时代，一时难以接受如今的萧条罢了。  </p><p>我对自己的预判如此，但若是遭遇了那样一天，我会是什么样的表现呢？我不知道。  </p><p>我似乎没有特别丰富的情绪，或者说，我的情绪多源于累积的经历，在某个节点，在一个不起眼的场景，或是不经意的一句话的刺激下，不自觉地把那些经历串联起来，一触即发。对我略有了解的人，去阅读我从前的日记，也许会有一语成谶的感觉。  </p><p>很老土但是很实用：只有让自己更强大，才能坦然接受变数。  </p><p>我常为那些至深的，伟大的情感感到震撼，我为人性美丽、脆弱的一面动容，我喜欢浪漫，喜欢情感凝聚而成的作品。但是我依然会认为，没有谁，真的无法离开谁。  </p><p>对不起，时至今日，我依然不擅长安慰别人。  </p><p>默尔索，我并不讨厌。<br>相反，我喜欢他的真实。<br>我想成为如他一样冷静，平淡接受各种不测的人。  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>阅后即焚</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>浪漫不死</title>
    <link href="/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/"/>
    <url>/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你不觉得电子遗物被淹没在互联网里，就像是水滴入了大海，没有踪影吗？”  </p><p>“不会，我会认为，它像星辰一样，闪烁在宇宙中。”  </p><p>“哈，星辰?我问你，宇宙有多大?”  </p><p>“可是，总会有人观测到。就像，我们在地球上看到流星一样。”  </p><p>“有的星辰远看很美，但是近看，满目疮痍。”  </p><p>“你的意思是，就像月亮一样?”  </p><p>“可能甚至比不上月亮，即使是在荒凉的月球表面，也有人能在环形山里看到浪漫。但是有的星体奇形怪状，不会被注意。”  </p><p>她的言辞让我哑口无言，或者说，我并不想辩论下去。<br>她的言语，似乎还透露着其他更深层的意味，我喜欢极了。  </p><p>于是我沉浸在思考里，恰好当时，她洗过的衣服在滴水，像是在审讯室里计时一样，滴答，滴答:<br>“这个水，滴得恰到好处。”<br>“没，只不过不想把它放外面。”<br>“妈呀，你破坏了氛围。”<br>“哈哈，氛围不就是用来破坏的吗？”  </p><p>“太有趣了，我能把我们说的一些话，放在博客里吗？等咱明年毕业后，你就能看到了。”<br>“没问题，只要你记得住我们的对话。”<br>“好。”  </p><p>我喜欢做浪漫的事…<br>比如:<br>寄出写错地址的信，<br>在咖啡厅里等待可能不会来的人，  </p><p>嗯?我并不认为，情感是一种低级的东西。相反，难能可贵，是人性的延伸。<br>然而，效益时代的精致利己主义，是兽性的延伸。<br>我不喜欢兽性凌驾于人性，但是客观上，却不得不接受吧。  </p><p>时代前进，人性倒退。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>直到我感官模糊</title>
    <link href="/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/"/>
    <url>/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我梦见恰逢冬天，似乎是一场新的瘟疫席卷而来。<br>世界紧急静默，<br>学校包机送学生返乡，按照学号排队搭机。  </p><p>我搭上了回到哈尔滨的飞机，做好了再也回不来的准备。嘛，今年考研?保命要紧。飞机上的人们都在忙着拍照记录最后的吉光片羽。而在这一切之前，为我剪发的理发师和我闲谈，对世界的未来抱着悲观态度。飞机即将落地时，穿过云层和雾霭，我看到阳光明媚得很，本应热闹，但是街道上唯独少了人，一种难言的割裂感。回家时，爸爸妈妈表示很担心我，为什么不打电话。  </p><p>我在梦里，却并不难过。记得去年年末，我做了诸如“世界不会好转”，“再也不能见到想见的人”，“再也不能返校”，“我可能会死于新冠”的心理准备（于是有了这个博客），因此在梦里表现很淡定。现在看到生活正常运转，反而觉得像一场梦。  </p><p>梦醒后，我意犹未尽，我为现在不用请假出门，不用特别担忧染疫的生活感到喜悦，很难得。哈哈，我对幸福有钝感，经常后知后觉。我沉浸在了梦醒后，精神和身体双重的放松感中。当时我的床上还拉着帘子，微微透出一点光。我似乎听到了对面的呼吸声（后来发现是幻觉），以为是凌晨。然而，我发现自己没有换上睡衣，并且能听到外面学生们打篮球的欢呼声。下床查时间是20:13。哇，我睡了整整三小时。刚刚旷课了!  </p><p>还好今天没有测验，也没有点名，以及一位同学刚好也捡到了我上个月遗失的校园卡。为什么没有听到闹铃呢？可能是因为，前几天去献了200cc的血（对我其实是在玩命），变得嗜睡了些。  </p><p>世界大概是值得珍惜的，尽管它千疮百孔，似乎在朝着我越来越难适应的方向发展，但是一定要好好活下去，哪怕仅仅是为了，看一场烟花。  </p><p>于是，我决定临时下楼，买一点甜食，庆祝这一切。下楼时，我居然在流泪。  </p><p>没想到消灭最近颓感的，居然是梦。  </p><p>PS：最近似乎不喜欢甜点了，感觉甜味很单薄。有些遗憾没有买点煎饼哈哈哈。  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>月下狼人</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个梦：各扫门前雪，便好</title>
    <link href="/2023/03/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B0%8B%E6%9D%80%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2023/03/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B0%8B%E6%9D%80%E7%9A%84%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.03.20晚，我做了梦：<br>回寝途中，与我擦肩的每个人看起来都闷闷不乐。尤其，我看到一个寝室没有关门。寝室里只有一个人，她看起来很憔悴。我不知如何让她振奋起来，于是留下了一张红蜡笔书写的忘了内容的字条，匆匆离开了她的寝室。没过多久，我打开手机，一行消息赫然闪现在我的屏幕里:  </p><p>“我要杀了你。”  </p><p>是那位收到我字条的女生发来的。<br>我做错了什么呢？只是希望她可以开心起来。  </p><p>我给她回了几条消息，但是每一条结尾都带着一个红色感叹号。<br>突然意识到这不是玩笑，也许我确实成了她的目标。  </p><p>可是，我该做些什么自保呢？告诉辅导员？可能会被当成玩笑，毕竟没有谁犯罪会发预告函。（鲁邦三世，怪盗基德不算）即使没有被当成玩笑，她被控制住了，同伙也可能会刺杀我。报警呢?其实主要的问题是，她有多少同伙，我是不是需要在余生时刻提防被刺？警方会愿意护我周全吗？  </p><p>我想到这些，感到无助，于是居然从图书馆的7楼一跃而下，落在湖里却没有淹死，是我一位会游泳的朋友刚好路过，救了我。我感激涕零，抱紧她，将自己的麻烦全盘托出。然而，在她身后，有一个陌生人打断了我们的谈话：“可以伸出手给我看看吗？”当时，我写字条时的红色蜡笔还有在手上附着。我抱紧朋友：“她受伤了，我把手松开的话，她可能会有生命危险。”“哦？”她打量着我们，似乎不太信任，但有一点得意挂在脸上,”好了，我知道了，不用了。”于是走远了。  </p><p>那个人，应该是要害我的人的同伙，而这次照面，是为了确认我的身份，而我的扭捏被她识破，她一定知道了我是目标人物。而救我的朋友，也许因为我自保的反应而受到牵连。如果她不来救我，也就不会被卷入到这样恐怖的事件里。  </p><p>我在梦里好害怕，5：15醒来，冒了一身冷汗，这大概是我第一次因为做噩梦冒冷汗。从前并不知道受害者不敢报警是什么心理，现在似乎略知一二。没想到这竟然是梦里经历的事情。我认为梦境只是架设了一个场景，至于其中自己的心理和行为，大概是真情流露罢。  </p><p>为什么会做这样的梦呢？大概是<br>当天白天，我和一位朋友顺路，谈论了些敏感问题。  </p><p>我：“你会不会认为我的言语很尖锐？会不会让你不舒服？”  </p><p>“其实，一些事情，之所以大家不愿意放到台面上说，是因为这些事情容易引起争端，况且大家也心知肚明。但是，和朋友说就没有什么关系了。诶？原来我也有一天会说出这样的话吗？”  </p><p>“那你刚才的一番话，算不算是‘大家心知肚明但因不利于和睦而不愿提及’的理儿？”  </p><p>“好像是的。”  </p><p>我对这些并没有想太多，但是却做了这样的梦。梦里的我和我的朋友都因为管了别人的事，陷入了麻烦。能刺伤孤苦无依的灵魂的东西，也可能是过于刺目的阳光吧。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你如何理解爱情？</title>
    <link href="/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间，我了解到一位优秀的高中同学领了结婚证。我为此感到惊喜，但是也感到诧异。身为尚未达到法定结婚年龄的孩子，我一直认为“结婚”是一件离我很遥远的事情。但是，身边一些朋友有了稳定的恋情，甚至有的已经和另一半谈婚论嫁了。他们似乎在奔向长大的路上，似乎已经进入了人生的下一阶段，将依恋对象从父母渐渐转换成伴侣。而我却还留在原地，孑然一身，了无牵挂。  </p><p>突然想起来一张以前看过的MEME：两个高中同学在超市偶遇。一个男人买儿童纸尿裤给孩子，而另一个男人买儿童玩具给自己。  </p><p>我很羡慕早婚的人。他们可以早日进入社会，学习更多成年世界的法则，可以转换新的身份，并且可以看到更多社会的暗处——那是我的好奇心所在。感觉能找到愿意共度一生的伴侣的人很了不起；我也羡慕可以和伴侣保持稳定恋爱关系的人。人际交往上，他们大概会比单身者更成熟。因为他们可以在恋爱过程中学习如何与人相处，尤其是长期亲密相处——而这正是我不擅长的事情。其实，不要说亲密相处，甚至，对我而言，与一个人频繁联系都做不到，包括家人。  </p><p>关于恋爱，我有许多问号，但是不敢正面提问，比如：为什么有人会卖力经营一段本就很糟糕的，付出与回报不对等的恋情？为什么有人更倾向于选择爱自己的人，而不是自己爱的人？为什么有人为了陪伴而不是爱去恋爱？难道友情不能填补寂寞吗？  </p><p>对于这些问题，尽管我大概能想象到缘由，但可能因为每个人对于“恋爱”的理解不尽相同，立场不同，我还是难以理解那些行为。不得不承认，有些时候即使花费很多口舌解释，一些三观不同的人们是会难以相互理解的。  </p><p>所以，恋爱在一个人的生命中处于何种地位呢？换言之，你把恋爱看做什么？如果我们没有被渗透“恋爱”的概念，会不会今后做出类似的行为？恋爱是什么？是必需品？是调味剂？是生而为人的责任？是生命的馈赠与奖励？是灵魂之间的惺惺相惜？是肉身之间的水乳交融？是依恋对象必然的转换？还是别的什么？你如何理解恋爱？如何理解爱情？它在你的生命中出于何种地位？你的期待？你的态度？  </p><p>从前人们包办婚姻，大众恋爱自由应该是很近的历史。甚至，我认为“恋爱”应当是近代兴起的一个概念，恋爱的含义，大概早已脱离了“繁衍”、“传承”的意义，变成了单纯的社交层面的意义？尽管结果可能导向“繁衍”，但是起因已经不同。越想越复杂，不知从何处讲起。  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>花儿的朝圣</title>
    <link href="/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/"/>
    <url>/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>入夜了，  </p><p>花儿睡了，<br>合上花蕾，<br>等待次日的阳光的宠幸；  </p><p>落花死了，<br>却依旧保持醒着的模样，<br>暮色四合也僵僵开放，<br>死不瞑目。<br>直至枯萎，<br>零落成泥。  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>所以祝福是愚昧的宗教吗？</title>
    <link href="/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得在2022年的最后一天，<br>朋友圈和qq空间里很多人发表了对新一年的愿景和畅想。<br>与此同时，我也收到了一些祝福的信息。<br>然而，当时的我对现实生活的态度进入了一个混乱的过渡期。<br>急需整理思绪。    </p><p>在情绪阴霾中，我容易对欢声笑语过敏。<br>于是写下了“祝福可能是一种愚昧的宗教”。  </p><p>彼时的我，感觉跨年是一种仪式，而我不喜欢仪式。<br>祝福呢，正像外面的烟花一样，<br>绽放得绚烂，却也会在刹那间遇冷，烟消云散。  </p><p>我认为事在人为，<br>所谓祝福，安慰，鼓舞，并不会在本质上改变客观现状。<br>所以，我不喜欢过生日，不喜欢过节，甚至不喜欢被祝福。<br>甚至当给予别人祝福和慰藉时，还会多少感觉有些背德。  </p><p>但是前段时间，<br>一位学长拍的一张照片却让我十分触动,<br>那是一大把悬挂起来的写满祝福的愿望签。<br>写着诸如：“祝爸妈百年”；“长命百岁”；“父母健康顺遂”…… 的字眼<br>有一些字迹已被流苏遮挡，<br>但是依然难掩字里行间流露的真心。<br>上面的一些字迹看起来还很稚嫩，像是出于赤子之笔。<br>哦，我这样一个薄情和自私之人，<br>原来也会被这样我以为的泡沫一样虚浮的“祝福”打动吗？  </p><p>有时我会感觉人们很傻，<br>愿意为了他们认为值得，<br>但是从客观概率上看来不值的事情付出代价。<br>——我也一样。  </p><p>也许“祝福”可以虚浮，但是它们并不虚假。<br>不掺假意的祝福，是寄托人们希望的信使，<br>人们需要它们，<br>就好像，世界需要理想主义者们存在一样。  </p><p>也许，我也可以试着，习惯祝福。  </p><p>2023.03.27更新：  </p><p>2023.03.08——写下这篇博客的第二天，<br>我和哥哥约定好，今年为彼此过一次生日。    </p><p>2023.03.09是一位朋友的生日。<br>我陪她取了生日蛋糕，帮她拍了照，并且去她的寝室送上了生日祝福。  </p><p>2023.05.15更新：<br>收到了哥哥送的《Python神经网络编程》<br>真的很有他的技术宅风格哈哈。<br>拆开邮包的那一刻，我甚至激动得要哭了出来。<br>希望见面之前能看完呢。  </p><p>同时，也很惊喜地收到了省外的朋友们的礼物。<br>谢谢你们记得我的生日。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>3.2-15=-11.8（RMB）</title>
    <link href="/2023/03/01/3.2-15=-11.8/"/>
    <url>/2023/03/01/3.2-15=-11.8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下内容比较极端，但是感觉很有趣，想记录一下生气的心情。今天上了一上午的课，做了一下午的实验，晚上的固体物理课上身心俱疲，不太想听，于是趁着气没消码了这篇日记。  </p><p>在一节记不住名字的教育实践课上，有一个内容是：使用一款软件将电脑上的画面投到平板上。并且，指定大家要使用“ipad”。  </p><p>这让我很震惊。但让我更震惊的是，班里并没有人感到吃惊，大家看起来并没有什么情绪波动。</p><p>虽然我有ipad，但是我却对此愤懑不平。  </p><p>对于一些来自非发达地区的孩子们，不要说是拥有一个ipad，可能拥有一台高性能的笔记本电脑都是奢望。南北，东西地区经济发展不平衡，长三角地区的这位老师可能没有意识到，这样一个教学内容居然挫伤了一个穷孩子的自尊。同时，似乎也无形中给孩子们划分了等级。  </p><p>我会承认孩子们出生就自带了阶级，老天一碗水是端不平的。我知道，作为一个穷人，我天生就需要付出很多努力，去争取别人触手可及的东西。</p><p>甚至上大学后，我有时还是会有些诧异，为什么身边的大家更喜欢就近读大学，就近就业，经常和家人住在同一个城市。哦，后来恍然大悟，因为一些人天生就在经济发展好的地区。他们并不需要离家太远。  </p><p>后来尽管老师将ipad每组一个借给了我们，但是对于这样一节课，我却还是会嗤之以鼻。  </p><p>但是我并不会从事违背自己天性的职业，况且我的道德水平也远远达不到社会对教师的期望，所以如果不了解现实中的我的人看到了这篇文章，就不必担心人格如此低劣的我去荼毒祖国的花朵们了。  </p><p>晚上下课后，我把以上心理活动告诉了一位室友，她的看法和我不一样。<br>“哦？我没有ipad，但是，今天用了一次iPad，并不感觉手感比我的手机好。所以，我很庆幸自己没有买平板。但，可以摸到iPad，已经感觉很开心了，还会对自己的装备感到满足。”  </p><p>题外：  </p><p>我：“下课了，我寻思买点牛奶喝，但是学校一盒3.2元太贵了，于是决定，我还是不买了吧。”  </p><p>室友：“没关系，因为你有ipad。”  </p><p>后来，我看到蓝莓很便宜，想到好几天没吃水果了，可以奢侈一把耶！  </p><p>然后花了15买了两盒蓝莓。（笑）  </p><p>3.2-15&#x3D;-11.8（RMB）</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“繁衍”是生物本能</title>
    <link href="/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/"/>
    <url>/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周一晚的法律课上，老师说了些题外话：  </p><p>“作为普通人，我们如果没有后代，就很少会被记住，  </p><p>我们的一生可能会像是一缕青烟转瞬即逝；  </p><p>但是有了后代以后，也许会在未来被后代，甚至后代的后代提起。  </p><p>所以我的思想比较传统，  </p><p>我还是认为即使是现代人，有了后代才能得以圆满。”  </p><p>嗯……我并不完全认同这样的观念。  </p><p>但是类似地，我认为，生物具有繁衍的本能，  </p><p>这大概是因为，生物渴望被记住  </p><p>——而繁衍，是以基因的形式，把自己的意志刻在后代的身体里，  </p><p>是罪恶，抑或是荣光也好，都如纹身一般如影随形。  </p><p>基因被代代继承。  </p><p>随着遗传代数的增加，原本的基因，也越来越模糊。  </p><p>也许，这个过程可以理解为：  </p><p>生命随着遗传和变异，在渐渐逝去？  </p><p>我并不认为死亡是生命的终结，被忘记才是。  </p><p>“忘记”的含义可以在原本的含义上添加：在基因层面上被忘记。</p><p>当原本的基因面目全非，而且关于生物个体的回忆被全然抹去，生命便终结。</p><p>你也好，我也好，都在继承着父母乃至家族的生命，  </p><p>并且它们在基因层面上干涉我们的一举一动，甚至思维方式。  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>雪地里藏着秘密</title>
    <link href="/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/"/>
    <url>/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果说春天是焚化炉，冬天便是停尸间。  </p><p>冬天藏匿了多少秘密？  </p><p>见不得光的罪孽，可以一股脑地掩埋在雪地里。  </p><p>于春天的草长莺飞中销声匿迹。  </p><p>所以，尽管我喜欢雪，却不喜欢冬天。  </p><p>顺便，业火啊，请焚掉我。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于第六感？</title>
    <link href="/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/"/>
    <url>/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾在2019~2021年由于精神因素频繁失去触觉。    </p><p>每一次出现这样的状况，随之而来的是失去自己的存在感。  </p><p>如何解释存在感的概念呢？  </p><p>比如：人们走在街上，不需要刻意用眼睛确认，就可以知道自己会不会碰到人；  </p><p>而那时的我，却需要刻意用眼睛确认自己是否碰到了人——我没有正常的空间感。  </p><p>我会对自己曾经熟悉的环境萌生一种陌生感，  </p><p>我走路时会感觉不到自己的四肢运动，而只能依靠既有的肌肉记忆，正常完成这些动作。  </p><p>别人的声音，似乎总是离我很远——即使我们正在面对面交谈。  </p><p>感觉似乎失去了和世界的联结，我生活在了真空中。  </p><p>今天，看到了B站UP：科学透镜的一期<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VP4y1q7YZ/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=42f5126efd1f7128ef0bf2c423454038">视频<a>，让我恍然大悟，同时也是我思考过的问题：  </p><p>第六感可能是一种“本体感觉”，是我们的“位置感”，这种感觉的传递依赖于神经系统。  </p><p>好开心，似乎关于自己感觉的问题，又多理解了些。  </p><p>嗯，第六感的缺失，似乎很容易导致情绪低落呢。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>月下狼人</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于器官贩卖的梦</title>
    <link href="/2023/01/21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%B4%A9%E5%8D%96%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2023/01/21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%B4%A9%E5%8D%96%E7%9A%84%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦里：</p><p>完成一项繁重的任务后，  </p><p>我倒在了一间空教室的地板上午睡。  </p><p>凌晨4：45，梦醒。  </p><p>睡得不够，遂右侧卧继续睡觉。  </p><p>很恐怖的是，第二次做梦，两个梦居然连在了一起。  </p><p>我梦见自己以第二次入睡的姿势从地板上醒来，  </p><p>没有发现异样。  </p><p>恍恍惚惚离开教室，走出学校。  </p><p>在路上，听见路人们谈论关于偷窃器官的话题，  </p><p>我猛地一颤，舔舐自己的上牙膛，是一股血腥味,  </p><p>咽部还有不小的裂口。  </p><p>低头看身体，发现白色短袖上面，  </p><p>沾染了一大滩血印。  </p><p>恍然大悟……原来那群路人谈论的是我。  </p><p>我感觉自己似乎轻了10多斤，  </p><p>身体逐渐失去热量，  </p><p>感觉是肝脏被偷走了。  </p><p>我大概知道自己在做梦，  </p><p>此梦不宜久做，  </p><p>于是强行刺激自己醒来。  </p><p>梦醒在6：10，我脊背发凉，缓不过神。  </p><p>这个梦大概是在提醒我，  </p><p>要在公共场所时刻保持清醒。  </p><p>那些器官会被用在哪里呢？<br>也许富豪们会雇佣名医，为他们做手术，换器官吧。<br><br></p><p>“你愿意为我透露他查过的案子吗？”  </p><p>“不，我们学校就有不少案底。很多人听了这些事情，甚至是需要被心理疏导的——你无法承受这样的精神压力。”  </p><p>“哦？可是我对真实的世界很感兴趣，很想了解那些潜伏在阴沟里的老鼠。”  </p><p>“不，没有必要……（叹息）我们啊，只要生活在这个，被警察们守护着的，‘美好’的世界就够了。”  </p><p>“我们仅仅是生活在阳光下，就够了吗？”  </p><p>她没有作声。  </p><p>“你认为人类的底线在哪里呢？”  </p><p>“人类没有底线。”  </p><p>意料之中的回答。  </p><p>如果有人问我这个问题，我应该也会这样说。  </p><p>但是却有一种敷衍感。  </p><p>（很严肃但却想笑）  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人们为何会吵架呢？</title>
    <link href="/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人和人之间为什么会吵架呢？  </p><p>每次旁观他人吵架的时候，甚至哪怕是感受到他人的说话声音稍微有一些攻击性，我都会感到崩溃。  </p><p>如果躲不掉，会有凌迟一般的感受。</p><p>一个人需要多么强烈的刺激，才会把言语的刀尖刺向他人呢？  </p><p>吵架的人手舞足蹈，面目狰狞。我害怕看到那样的状态，也很害怕变成那样的状态。  </p><p>有时会难以理解，人们为什么会因鸡毛蒜皮吵架？  </p><p>哦，回想到过去目击的吵架事件，感觉根源在于人的控制欲，  </p><p>或是人的知识缺乏&#x2F;不想接受新的知识。  </p><p>从旁观者的角度，我会感觉两个人的观念并不是完全相反，甚至有时是趋同的。  </p><p>他们本来可以包容彼此，但是双方却都要极力证明自己是对的。  </p><p>正是让对方臣服于自己的观点的动机，让他们吵架，  </p><p>将彼此本来微不足道的矛盾点，无限放大。  </p><p>甚至后来变成了二元对立。理性蒸发掉，也难以解决问题。  </p><p>听起来因为小事吵架不是一件好事，它起源于阴暗的人性。  </p><p>但是这样的阴暗，却多来源于，爱？  </p><p>爱己？爱人？  </p><p>——尽管，世俗语境下，多数的爱在我看来，是“奴役”的近义词。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>孩子们如何了解死亡</title>
    <link href="/2023/01/12/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    <url>/2023/01/12/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾养过两条朝夕相处的小金鱼。  </p><p>2022年二月，在我临走前几天，其中一条漂上了水面  </p><p>肚皮朝上，已经泛白  </p><p>另一条不时亲吻它，碰撞它，似乎在叫喊：  </p><p>“陪我玩啊，陪我玩啊。”  </p><p>我问妈妈：“妈妈，它知道自己的同伴死掉了吗？它不会害怕吗？”  </p><p>妈妈告诉我，它其实还太年轻，并不知道，何为死亡。  </p><p>它可能在问：“你怎么不动了呢？快点起来啊。”  </p><p>于是，我只得忍痛把漂浮的尸体打捞掩埋。  </p><p>我离家之后，另一条小鱼也走了。  </p><p>不知当它面对死亡的时候  </p><p>会不会顿悟它曾看到的场景？  </p><p>会不会理解那天同伴遭遇的状况？  </p><p>（我相信鱼的记忆不止七秒，因为我家的鱼亲近我，但是见到生人会躲到一边）  </p><p>孩子们是从什么时候开始了解“死亡”这个概念的呢？  </p><p>我们最初通过什么方式了解“死亡”？  </p><p>我们当时理解这个概念时的感受是什么？  </p><p>我有权限去找小孩子问这个问题吗？</p><p>幸亏，两条小鱼相继去世，否则，我会再买一条小鱼陪它，也许又是一个悲剧轮回。</p><p>后来，它们被埋到了同一个地方。  </p><p>自此，我家决定不再养鱼。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于红与白的臆想</title>
    <link href="/2022/11/10/%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E7%99%BD/"/>
    <url>/2022/11/10/%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E7%99%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我最喜欢红色和白色  </p><p>并且私以为这是很神奇的配色。  </p><p>给我留下了雪地中的一滩鲜血的印象。  </p><p>在我的印象中，与绿色象征鲜活的生命不同  </p><p>红色象征的是回光返照后转瞬即逝的生命……  </p><p>昙花一现后，随即奔赴死亡。  </p><p>因此挂上了浓烈的戏剧性色彩。  </p><p>延伸开来，大概可以联想到的场景：  </p><p>弱肉强食的雪地上，死里逃生的流血小鹿被群狼追杀；  </p><p>战乱年代，身着红色嫁衣的女子等待未婚夫凯旋。  </p><p>（迟迟等不来就会脱掉嫁衣，露出丧服 ）  </p><p>雪地里试图自杀的人，在暴风雪中慢慢迎接死亡，  </p><p>但是在弥留之际开始反悔……  </p><p>我喜欢红白，  </p><p>这样的配色映射着摄魂夺魄的荒诞之美。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我忌惮着那些炽热的事物</title>
    <link href="/2022/10/04/%E6%88%91%E5%BF%8C%E6%83%AE%E7%9D%80%E7%82%BD%E7%83%AD%E7%9A%84%E4%BA%8B%E7%89%A9/"/>
    <url>/2022/10/04/%E6%88%91%E5%BF%8C%E6%83%AE%E7%9D%80%E7%82%BD%E7%83%AD%E7%9A%84%E4%BA%8B%E7%89%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（旅行途中，思绪纷飞）  </p><p>我忌惮着那些炽热的事物  </p><p>它们让我感到不安，却又深陷其中  </p><p>比如：  </p><p>开水，血液，烈酒  </p><p>落日，邂逅，恋慕  </p><p>心跳，告白，人群    </p><p>我瑟缩在暗处，像是吹熄的蜡烛。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>操纵</title>
    <link href="/2022/04/10/%E6%93%8D%E7%BA%B5/"/>
    <url>/2022/04/10/%E6%93%8D%E7%BA%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>通过操纵他人的道德感，自卑感来达到自身目的，  </p><p>是不是过分的事情呢？  </p><p>发现了些讽刺的事实（可能是废话）：  </p><p>生活中，不管是有意或无意  </p><p>不可否认的是：  </p><p>我既是操纵者，又是被操纵者  </p><p>两个事实都很可悲。  </p><p>直到现在，  </p><p>它们才从潜意识上升到表意识里  </p><p>这个想法还是把我吓了一跳  </p><p>或许，是因为这两方角色都是人吧  </p><p>不论年龄大小  </p><p>只要和他人产生了联接  </p><p>总会或多或少认识到人性的弱点<br>（比如道德感？）  </p><p>并理所当然地利用它<br>（许多是无意，“利用”大抵是中性词）  </p><p>达成自身的目的。  </p><p>虽然我认为这种生存方式是刻在基因里特定的机制<br>（比如情绪是防御的机制）  </p><p>大概是为了生存顺理成章的事情  </p><p>利用得好也会成就美好的事情  </p><p>但是每每想到这些  </p><p>都会代入到曾经经历的很多不快中。  </p><p>说的好空泛啊  </p><p>难受，  </p><p>不太想具体化。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于口红的联想</title>
    <link href="/2021/08/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8F%A3%E7%BA%A2%E7%9A%84%E8%81%94%E6%83%B3/"/>
    <url>/2021/08/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8F%A3%E7%BA%A2%E7%9A%84%E8%81%94%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>口红是：  </p><p>点缀血色的化妆品；  </p><p>画出SOS的记号笔；  </p><p>左轮手枪的最后一发子弹。  </p><p>情迷毒药，求救信号，致命武器……  </p><p>我喜欢它看似矛盾实则相关的多重含义。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>弗兰克，是谁？</title>
    <link href="/2021/01/15/%E5%BC%97%E5%85%B0%E5%85%8B%EF%BC%8C%E6%98%AF%E8%B0%81%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2021/01/15/%E5%BC%97%E5%85%B0%E5%85%8B%EF%BC%8C%E6%98%AF%E8%B0%81%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最后一节思修课上，我偷偷听了几个TED演讲。  </p><p>其中一段演讲让我印象深刻。  </p><p>主题是“我们生活在哪一条时间线上？”  </p><p>弗兰克是一个热爱绘画的孩子，从小到大竭尽所能收集各种资源进行艺术的学习。  </p><p>然而种种迹象表明，他并不是一个有天分的人。  </p><p>即使如此，他也义无反顾地走上了这条路。  </p><p>也许他的人生有千万个节点可以改变他的人生轨迹，但是他对此不屑一顾。  </p><p>是这种钢铁般的执着，将他的生活搅成一团糜烂，切断了他通往其他道路的可能性。  </p><p>他的生活充斥着性，酒，腐败——种种让人堕落的东西，  </p><p>他的死因是：有天去酒店喝酒时，撞到了一个铁栏杆导致颅内伤，伤口发炎导致死亡，享年37岁。  </p><p>他就是这样，人生中没有什么高光，碌碌无为，平庸地，过完了“失败者”的一生。  </p><p>他叫弗兰克，我想，弗兰克并不是一个人，而是“一个人的集合”。  </p><p>他的故事并不是一个人的故事，也许是那些执着过头的追求理想的人的写照。  </p><p>后来，我在好奇心的驱使下，百度上搜了“弗兰克”，结果搜索结果太多，  </p><p>于是为了缩小范围，我搜索“画家弗兰克”，但是结果中都是近期去世或是活得比37岁久的人。  </p><p>后来搜索“失败者弗兰克”，搜索结果驴唇不对马嘴。  </p><p>我恍然大悟。  </p><p>这篇演讲中讲的故事，应该是虚构的。  </p><p>但是在搜索过程中，内心五味杂陈，难以用语言表达的感觉……  </p><p>社达吗？要不得，要不得。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>奇怪的疏离感</title>
    <link href="/2020/09/08/%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E7%96%8F%E7%A6%BB%E6%84%9F/"/>
    <url>/2020/09/08/%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E7%96%8F%E7%A6%BB%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾有一段时间，我待在人群中，会认为自己像个局外人。  </p><p>旁观他们嬉笑，游乐，我却难以受到感染，因此会不小心忽略他人的感受。</p><p>当时的生活像是一段明暗交错的梦，只能隐约感受到自己心跳的存在，难以与外界接轨。  </p><p>当有人试图将我拉出这个错乱的梦时，我却觉得尴尬，却又不得不装作醒来的样子。  </p><p>我在这个醒不来的梦哑然而笑。  </p><p>我在那个触不到的现实笨拙地戴着面具。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>初生的婴儿为何啼哭？</title>
    <link href="/2020/08/07/%E5%88%9D%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%95%BC%E5%93%AD%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/08/07/%E5%88%9D%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%95%BC%E5%93%AD%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个婴儿出生之前，也许并没有被告知降临在这个世界里。  </p><p>而局外人一意孤行，创造了他们。  </p><p>在这个新生儿群体中，  </p><p>有的是维系爱情的产物，有的是世俗所迫的产物，    </p><p>而有的更可悲，是一时欢愉的产物。  </p><p>婴儿的本意也许并不如此，  </p><p>于是痛恨一切的不明不白。  </p><p>所以会在出世之时啼哭，他们并不仅仅是为了呼吸。  </p><p>初生的婴儿尚未学会独自生活，  </p><p>所以注定要受到局外人的牵制，  </p><p>于是常常会被干涉决定——即使是人生中的重大决定。</p><p>17年了。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你如何看待“悲伤”？</title>
    <link href="/2020/04/03/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/04/03/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做了个梦。<br>梦见和哥哥一起走夜路。<br>共同探讨了一些“无聊”的问题。<br>他问我：“你如何看待悲伤？”  </p><p>“悲伤吗？我有些精神洁癖，看到一些‘常见’但是‘错误’的行为会反感。比如我可能会暗暗诅咒没急事还要闯红灯的行人被车撞到，下次不要再犯。我莫名会对人们宣传得铺天盖地的‘正能量’感到反感，也许对不够开朗，不够乐观的人不太友好，尤其，这对抑郁症患者是一种攻击。  </p><p>我似乎习惯了将阳光挡在门外，于是学会了自己制造养料。可能只有在悲伤时，躁动的我才会保持平静，能够静下心来思考些事情。我并不明白为什么人们对‘快乐’的需求如此强烈，我是在不断的自我否定中成长起来的。但是有时，过多的悲伤会把我吞噬，这时我会释放一些，对他人倾诉一些，然后继续我的生活。每一种情绪都有自己的意义，我并不认为我必须要和它过不去。”  </p><p>“那么你认为什么是悲伤？或者说，为何悲伤？”  </p><p>“这个啊……”我思索了一会儿，“悲伤是现实与期待产生落差而产生的，当人的预期得到了满足，或是超出预期，就会快乐。反之会悲伤。悲伤其实是希望演化而来的产物，我并不认为它属于不良情绪。但是‘暴躁’就是了，因为暴躁的前提是，‘要使什么顺从于自己的动机’。很微妙对吧？有些东西，是只能意会的。”</p><p>梦醒过后，和另一位朋友谈论了这个问题。<br>“每个人都有自己的活法，但是如果选择这样生活，需要练就一颗强大的内心。”  </p><p>嗯，没错呢，只有内心足够坚强，才能享受悲伤带来的充实感。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>月下狼人</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>工作不该成为负担</title>
    <link href="/2020/01/19/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E8%AF%A5%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%B4%9F%E6%8B%85/"/>
    <url>/2020/01/19/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E8%AF%A5%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%B4%9F%E6%8B%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“爸爸，会计除了会数钱以外，还会做什么呢？”  </p><p>“这个就很广泛了，经济上很多东西，会计都要学，  </p><p>明天问你姑姑吧，她曾经是会计。”  </p><p>“小时候听说谁去做会计，所以对这个职业做什么很感兴趣。”  </p><p>“感兴趣?你作为女孩子，学经济，金融也好啊。”  </p><p>“但是，除非迫不得已，我才不会让自己整天和数字打交道。在数字中，我的思想会被禁锢，这些东西太枯燥了，没有一点发挥创造力的空间，我会疯掉的。”  </p><p>“那你想做什么？”    </p><p>“什么都好，但是需要发挥我的创造力和想象力，比如设计师一类，可能很多考生回避的专业，我会试着去报，既然是未来的发展方向，我一定要首先热爱它。对我来说，工作确实让生活变好，但是绝不能为了生活才去工作。应该在工作中发挥特长，得到满足感。”  </p><p>“太理想化了。”  </p><p>“理想化？我不赞同。这样的需求其实很切合实际，是可以实现的。只是太多人谋求利益最大化罢了！如果可以降低一下自己理想的生活的物质需求，将会有很多人愿意和我做出一样的选择！”  </p><p>“但是没有物质，生活能继续？你连自身的物质需求都无法满足，怎么实现满足感？”  </p><p>“话不能说得绝对，我刚刚说‘工作服务生活，但是不能仅仅为了生活而工作’。‘满足生存需要’和‘从工作中得到满足感’不矛盾。你总说我不切实际，思想天马行空，但是你只是把我想得太极端了而已。教师在这个社会上地位并不高，但是他们的生活在我们看来好像已经很好了。那么最顶层的群体的生活，就不是我们常人可以理解的了。你说我的思想过于理想化，那只是你没有看到过我的所谓理想化的状况罢了。因此我拒绝你推翻我的假设。总有一天，我会愿意把我生存需求压低一点，把‘理想化’的生活活给你看！”  </p><p>爸爸没有说话，沉默了许久。  </p><p>后来他去看小说了：  </p><p>“哎呀，他今天更新了九章，看得真过瘾！”  </p><p>“爸爸，你说的‘他’是职业作家吗？”  </p><p>“是啊！”  </p><p>“那你看的小说付费吗？”  </p><p>“不啊。”  </p><p>“那他的收入来源是什么？”  </p><p>“网站给钱啊，但是给多少就不知道了。”  </p><p>“嘿，爸爸，我还是很注重现实的嘛。”  </p><p>“额……对。”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我需要讨好别人吗？</title>
    <link href="/2020/01/06/%E6%88%91%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/01/06/%E6%88%91%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%97%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从儿时起，我们便会受到各种教育。童年时更多的是道德教育——做人要礼貌。对我影响最大的，大概是“讨好别人”。印象中从会说话开始，家长就教育我：“看到长辈要问好，我让你叫什么，你就叫什么，听到了吗？”我讷讷地点头——这大概是我步入深渊的开始。我明明不认识那些所谓的“长辈”，也不知为何要和他们装熟。  </p><p>从小被各种条框限制的人，不可避免地变得扭曲。他们想这样，然而外界非要逼他们那样。向他人宣泄不满，似乎成了一种十分自私的举动——因为从小被教育“不要给人添麻烦”。所作和所想不一致，精神上，真的会安稳吗？  </p><p>背负的事情愈来愈多，自己想要的被逐渐割舍，长此以往，这样的人就不再想为自己而活，而是遵循他人的期望活着——因为条框不允许他们争取自己真正想要的东西。既然得不到，也没有为自己活下去的必要了。  </p><p>举个简单的例子吧。显然这个社会上，乐观开朗，个性外向的人更具有“生存优势”。人们喜欢和外向的人打交道。所以内向的人可能从小就不受待见，被长辈看不起，说这孩子没出息。因为不太讨人喜欢，家长就总会想方设法改变孩子的性格。于是孩子后来学会了“讨好别人”，成了家长期望的样子。——但没人知道，他们的本性是没有变的。所做的一切都是伪装，只是为了让自己更适合活在这个社会上。其实“外向”，可能是这个社会上的人“进化”的趋势。  </p><p>“当没法按照自己想要的方式活，那迟早有一天，会按照自己正在生活的方式而想。”这是我很久之前的体会，现在我也对此坚信不疑。  </p><p>于是这类人最后会变得异常敏感，不停地站在别人的立场上换位思考，并且几乎都在思考不好的事——尤其不让自己的言行影响他人。事事在意，甚少考虑自己会怎么样。因为别人成了他们的大半，他们已经没有自己了。  </p><p>性格似乎是与生俱来的，一味要改变孩子的性格，就像是把左撇子改成右撇子一样不自在，且无意义。初衷明明是“让孩子在社会上生活得更好”，可结果可能不尽人意。  </p><p>希望条框可以少一些吧。  </p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生命存在的意义</title>
    <link href="/2020/01/01/%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2020/01/01/%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生命为何存在？  </p><p>生物界是否有过解答？我并不知晓（没有查找过百度）  </p><p>物理学中，倒是对这个问题有过解答。  </p><p>宇宙的能量遵循“熵增加”原理。   </p><p>所有能量，最终都会成为最低级的能量形式——内能，  </p><p>直到再也没有能量可以被降级。  </p><p>那时的宇宙将不会有星体存在，我们的宇宙，正在越来越热。  </p><p>而生命，正是为了延缓这个过程而存在的。  </p><p>生命内部可以进行有序的新陈代谢，  </p><p>即使最终也会腐朽，成为无法再利用的内能，也至少会让整个过程变慢些。  </p><p>我们每一个生命个体，似乎都肩负着这样的使命而存在着，  </p><p>与宇宙同呼吸，共命运。  </p><p>宇宙似乎是想让自己变得更长寿，我们因此诞生。  </p><p>而人类也追求永生，二者有这样的共性，仿佛宇宙也拥有生命。  </p><p>我们常常思量自己存在的意义，那么宇宙呢？  </p><p>也许陷入了一个怪圈，可能有生之年不会得到合理的解释。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一万小时定律是假命题</title>
    <link href="/2019/12/29/%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E6%98%AF%E5%81%87%E5%91%BD%E9%A2%98/"/>
    <url>/2019/12/29/%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E6%98%AF%E5%81%87%E5%91%BD%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你可曾听说过“一万小时定律”？  </p><p>这是作家格拉德维尔提出的一个理论：  </p><p>“一万小时的锤炼可以让任何一个人成为一个领域的专家。”  </p><p>也许乍一听是对的。  </p><p>然而我认为是错的，这条定律也曾被许多人质疑。  </p><p>至少在我身边，有如此多的比我更加刻苦用功的人。  </p><p>十年磨一剑，在迎接高考之前，  </p><p>相信每个不轻视学业的人，都早已付出了一万小时学习课本。  </p><p>暂且不说是否成为了所谓的“学霸”，多数“刻苦用功”的人，  </p><p>恐怕连一种切实可行，行之有效的学习方法都没有提出。  </p><p>若理论成立，那么按理来说，每个人都应该成为了学习课本的高手，  </p><p>——然而现实并没有。  </p><p>“越努力，越幸运”似乎是客观上不可辩驳的一条真理，  </p><p>或许是教师们经常给学生灌输的心灵鸡汤。  </p><p>许多人付诸实践，尝试了各种学习方法，却原地踏步。  </p><p>面对偏科的问题，付出很多努力，也没有成效，  </p><p>还把原本的优势丢掉了，反而越学越偏，越学越差。  </p><p>这是在学习上的情况。  </p><p>如果是在生活中，越拼命越贫穷的例子也屡见不鲜。  </p><p>英国的心理学家去调查小提琴手的练习时间与成就的关系，  </p><p>结果发现，最差的确实是那些练习时间短的，最优的和平庸的练习时间相差无几，  </p><p>甚至最优的练习时间少于平庸的提琴手。  </p><p>同样的老师，同样的方法，抛开最差的不说，  </p><p>就平庸和优秀，是什么造成了这样的差异？  </p><p>是天分。  </p><p>勤能补拙是千百年来的鸡汤，或许将先天因素刨除在外，  </p><p>然而先天因素能够影响的事情可能多于后天因素。  </p><p>我想，莫扎特和他姐姐的例子可以证明这些。  </p><p>她姐姐学习数年钢琴，却不及莫扎特首次站在琴上演奏。  </p><p>以及研究调查表明，擅长绘画的人，同卵兄弟姐妹擅长绘画的比例更高。  </p><p>与后天努力相比，发现自己的天分，或许更加重要。  </p><p>三百六十行，行行出状元。  </p><p>没有什么理由，让每个人走相同的成才之路。  </p><p>现在的人似乎总有从众心理，看啥好，就想要啥，并为之努力。  </p><p>奋斗本无错，但“盲目”为某种事物奋斗，却是失败的种子。  </p><p>2023.02.26更新：  </p><p>去年读了一本书《刻意练习》，我依然认为一万小时定律是假命题，  </p><p>但是比起这篇短文里的原因，我现在更倾向于认为，  </p><p>一万小时定律失败的根本原因是不愿意打破舒适区。  </p><p>（不过原文的观念，我现在依然赞同）</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我曾目睹一只蜻蜓的死亡</title>
    <link href="/2019/10/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%9C%BB%E8%9C%93/"/>
    <url>/2019/10/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%9C%BB%E8%9C%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>秋季是死亡的开始。  </p><p>许多花儿，小草，昆虫死于秋季。秋是冬的铺垫。  </p><p>我曾目睹过一只蜻蜓的死亡，在前桌的椅子下面，被前桌踩了一脚。  </p><p>它的翅膀已经支离破碎，尽管如此，它仍然拖着残破的蜷曲得直不起来的身体在地面上滑动。  </p><p>前桌发现了它，和邻座打趣这只蜻蜓。</p><p>哦，它已经失去了天空，这一次，恐怕要失去翅膀，  </p><p>这一对翼，与尘埃杂糅，在阳光下已然失去了光泽。  </p><p>可它仍挣扎着，妄图飞到南部，逃离东北的寒冬。在我看来，希望渺茫。  </p><p>我看到它挥动翅膀无济于事，双翼的振颤只能带来微不足道的气流。  </p><p>这一次，它状如标本，许久不动弹。  </p><p>当我万念俱灰，目光开始移开时，它突然回光返照。  </p><p>我看到它倾尽所有气力，俨然摆出了示威的动作，躯干微翘，双翼伸展，六足立起，咄咄逼人。  </p><p>是对蓝天的憧憬，对死亡的挑战，对所有剥夺它自由的人的示威。如此肃穆，恍若神明。  </p><p>又过了许久，我试着触碰它，它已不再动弹。  </p><p>尽管已经死掉，双翼却依然颤动。  </p><p>我收好了它的尸体，走到高处，像是放飞囚鸟一样，将它从五楼放飞。  </p><p>蜻蜓不应匍匐在土地上，形如虫蚁。即使会腐朽，我也希望它自由。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我是一个凉薄的影子</title>
    <link href="/2019/08/14/%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%87%89%E8%96%84%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/"/>
    <url>/2019/08/14/%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%87%89%E8%96%84%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>柏拉图说：“爱，有时是一种伤害，  </p><p>善良的人选择伤害自己，残忍的人选择伤害别人。”  </p><p>我既做过残忍的人，也做过善良的人。  </p><p>我是个念旧的人，同时也是一个无情的人。    </p><p>确切来说，应该是一个情感缺失的人吧？  </p><p>我时常以为自己多愁善感，陷入一段感情中无法自拔，  </p><p>几乎可以倾尽所有，甚至在失去之前，会把心情推向波澜四起的境地。  </p><p>然而一旦失去了，不论曾经为此付出过什么，  </p><p>不论它曾经多么令我彻夜难眠，我都感到不痛不痒，像是什么都没发生过一样。  </p><p>这是给别人的伤害吧。  </p><p>伤害别人，仿佛成了我的习惯。  </p><p>友情也好，爱情也罢。我所以为的真情，结果全部成了“我以为的”。  </p><p>曾经重要的人，现在重要的人，为我留下的记忆，  </p><p>在未来，或许都会成为空白的纸张。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
