<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>永眠之所</title>
    <link href="/2023/06/05/%E6%B0%B8%E7%9C%A0%E4%B9%8B%E6%89%80/"/>
    <url>/2023/06/05/%E6%B0%B8%E7%9C%A0%E4%B9%8B%E6%89%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“这么多年，你还是老样子，眼睛没有光亮，像是死了似的。”也许是无心的一句话，却伤了我三年有余，梦魇一样挥之不去。甚至前几天，我竟还会为这句话黯然神伤，甚至为此打电话，向妈妈倾诉。曾有长达三年的时间对他抱有恨意，之所以伤人，是因为他的这句话，全盘否定了我试图脱离刻板印象所作的努力。  </p><p>他说得不无道理。尽管，我曾被一些人夸赞“眼睛漂亮”——我的眼睛在物理层面上比常人更亮，眼尾很长，仿佛自带眼妆。然而眸子却深不见底，像一潭死水，充满哀怨与彷徨，仿佛被驯化的，待宰的羔羊。    </p><p>我很少有活着的实感，灵魂与本体时常分离。  </p><p>我似乎未曾活过，未曾像春笋一样，像油锅里的鱼一样，在暴风雨里，在滋滋声中，热烈地活过。  </p><p>我从未对想要的事物穷追不舍，从未试图舍命保全重要之物。  </p><p>我压抑了太多欲望，太多太多，开始是被动，后来为主动。  </p><p>没有了欲望，便谓之空壳——而不是神明。  </p><p>哦，我在浪费空气，浪费水，苟延残喘，挥霍生命。  </p><p>歌舞升平也好，岁月静好也罢，居然激不起内心半点涟漪。  </p><p>热闹，与恬然，与我无关。  </p><p>似乎把头埋在了被子里，看不到光亮，也听不到声响，“恐惧”、“虚无”却爬上心头。  </p><p>灵魂弃我而去，用上帝视角审视这个，卑微得甚至舍弃尊严的自己。  </p><p>仿佛活在梦里的，棉花一样的，我的容器。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>浪漫不死</title>
    <link href="/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/"/>
    <url>/2023/05/28/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E4%B8%8D%E6%AD%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚与一位舍友谈论了许多关于性，爱，死亡的话题。  </p><p>聊到“电子遗物”时，<br>她表示，并没有“被他人了解”的欲望，尤其，死后被了解未免太晚了些。  </p><p>而我不同。<br>即使死后，才可能被了解，我也会很开心，秘密主义和展示欲并不冲突。<br>我希望，尽可能多地留下自己存在过的证明。  </p><p>“你不觉得电子遗物被淹没在互联网里，就像是水滴入了大海，没有踪影吗？”  </p><p>“不会，我会认为，它像星辰一样，闪烁在宇宙中。”  </p><p>“哈，星辰?我问你，宇宙有多大?”  </p><p>“可是，总会有人观测到。就像，我们在地球上看到流星一样。”  </p><p>“有的星辰远看很美，但是近看，满目疮痍。”  </p><p>“你的意思是，就像月亮一样?”  </p><p>“可能甚至比不上月亮，即使是在荒凉的月球表面，也有人能在环形山里看到浪漫。但是有的星体奇形怪状，不会被注意。”  </p><p>她的言辞让我哑口无言，或者说，我并不想辩论下去。<br>她的言语，似乎还透露着其他更深层的意味，我喜欢极了。  </p><p>于是我沉浸在思考里，恰好当时，她洗过的衣服在滴水，像是在审讯室里计时一样，滴答，滴答:<br>“这个水，滴得恰到好处。”<br>“没，只不过不想把它放外面。”<br>“妈呀，你破坏了氛围。”<br>“哈哈，氛围不就是用来破坏的吗？”  </p><p>“太有趣了，我能把我们说的一些话，放在博客里吗？等咱明年毕业后，你就能看到了。”<br>“没问题，只要你记得住我们的对话。”<br>“好。”  </p><p>我喜欢做浪漫的事…<br>比如:<br>寄出写错地址的信，<br>在咖啡厅里等待可能不会来的人，  </p><p>嗯?我并不认为，情感是一种低级的东西。相反，难能可贵，是人性的延伸。<br>然而，效益时代的精致利己主义，是兽性的延伸。<br>我不喜欢兽性凌驾于人性，但是客观上，却不得不接受吧。  </p><p>时代前进，人性倒退。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>枉为现代人</title>
    <link href="/2023/05/19/%E6%9E%89%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2023/05/19/%E6%9E%89%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写在之前：  </p><p>我在很久以前，就想写这样一篇文章啦！<br>写作过程中，我并没有查阅文献和社会学书籍，仅仅基于当前的认知。  </p><p>我希望把原始的思考记录下来，否则容易被所谓的“真理”牵着鼻子走。打算了解更多社科以后，再重写这篇文章，但是这一篇会一直留着。希望永远，不要丢掉思考。  </p><p>以下是正文：<br>可能是从前被关在学校里面太久太久，在高考之前，我没有自己的手机，上网有限，眼界狭窄。不关心历史，不关心政治，不关心科技。也因为家人也不关心这些，我并没有探索的意识。  </p><p>因此，我曾经并没有感受到世界在飞速发展。甚至在疫情袭来以后，我也没有特别的感觉，依然习惯性地认为，一切似乎终将过去，没有什么能对世界产生翻天覆地的改变，即使改变了，世界也会缓缓地自我修正，重新步入从前的正轨。我曾经并没有意识到：世界的历史推进是爆发性的，而不是线性的。  </p><p>我在想，是不是因为活得越久，思维的惯性就越大，所以老一辈人接受新鲜事物的能力降低了？所以才说“未来属于年轻人”。那么“跟上时代的发展”是什么意思呢？我理解的应该是，会熟练使用现代化的工具，服务于自己的生活。  </p><p>今年三月，chatgpt4.0的出现，让调用了其API的软件，插件如雨后春笋一样拔节，走入人们的生产生活中。突然意识到，世界仿佛一夜间变了。  </p><p>我感受到的是，多样的新工具会改变人们的生产生活方式，我来不及学习很多。我感受到，学科壁垒会越来愈高，以后会出现更多不同的AI plus工具，用于不同领域中，这些都需要纳入专业学习中。而未来需要越来越多交叉性学科人才，这又需要花费很多时间学习专门领域的知识。为了得到一份工作，真是不易。人的精力是有限的，那么还有多少时间用于不一样的事情上呢？现代人为了生存下去，需要学习的东西愈来愈多，教育年限越来愈长，然而人脑的进化并没有跟得上社会发展。（虽然AI应该会协助我们学习）  </p><p>大体上看，人们似乎在变得越来越像成为解决特定问题的工具。社恐的成因是什么呢？我认为，并不尽然是社恐者的问题罢。当工具化的人们越来越单一化，且符号化,像是流水线上的机器，且人们之间的联系也开始变得工具化以后，会有社交欲望吗？也许更多地是，各取所需，进行必要性的社交吧。就这样抹去身为“人”的价值，更像是机器人。我认为社交中最吸引人的方面在于“人与人的不同”，可以在他人身上学习不一样的东西。当人们逐渐趋同，抱着相似的价值观，有着相似的目标，有着相似的职业规划以后，多么无趣啊。由于同质化的存在，让人缺乏了解他人的欲望，成为“社恐”，大概不足为奇了。  </p><p>互联网的存在，理应让世界绽放出更多品种的花。我看到的更多的却是，同质化的审美，同质化的作品，同质化的各种各样的……甚至菜肴，“特产”。我们的社会裹挟着焦虑：人们太想赚钱了，人们太想出名了，人们太急近功利了。于是放弃了研究用户体验，放弃了个人特色，反而寻找了被踩烂的一条路，分一杯羹，甚至分不到羹。人们不愿意思考，或者说是，没时间思考，导致了同质化的信息的充斥。我认为对于这种现象，说是“信息污染”也不为过。不过，同样不可否认的是，互联网的存在，也让多元的风格进入人们视野，只不过，它们并不如主流那般吸引视线罢了。  </p><p>最近在了解一些艺术史，发现比起现在，我更欣赏19世纪的插画风格，眼前一亮。  </p><p>然而，这里需要指明的是，我厌恶的不是他们的功利心，而是这样的社会风气，才导致了人们如此做为。错误的不是这一批努力的人，而是有能力操纵社会运转的那一批人。  </p><p>以前，一个高中生对我讲：“我想学一种专业，它可以让我赚很多钱，不会随着时间的迭代而迭代，并且我不需要花费太多光阴去学习它，但是没有找到这样的专业。”也许，她还活在“固定型社会”的思维框架中，并且依然把自己局限于“专业”的框架中。然而，而现在的社会显然是“成长型社会”，没有什么一成不变，包括仿佛被认为“一成不变”的教师。许多人的思想进步并没有跟上社会的发展，这其中，又涉及到了教育资源分配不均的问题了。我高中时，也是那样的人啊。无法适应“成长型社会”的人，也许会被淘汰吧。准备等她高考结束后好好提醒她……  </p><p>不过啊，我真希望，可以活在车马都很慢的世界里。<br>8小时睡觉，8小时工作，剩下的8小时，留给自己。<br>去思考，去创作，去爱一个人，去默默守护一群人，而不是像现在这样，以自己为中心。  </p><p>真是压抑，不喜欢做现代人呢。可是，有多少人愿意做现代人呢？  </p><p>如果有天，脑机接口可以应用，也许会改变这一切吧。可是对于我，还是很难接受呢。    </p><p>哈哈，我有一个难以实现的愿望：<br>结交不同知识背景，不同社会背景，不同年龄段的朋友，一起探索世界……<br>真是了不起的愿望啊，那以后每次许愿都许这个！<br>要让自己变得更有趣，更有价值才做得到哦。  </p><p>那，至少要：好好学习，好好读课外书，好好画画。少看碎片化信息！！<br>带给他人更多价值。<br>以及，去高校林立的城市读书，才能交到更多知识渊博的朋友呢。  </p><p>难得有点干劲，那就为此努力吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我为夏虫</title>
    <link href="/2023/05/15/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2023/05/15/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.05.06<br>如果说，人类是虫子，那，我便是目光最为短浅的夏虫。<br>我为夏虫，却依然妄想着，死在冬天。</p><p>2023.05.11<br>两岁，怕疼；<br>十二岁，怕孤独；<br>二十岁，不怕疼，不怕孤独，<br>而是怯爱。  </p><p>2023.05.12<br>午间的食堂格外地吵。<br>我不喜欢热闹，于是情不自禁开始发呆。<br>我的世界安静了，仿佛重新回到了母体一般，幽幽。  </p><p>2023.05.13<br>Part1：<br>活着的丙酮，死了的丙酮；<br>被爱的丙酮，缺爱的丙酮；<br>自由的疯子，受锢的囚徒，<br>都是我。  </p><p>Part2：<br>偶然间翻到了《魔法少女小圆》的设定集，<br>官方为每一个角色的身高划定了范围。<br>突然意识到，<br>原来，我已经四年没有再长高了；<br>原来，我已经比最喜欢的麻美学姐都要年长了。  </p><p>Part3：<br>我被他们欢乐的氛围感染，好想混进他们的寝室，<br>一起唱跑调的歌，肆无忌惮地撒野，调侃彼此，扯黄段子。<br>他们的快乐啊，如此简单如此稚拙。  </p><p>2023.05.14<br>时至今日，我依然认为，或者说，期望着，爱可以凌驾一切——包括伦理道德。  </p><p>2023.05.15<br>清晨，既然醒来了，那就再多爱一点点吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-小记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>直到我感官模糊</title>
    <link href="/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/"/>
    <url>/2023/05/10/%E6%A2%A6%EF%BC%9A%E7%9B%B4%E5%88%B0%E6%88%91%E6%84%9F%E5%AE%98%E6%A8%A1%E7%B3%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我梦见恰逢冬天，似乎是一场新的瘟疫席卷而来。<br>世界紧急静默，<br>学校包机送学生返乡，按照学号排队搭机。  </p><p>我搭上了回到哈尔滨的飞机，做好了再也回不来的准备。嘛，今年考研?保命要紧。飞机上的人们都在忙着拍照记录最后的吉光片羽。而在这一切之前，为我剪发的理发师和我闲谈，对世界的未来抱着悲观态度。飞机即将落地时，穿过云层和雾霭，我看到阳光明媚得很，本应热闹，但是街道上唯独少了人，一种难言的割裂感。回家时，爸爸妈妈表示很担心我，为什么不打电话。  </p><p>我在梦里，却并不难过。记得去年年末，我做了诸如“世界不会好转”，“再也不能见到想见的人”，“再也不能返校”，“我可能会死于新冠”的心理准备（于是有了这个博客），因此在梦里表现很淡定。现在看到生活正常运转，反而觉得像一场梦。  </p><p>梦醒后，我意犹未尽，我为现在不用请假出门，不用特别担忧染疫的生活感到喜悦，很难得。哈哈，我对幸福有钝感，经常后知后觉。我沉浸在了梦醒后，精神和身体双重的放松感中。当时我的床上还拉着帘子，微微透出一点光。我似乎听到了对面的呼吸声（后来发现是幻觉），以为是凌晨。然而，我发现自己没有换上睡衣，并且能听到外面学生们打篮球的欢呼声。下床查时间是20:13。哇，我睡了整整三小时。刚刚旷课了!  </p><p>还好今天没有测验，也没有点名，以及一位同学刚好也捡到了我上个月遗失的校园卡。为什么没有听到闹铃呢？可能是因为，前几天去献了200cc的血（对我其实是在玩命），变得嗜睡了些。  </p><p>世界大概是值得珍惜的，尽管它千疮百孔，似乎在朝着我越来越难适应的方向发展，但是一定要好好活下去，哪怕仅仅是为了，看一场烟花。  </p><p>于是，我决定临时下楼，买一点甜食，庆祝这一切。下楼时，我居然在流泪。  </p><p>没想到消灭最近颓感的，居然是梦。  </p><p>PS：最近似乎不喜欢甜点了，感觉甜味很单薄。有些遗憾没有买点煎饼哈哈哈。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人格解体</title>
    <link href="/2023/05/06/%E5%A6%92/"/>
    <url>/2023/05/06/%E5%A6%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你看到的世界是什么颜色的？”<br>我思索了一会：“环境是斑驳的黑白，人却是彩色的，有说有笑。而我是透明的，在观察他们。我非常希望了解他们，却不希望和他们产生深刻的联结。那你呢？”  </p><p>“棕色中微微混合着金色。”  </p><p>“描述得好细致啊，你为什么这样认为？”  </p><p>“大概和我的成长环境有关，我一路走来，总是有人会支持我，给予我帮助。如果有谁告诉我，我明天就会死，我一定会坦然接受，不会有任何怨言。因为我已经交换了足够多的爱，我对得起任何人——除了父母。你相信吗？直到现在，我还会回忆起，两三岁时，被母亲抱在怀里的感觉。”  </p><p>我一直为他旺盛的生命力折服。<br>很羡慕那些，在安全的环境下长大，没有太多顾虑，充满激情奋斗的人呢。</p><p>我是什么时候开始失去生命力的呢？<br>是从15岁那年开始的吗？<br>还是更早些？<br>也许，它从最初就被掐灭在了摇篮里。    </p><p>他：“你会做梦吗？”   </p><p>“会，但是很少。每一次做的梦都让我印象深刻，我会记录下来。”  </p><p>“梦是黑白的还是彩色的？”  </p><p>“彩色，并且真实得让我经常认为是现实。你呢？”  </p><p>“我小时候的梦都是黑白的，很模糊；长大后却是彩色的，甚至人脸都非常清晰。甚至会梦见数学符号，醒来感觉那个公式不对劲。我在梦里经历了许多不一样的人生，感觉生命被延长了。”  </p><p>“为什么会有这样的变化？”  </p><p>“不知道。”  </p><p>Part 2<br>我常常不由自主地把意识放逐于本体之外，做自己的旁观者。<br>我会为她感到难过或是喜悦，但是并不认为那是“我”。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>请不要拥抱我，我只觉得冷</title>
    <link href="/2023/04/04/%E8%AF%B7%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E6%88%91%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%86%B7/"/>
    <url>/2023/04/04/%E8%AF%B7%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E6%88%91%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%86%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Part1:</p><p>发生于2023.04.02：  </p><p>熄灯的寝室里，听到一阵抽泣的声音。  </p><p>尽管起因是他，但是，哽咽的原因其实是：<br>反思近期。思考堆积如山的课业，思考最近取得的成就，思考自己的缺陷，思考什么更有价值,思考如何成为新人类，思考什么是社会责任，需要尽数履行吗？……  </p><p>请不要拥抱我，我只觉得冷。<br>似乎当一些难以推翻的客观事实存在时，<br>那些安慰，就成了客套。  </p><p>白天，用了近三年的手机莫名其妙地自动开机和关机。决定不再修理，挑选了新手机，请室友帮忙购买。想到没有云端备份（其实没有重要文件），在它的弥留之际，我开始浏览相册，看看有没有值得收藏的图片。  </p><p>翻到2020-2022的图片时，我大脑宕机。  </p><p>原来，彼时的我，尚有保存与他的聊天记录的习惯。甚至他发给我的邮件，我会打印出来，连同他的笔迹，一起塞到日记夹层里；他拍过的照，与他的合影，也悉数珍藏了起来……  </p><p>可能是半年多没有会面的缘故，我对他的面孔似乎有些陌生了。  </p><p>“刚才，我翻相册，瞥到了你的旧照，我看着你的面孔，居然有一种陌生感。我曾经最喜欢的是你的什么呢？可能是你炯炯的目光吧。我其实在想，当我无法压抑情感，说‘喜欢你’时，你的脸上，是什么样的表情呢？非常抱歉，我早该从你这里‘毕业’了。”  </p><p>“可是，现在的我已经没有那样的目光了。每天，我都会思考，未来在哪里。”    </p><p>人类的悲欢，有时是可以相通的。<br>我最近想画画。但是只能保持手感画点速写，无心创作。  </p><p>后来，旧手机再也不能开机了。我并不想恢复数据，而是把它藏到了冷角。他的旧照，我的旧照，也冰冻在了过去。  </p><p>回忆，封印时间之术。  </p><p>Part 2<br>嗯，昨天，新手机到了，是明亮的橙色。<br>看着很开心。  </p><p>做作业去吧。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一个梦：各扫门前雪，便好</title>
    <link href="/2023/03/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B0%8B%E6%9D%80%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2023/03/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%B0%8B%E6%9D%80%E7%9A%84%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2023.03.20晚，我做了梦：<br>回寝途中，与我擦肩的每个人看起来都闷闷不乐。尤其，我看到一个寝室没有关门。寝室里只有一个人，她看起来很憔悴。我不知如何让她振奋起来，于是留下了一张红蜡笔书写的忘了内容的字条，匆匆离开了她的寝室。没过多久，我打开手机，一行消息赫然闪现在我的屏幕里:  </p><p>“我要杀了你。”  </p><p>是那位收到我字条的女生发来的。<br>我做错了什么呢？只是希望她可以开心起来。  </p><p>我给她回了几条消息，但是每一条结尾都带着一个红色感叹号。<br>突然意识到这不是玩笑，也许我确实成了她的目标。  </p><p>可是，我该做些什么自保呢？告诉辅导员？可能会被当成玩笑，毕竟没有谁犯罪会发预告函。（鲁邦三世，怪盗基德不算）即使没有被当成玩笑，她被控制住了，同伙也可能会刺杀我。报警呢?其实主要的问题是，她有多少同伙，我是不是需要在余生时刻提防被刺？警方会愿意护我周全吗？  </p><p>我想到这些，感到无助，于是居然从图书馆的7楼一跃而下，落在湖里却没有淹死，是我一位会游泳的朋友刚好路过，救了我。我感激涕零，抱紧她，将自己的麻烦全盘托出。然而，在她身后，有一个陌生人打断了我们的谈话：“可以伸出手给我看看吗？”当时，我写字条时的红色蜡笔还有在手上附着。我抱紧朋友：“她受伤了，我把手松开的话，她可能会有生命危险。”“哦？”她打量着我们，似乎不太信任，但有一点得意挂在脸上,”好了，我知道了，不用了。”于是走远了。  </p><p>那个人，应该是要害我的人的同伙，而这次照面，是为了确认我的身份，而我的扭捏被她识破，她一定知道了我是目标人物。而救我的朋友，也许因为我自保的反应而受到牵连。如果她不来救我，也就不会被卷入到这样恐怖的事件里。  </p><p>我在梦里好害怕，5：15醒来，冒了一身冷汗，这大概是我第一次因为做噩梦冒冷汗。从前并不知道受害者不敢报警是什么心理，现在似乎略知一二。没想到这竟然是梦里经历的事情。我认为梦境只是架设了一个场景，至于其中自己的心理和行为，大概是真情流露罢。  </p><p>为什么会做这样的梦呢？大概是<br>当天白天，我和一位朋友顺路，谈论了些敏感问题。  </p><p>我：“你会不会认为我的言语很尖锐？会不会让你不舒服？”  </p><p>“其实，一些事情，之所以大家不愿意放到台面上说，是因为这些事情容易引起争端，况且大家也心知肚明。但是，和朋友说就没有什么关系了。诶？原来我也有一天会说出这样的话吗？”  </p><p>“那你刚才的一番话，算不算是‘大家心知肚明但因不利于和睦而不愿提及’的理儿？”  </p><p>“好像是的。”  </p><p>我对这些并没有想太多，但是却做了这样的梦。梦里的我和我的朋友都因为管了别人的事，陷入了麻烦。能刺伤孤苦无依的灵魂的东西，也可能是过于刺目的阳光吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你如何理解爱情？</title>
    <link href="/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/03/28/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%90%86%E8%A7%A3%E7%88%B1%E6%83%85%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间，我了解到一位优秀的高中同学领了结婚证。我为此感到惊喜，但是也感到诧异。身为尚未达到法定结婚年龄的孩子，我一直认为“结婚”是一件离我很遥远的事情。但是，身边一些朋友有了稳定的恋情，甚至有的已经和另一半谈婚论嫁了。他们似乎在奔向长大的路上，似乎已经进入了人生的下一阶段，将依恋对象从父母渐渐转换成伴侣。而我却还留在原地，孑然一身，了无牵挂。  </p><p>突然想起来一张以前看过的MEME：两个高中同学在超市偶遇。一个男人买儿童纸尿裤给孩子，而另一个男人买儿童玩具给自己。  </p><p>我很羡慕早婚的人。他们可以早日进入社会，学习更多成年世界的法则，可以转换新的身份，并且可以看到更多社会的暗处——那是我的好奇心所在。感觉能找到愿意共度一生的伴侣的人很了不起；我也羡慕可以和伴侣保持稳定恋爱关系的人。人际交往上，他们大概会比单身者更成熟。因为他们可以在恋爱过程中学习如何与人相处，尤其是长期亲密相处——而这正是我不擅长的事情。其实，不要说亲密相处，甚至，对我而言，与一个人频繁联系都做不到，包括家人。  </p><p>关于恋爱，我有许多问号，但是不敢正面提问，比如：为什么有人会卖力经营一段本就很糟糕的，付出与回报不对等的恋情？为什么有人更倾向于选择爱自己的人，而不是自己爱的人？为什么有人为了陪伴而不是爱去恋爱？难道友情不能填补寂寞吗？  </p><p>对于这些问题，尽管我大概能想象到缘由，但可能因为每个人对于“恋爱”的理解不尽相同，立场不同，我还是难以理解那些行为。不得不承认，有些时候即使花费很多口舌解释，一些三观不同的人们是会难以相互理解的。  </p><p>所以，恋爱在一个人的生命中处于何种地位呢？换言之，你把恋爱看做什么？如果我们没有被渗透“恋爱”的概念，会不会今后做出类似的行为？恋爱是什么？是必需品？是调味剂？是生而为人的责任？是生命的馈赠与奖励？是灵魂之间的惺惺相惜？是肉身之间的水乳交融？是依恋对象必然的转换？还是别的什么？你如何理解恋爱？如何理解爱情？它在你的生命中出于何种地位？你的期待？你的态度？  </p><p>从前人们包办婚姻，大众恋爱自由应该是很近的历史。甚至，我认为“恋爱”应当是近代兴起的一个概念，恋爱的含义，大概早已脱离了“繁衍”、“传承”的意义，变成了单纯的社交层面的意义？尽管结果可能导向“繁衍”，但是起因已经不同。越想越复杂，不知从何处讲起。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>花儿的朝圣</title>
    <link href="/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/"/>
    <url>/2023/03/12/%E8%90%BD%E7%BA%A2%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%97%A0%E6%83%85%E7%89%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>入夜了，  </p><p>花儿睡了，<br>合上花蕾，<br>等待次日的阳光的宠幸；  </p><p>落花死了，<br>却依旧保持醒着的模样，<br>暮色四合也僵僵开放，<br>死不瞑目。<br>直至枯萎，<br>零落成泥。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-脑洞</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>所以祝福是愚昧的宗教吗？</title>
    <link href="/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/03/07/%E6%89%80%E4%BB%A5%E7%A5%9D%E7%A6%8F%E6%98%AF%E6%84%9A%E6%98%A7%E7%9A%84%E5%AE%97%E6%95%99%E5%90%97%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得在2022年的最后一天，<br>朋友圈和qq空间里很多人发表了对新一年的愿景和畅想。<br>与此同时，我也收到了一些祝福的信息。<br>然而，当时的我对现实生活的态度进入了一个混乱的过渡期。<br>急需整理思绪。    </p><p>在情绪阴霾中，我容易对欢声笑语过敏。<br>于是写下了“祝福可能是一种愚昧的宗教”。  </p><p>彼时的我，感觉跨年是一种仪式，而我不喜欢仪式。<br>祝福呢，正像外面的烟花一样，<br>绽放得绚烂，却也会在刹那间遇冷，烟消云散。  </p><p>我认为事在人为，<br>所谓祝福，安慰，鼓舞，并不会在本质上改变客观现状。<br>所以，我不喜欢过生日，不喜欢过节，甚至不喜欢被祝福。<br>甚至当给予别人祝福和慰藉时，还会多少感觉有些背德。  </p><p>但是前段时间，<br>一位学长拍的一张照片却让我十分触动,<br>那是一大把悬挂起来的写满祝福的愿望签。<br>写着诸如：“祝爸妈百年”；“长命百岁”；“父母健康顺遂”…… 的字眼<br>有一些字迹已被流苏遮挡，<br>但是依然难掩字里行间流露的真心。<br>上面的一些字迹看起来还很稚嫩，像是出于赤子之笔。<br>哦，我这样一个薄情和自私之人，<br>原来也会被这样我以为的泡沫一样虚浮的“祝福”打动吗？  </p><p>有时我会感觉人们很傻，<br>愿意为了他们认为值得，<br>但是从客观概率上看来不值的事情付出代价。<br>——我也一样。  </p><p>也许“祝福”可以虚浮，但是它们并不虚假。<br>不掺假意的祝福，是寄托人们希望的信使，<br>人们需要它们，<br>就好像，世界需要理想主义者们存在一样。  </p><p>也许，我也可以试着，习惯祝福。  </p><p>2023.03.27更新：  </p><p>2023.03.08——写下这篇博客的第二天，<br>我和哥哥约定好，今年为彼此过一次生日。    </p><p>2023.03.09是一位朋友的生日。<br>我陪她取了生日蛋糕，帮她拍了照，并且去她的寝室送上了生日祝福。  </p><p>2023.05.15更新：<br>收到了哥哥送的《Python神经网络编程》<br>真的很有他的技术宅风格哈哈。<br>拆开邮包的那一刻，我甚至激动得要哭了出来。<br>希望见面之前能看完呢。  </p><p>同时，也很惊喜地收到了省外的朋友们的礼物。<br>谢谢你们记得我的生日。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>3.2-15=-11.8（RMB）</title>
    <link href="/2023/03/01/3.2-15=-11.8/"/>
    <url>/2023/03/01/3.2-15=-11.8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下内容比较极端，但是感觉很有趣，想记录一下生气的心情。今天上了一上午的课，做了一下午的实验，晚上的固体物理课上身心俱疲，不太想听，于是趁着气没消码了这篇日记。  </p><p>在一节记不住名字的教育实践课上，有一个内容是：使用一款软件将电脑上的画面投到平板上。并且，指定大家要使用“ipad”。  </p><p>这让我很震惊。但让我更震惊的是，班里并没有人感到吃惊，大家看起来并没有什么情绪波动。</p><p>虽然我有ipad，但是我却对此愤懑不平。  </p><p>对于一些来自非发达地区的孩子们，不要说是拥有一个ipad，可能拥有一台高性能的笔记本电脑都是奢望。南北，东西地区经济发展不平衡，长三角地区的这位老师可能没有意识到，这样一个教学内容居然挫伤了一个穷孩子的自尊。同时，似乎也无形中给孩子们划分了等级。  </p><p>我会承认孩子们出生就自带了阶级，老天一碗水是端不平的。我知道，作为一个穷人，我天生就需要付出很多努力，去争取别人触手可及的东西。</p><p>甚至上大学后，我有时还是会有些诧异，为什么身边的大家更喜欢就近读大学，就近就业，经常和家人住在同一个城市。哦，后来恍然大悟，因为一些人天生就在经济发展好的地区。他们并不需要离家太远。  </p><p>后来尽管老师将ipad每组一个借给了我们，但是对于这样一节课，我却还是会嗤之以鼻。  </p><p>但是我并不会从事违背自己天性的职业，况且我的道德水平也远远达不到社会对教师的期望，所以如果不了解现实中的我的人看到了这篇文章，就不必担心人格如此低劣的我去荼毒祖国的花朵们了。  </p><p>晚上下课后，我把以上心理活动告诉了一位室友，她的看法和我不一样。<br>“哦？我没有ipad，但是，今天用了一次iPad，并不感觉手感比我的手机好。所以，我很庆幸自己没有买平板。但，可以摸到iPad，已经感觉很开心了，还会对自己的装备感到满足。”  </p><p>题外：  </p><p>我：“下课了，我寻思买点牛奶喝，但是学校一盒3.2元太贵了，于是决定，我还是不买了吧。”  </p><p>室友：“没关系，因为你有ipad。”  </p><p>后来，我看到蓝莓很便宜，想到好几天没吃水果了，可以奢侈一把耶！  </p><p>然后花了15买了两盒蓝莓。（笑）  </p><p>3.2-15&#x3D;-11.8（RMB）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>“繁衍”是生物本能</title>
    <link href="/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/"/>
    <url>/2023/02/19/%E2%80%9C%E7%B9%81%E8%A1%8D%E2%80%9D%E6%98%AF%E7%94%9F%E7%89%A9%E6%9C%AC%E8%83%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周一晚的法律课上，老师说了些题外话：  </p><p>“作为普通人，我们如果没有后代，就很少会被记住，  </p><p>我们的一生可能会像是一缕青烟转瞬即逝；  </p><p>但是有了后代以后，也许会在未来被后代，甚至后代的后代提起。  </p><p>所以我的思想比较传统，  </p><p>我还是认为即使是现代人，有了后代才能得以圆满。”  </p><p>嗯……我并不完全认同这样的观念。  </p><p>但是类似地，我认为，生物具有繁衍的本能，  </p><p>这大概是因为，生物渴望被记住  </p><p>——而繁衍，是以基因的形式，把自己的意志刻在后代的身体里，  </p><p>是罪恶，抑或是荣光也好，都如纹身一般如影随形。  </p><p>基因被代代继承。  </p><p>随着遗传代数的增加，原本的基因，也越来越模糊。  </p><p>也许，这个过程可以理解为：  </p><p>生命随着遗传和变异，在渐渐逝去？  </p><p>我并不认为死亡是生命的终结，被忘记才是。  </p><p>“忘记”的含义可以在原本的含义上添加：在基因层面上被忘记。</p><p>当原本的基因面目全非，而且关于生物个体的回忆被全然抹去，生命便终结。</p><p>你也好，我也好，都在继承着父母乃至家族的生命，  </p><p>并且它们在基因层面上干涉我们的一举一动，甚至思维方式。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>雪地里藏着秘密</title>
    <link href="/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/"/>
    <url>/2023/01/25/%E9%9B%AA%E5%9C%B0%E9%87%8C%E8%97%8F%E7%9D%80%E7%A7%98%E5%AF%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果说春天是焚化炉，冬天便是停尸间。  </p><p>冬天藏匿了多少秘密？  </p><p>见不得光的罪孽，可以一股脑地掩埋在雪地里。  </p><p>于春天的草长莺飞中销声匿迹。  </p><p>所以，尽管我喜欢雪，却不喜欢冬天。  </p><p>顺便，业火啊，请焚掉我。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-脑洞</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于第六感？</title>
    <link href="/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/"/>
    <url>/2023/01/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%84%B1%E8%BD%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾在2019~2021年由于精神因素频繁失去触觉。    </p><p>每一次出现这样的状况，随之而来的是失去自己的存在感。  </p><p>如何解释存在感的概念呢？  </p><p>比如：人们走在街上，不需要刻意用眼睛确认，就可以知道自己会不会碰到人；  </p><p>而那时的我，却需要刻意用眼睛确认自己是否碰到了人——我没有正常的空间感。  </p><p>我会对自己曾经熟悉的环境萌生一种陌生感，  </p><p>我走路时会感觉不到自己的四肢运动，而只能依靠既有的肌肉记忆，正常完成这些动作。  </p><p>别人的声音，似乎总是离我很远——即使我们正在面对面交谈。  </p><p>感觉似乎失去了和世界的联结，我生活在了真空中。  </p><p>今天，看到了B站UP：科学透镜的一期<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VP4y1q7YZ/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=42f5126efd1f7128ef0bf2c423454038">视频<a>，让我恍然大悟，同时也是我思考过的问题：  </p><p>第六感可能是一种“本体感觉”，是我们的“位置感”，这种感觉的传递依赖于神经系统。  </p><p>好开心，似乎关于自己感觉的问题，又多理解了些。  </p><p>嗯，第六感的缺失，似乎很容易导致情绪低落呢。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于器官贩卖的梦</title>
    <link href="/2023/01/21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%B4%A9%E5%8D%96%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <url>/2023/01/21/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%99%A8%E5%AE%98%E8%B4%A9%E5%8D%96%E7%9A%84%E6%A2%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>梦里：</p><p>完成一项繁重的任务后，  </p><p>我倒在了一间空教室的地板上午睡。  </p><p>凌晨4：45，梦醒。  </p><p>睡得不够，遂右侧卧继续睡觉。  </p><p>很恐怖的是，第二次做梦，两个梦居然连在了一起。  </p><p>我梦见自己以第二次入睡的姿势从地板上醒来，  </p><p>没有发现异样。  </p><p>恍恍惚惚离开教室，走出学校。  </p><p>在路上，听见路人们谈论关于偷窃器官的话题，  </p><p>我猛地一颤，舔舐自己的上牙膛，是一股血腥味,  </p><p>咽部还有不小的裂口。  </p><p>低头看身体，发现白色短袖上面，  </p><p>沾染了一大滩血印。  </p><p>恍然大悟……原来那群路人谈论的是我。  </p><p>我感觉自己似乎轻了10多斤，  </p><p>身体逐渐失去热量，  </p><p>感觉是肝脏被偷走了。  </p><p>我大概知道自己在做梦，  </p><p>此梦不宜久做，  </p><p>于是强行刺激自己醒来。  </p><p>梦醒在6：10，我脊背发凉，缓不过神。  </p><p>这个梦大概是在提醒我，  </p><p>要在公共场所时刻保持清醒。  </p><p>那些器官会被用在哪里呢？<br>也许富豪们会雇佣名医，为他们做手术，换器官吧。<br><br></p><p>“你愿意为我透露他查过的案子吗？”  </p><p>“不，我们学校就有不少案底。很多人听了这些事情，甚至是需要被心理疏导的——你无法承受这样的精神压力。”  </p><p>“哦？可是我对真实的世界很感兴趣，很想了解那些潜伏在阴沟里的老鼠。”  </p><p>“不，没有必要……（叹息）我们啊，只要生活在这个，被警察们守护着的，‘美好’的世界就够了。”  </p><p>“我们仅仅是生活在阳光下，就够了吗？”  </p><p>她没有作声。  </p><p>“你认为人类的底线在哪里呢？”  </p><p>“人类没有底线。”  </p><p>意料之中的回答。  </p><p>如果有人问我这个问题，我应该也会这样说。  </p><p>但是却有一种敷衍感。  </p><p>（很严肃但却想笑）  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人们为何会吵架呢？</title>
    <link href="/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2023/01/16/%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BD%95%E4%BC%9A%E5%90%B5%E6%9E%B6%E5%91%A2%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人和人之间为什么会吵架呢？  </p><p>每次旁观他人吵架的时候，甚至哪怕是感受到他人的说话声音稍微有一些攻击性，我都会感到崩溃。  </p><p>如果躲不掉，会有凌迟一般的感受。</p><p>一个人需要多么强烈的刺激，才会把言语的刀尖刺向他人呢？  </p><p>吵架的人手舞足蹈，面目狰狞。我害怕看到那样的状态，也很害怕变成那样的状态。  </p><p>有时会难以理解，人们为什么会因鸡毛蒜皮吵架？  </p><p>哦，回想到过去目击的吵架事件，感觉根源在于人的控制欲，  </p><p>或是人的知识缺乏&#x2F;不想接受新的知识。  </p><p>从旁观者的角度，我会感觉两个人的观念并不是完全相反，甚至有时是趋同的。  </p><p>他们本来可以包容彼此，但是双方却都要极力证明自己是对的。  </p><p>正是让对方臣服于自己的观点的动机，让他们吵架，  </p><p>将彼此本来微不足道的矛盾点，无限放大。  </p><p>甚至后来变成了二元对立。理性蒸发掉，也难以解决问题。  </p><p>听起来因为小事吵架不是一件好事，它起源于阴暗的人性。  </p><p>但是这样的阴暗，却多来源于，爱？  </p><p>爱己？爱人？  </p><p>——尽管，世俗语境下，多数的爱在我看来，是“奴役”的近义词。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>孩子们如何了解死亡</title>
    <link href="/2023/01/12/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    <url>/2023/01/12/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%AD%BB%E4%BA%A1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我曾养过两条朝夕相处的小金鱼。  </p><p>2022年二月，在我临走前几天，其中一条漂上了水面  </p><p>肚皮朝上，已经泛白  </p><p>另一条不时亲吻它，碰撞它，似乎在叫喊：  </p><p>“陪我玩啊，陪我玩啊。”  </p><p>我问妈妈：“妈妈，它知道自己的同伴死掉了吗？它不会害怕吗？”  </p><p>妈妈告诉我，它其实还太年轻，并不知道，何为死亡。  </p><p>它可能在问：“你怎么不动了呢？快点起来啊。”  </p><p>于是，我只得忍痛把漂浮的尸体打捞掩埋。  </p><p>我离家之后，另一条小鱼也走了。  </p><p>不知当它面对死亡的时候  </p><p>会不会顿悟它曾看到的场景？  </p><p>会不会理解那天同伴遭遇的状况？  </p><p>（我相信鱼的记忆不止七秒，因为我家的鱼亲近我，但是见到生人会躲到一边）  </p><p>孩子们是从什么时候开始了解“死亡”这个概念的呢？  </p><p>我们最初通过什么方式了解“死亡”？  </p><p>我们当时理解这个概念时的感受是什么？  </p><p>我有权限去找小孩子问这个问题吗？</p><p>幸亏，两条小鱼相继去世，否则，我会再买一条小鱼陪它，也许又是一个悲剧轮回。</p><p>后来，它们被埋到了同一个地方。  </p><p>自此，我家决定不再养鱼。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于红与白的臆想</title>
    <link href="/2022/11/10/%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E7%99%BD/"/>
    <url>/2022/11/10/%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E7%99%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我最喜欢红色和白色  </p><p>并且私以为这是很神奇的配色。  </p><p>给我留下了雪地中的一滩鲜血的印象。  </p><p>在我的印象中，与绿色象征鲜活的生命不同  </p><p>红色象征的是回光返照后转瞬即逝的生命……  </p><p>昙花一现后，随即奔赴死亡。  </p><p>因此挂上了浓烈的戏剧性色彩。  </p><p>延伸开来，大概可以联想到的场景：  </p><p>弱肉强食的雪地上，死里逃生的流血小鹿被群狼追杀；  </p><p>战乱年代，身着红色嫁衣的女子等待未婚夫凯旋。  </p><p>（迟迟等不来就会脱掉嫁衣，露出丧服 ）  </p><p>雪地里试图自杀的人，在暴风雪中慢慢迎接死亡，  </p><p>但是在弥留之际开始反悔……  </p><p>我喜欢红白，  </p><p>这样的配色映射着摄魂夺魄的荒诞之美。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-脑洞</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我忌惮着那些炽热的事物</title>
    <link href="/2022/10/04/%E6%88%91%E5%BF%8C%E6%83%AE%E7%9D%80%E7%82%BD%E7%83%AD%E7%9A%84%E4%BA%8B%E7%89%A9/"/>
    <url>/2022/10/04/%E6%88%91%E5%BF%8C%E6%83%AE%E7%9D%80%E7%82%BD%E7%83%AD%E7%9A%84%E4%BA%8B%E7%89%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（旅行途中，思绪纷飞）  </p><p>我忌惮着那些炽热的事物  </p><p>它们让我感到不安，却又深陷其中  </p><p>比如：  </p><p>开水，血液，烈酒  </p><p>落日，邂逅，恋慕  </p><p>心跳，告白，人群    </p><p>我瑟缩在暗处，像是吹熄的蜡烛。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-脑洞</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>操纵</title>
    <link href="/2022/04/10/%E6%93%8D%E7%BA%B5/"/>
    <url>/2022/04/10/%E6%93%8D%E7%BA%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>通过操纵他人的道德感，自卑感来达到自身目的，  </p><p>是不是过分的事情呢？  </p><p>发现了些讽刺的事实（可能是废话）：  </p><p>生活中，不管是有意或无意  </p><p>不可否认的是：  </p><p>我既是操纵者，又是被操纵者  </p><p>两个事实都很可悲。  </p><p>直到现在，  </p><p>它们才从潜意识上升到表意识里  </p><p>这个想法还是把我吓了一跳  </p><p>或许，是因为这两方角色都是人吧  </p><p>不论年龄大小  </p><p>只要和他人产生了联接  </p><p>总会或多或少认识到人性的弱点<br>（比如道德感？）  </p><p>并理所当然地利用它<br>（许多是无意，“利用”大抵是中性词）  </p><p>达成自身的目的。  </p><p>虽然我认为这种生存方式是刻在基因里特定的机制<br>（比如情绪是防御的机制）  </p><p>大概是为了生存顺理成章的事情  </p><p>利用得好也会成就美好的事情  </p><p>但是每每想到这些  </p><p>都会代入到曾经经历的很多不快中。  </p><p>说的好空泛啊  </p><p>难受，  </p><p>不太想具体化。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>似乎失去了爱的能力</title>
    <link href="/2022/04/09/%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E4%BA%86%E7%88%B1%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B/"/>
    <url>/2022/04/09/%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E5%A4%B1%E5%8E%BB%E4%BA%86%E7%88%B1%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可能我是那种  </p><p>不擅长热情地爱别人，  </p><p>也不擅长坦然接受爱  </p><p>的可怜虫吧。  </p><p>【Fade away】  </p><p>除了满脑子光怪陆离的被害妄想，  </p><p>和不值一提也无处安放的才华外，  </p><p>我一无所有。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于口红的联想</title>
    <link href="/2021/08/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8F%A3%E7%BA%A2%E7%9A%84%E8%81%94%E6%83%B3/"/>
    <url>/2021/08/20/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%8F%A3%E7%BA%A2%E7%9A%84%E8%81%94%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>口红是：  </p><p>点缀血色的化妆品；  </p><p>画出SOS的记号笔；  </p><p>左轮手枪的最后一发子弹。  </p><p>情迷毒药，求救信号，致命武器……  </p><p>我喜欢它看似矛盾实则相关的多重含义。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-脑洞</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>弗兰克，是谁？</title>
    <link href="/2021/01/15/%E5%BC%97%E5%85%B0%E5%85%8B%EF%BC%8C%E6%98%AF%E8%B0%81%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2021/01/15/%E5%BC%97%E5%85%B0%E5%85%8B%EF%BC%8C%E6%98%AF%E8%B0%81%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最后一节思修课上，我偷偷听了几个TED演讲。  </p><p>其中一段演讲让我印象深刻。  </p><p>主题是“我们生活在哪一条时间线上？”  </p><p>弗兰克是一个热爱绘画的孩子，从小到大竭尽所能收集各种资源进行艺术的学习。  </p><p>然而种种迹象表明，他并不是一个有天分的人。  </p><p>即使如此，他也义无反顾地走上了这条路。  </p><p>也许他的人生有千万个节点可以改变他的人生轨迹，但是他对此不屑一顾。  </p><p>是这种钢铁般的执着，将他的生活搅成一团糜烂，切断了他通往其他道路的可能性。  </p><p>他的生活充斥着性，酒，腐败——种种让人堕落的东西，  </p><p>他的死因是：有天去酒店喝酒时，撞到了一个铁栏杆导致颅内伤，伤口发炎导致死亡，享年37岁。  </p><p>他就是这样，人生中没有什么高光，碌碌无为，平庸地，过完了“失败者”的一生。  </p><p>他叫弗兰克，我想，弗兰克并不是一个人，而是“一个人的集合”。  </p><p>他的故事并不是一个人的故事，也许是那些执着过头的追求理想的人的写照。  </p><p>后来，我在好奇心的驱使下，百度上搜了“弗兰克”，结果搜索结果太多，  </p><p>于是为了缩小范围，我搜索“画家弗兰克”，但是结果中都是近期去世或是活得比37岁久的人。  </p><p>后来搜索“失败者弗兰克”，搜索结果驴唇不对马嘴。  </p><p>我恍然大悟。  </p><p>这篇演讲中讲的故事，应该是虚构的。  </p><p>但是在搜索过程中，内心五味杂陈，难以用语言表达的感觉……  </p><p>社达吗？要不得，要不得。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>奇怪的疏离感</title>
    <link href="/2020/09/08/%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E7%96%8F%E7%A6%BB%E6%84%9F/"/>
    <url>/2020/09/08/%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E7%96%8F%E7%A6%BB%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾有一段时间，我待在人群中，会认为自己像个局外人。  </p><p>旁观他们嬉笑，游乐，我却难以受到感染，因此会不小心忽略他人的感受。</p><p>当时的生活像是一段明暗交错的梦，只能隐约感受到自己心跳的存在，难以与外界接轨。  </p><p>当有人试图将我拉出这个错乱的梦时，我却觉得尴尬，却又不得不装作醒来的样子。  </p><p>我在这个醒不来的梦哑然而笑。  </p><p>我在那个触不到的现实笨拙地戴着面具。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>初生的婴儿为何啼哭？</title>
    <link href="/2020/08/07/%E5%88%9D%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%95%BC%E5%93%AD%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/08/07/%E5%88%9D%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%A9%B4%E5%84%BF%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%95%BC%E5%93%AD%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个婴儿出生之前，也许并没有被告知降临在这个世界里。  </p><p>而局外人一意孤行，创造了他们。  </p><p>在这个新生儿群体中，  </p><p>有的是维系爱情的产物，有的是世俗所迫的产物，    </p><p>而有的更可悲，是一时欢愉的产物。  </p><p>婴儿的本意也许并不如此，  </p><p>于是痛恨一切的不明不白。  </p><p>所以会在出世之时啼哭，他们并不仅仅是为了呼吸。  </p><p>初生的婴儿尚未学会独自生活，  </p><p>所以注定要受到局外人的牵制，  </p><p>于是常常会被干涉决定——即使是人生中的重大决定。</p><p>17年了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你如何看待“悲伤”？</title>
    <link href="/2020/04/03/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/04/03/%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%9C%8B%E5%BE%85%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做了个梦。<br>梦见和哥哥一起走夜路。<br>共同探讨了一些“无聊”的问题。<br>他问我：“你如何看待悲伤？”  </p><p>“悲伤吗？我有些精神洁癖，看到一些‘常见’但是‘错误’的行为会反感。比如我可能会暗暗诅咒没急事还要闯红灯的行人被车撞到，下次不要再犯。我莫名会对人们宣传得铺天盖地的‘正能量’感到反感，也许对不够开朗，不够乐观的人不太友好，尤其，这对抑郁症患者是一种攻击。  </p><p>我似乎习惯了将阳光挡在门外，于是学会了自己制造养料。可能只有在悲伤时，躁动的我才会保持平静，能够静下心来思考些事情。我并不明白为什么人们对‘快乐’的需求如此强烈，我是在不断的自我否定中成长起来的。但是有时，过多的悲伤会把我吞噬，这时我会释放一些，对他人倾诉一些，然后继续我的生活。每一种情绪都有自己的意义，我并不认为我必须要和它过不去。”  </p><p>“那么你认为什么是悲伤？或者说，为何悲伤？”  </p><p>“这个啊……”我思索了一会儿，“悲伤是现实与期待产生落差而产生的，当人的预期得到了满足，或是超出预期，就会快乐。反之会悲伤。悲伤其实是希望演化而来的产物，我并不认为它属于不良情绪。但是‘暴躁’就是了，因为暴躁的前提是，‘要使什么顺从于自己的动机’。很微妙对吧？有些东西，是只能意会的。”</p><p>梦醒过后，和另一位朋友谈论了这个问题。<br>“每个人都有自己的活法，但是如果选择这样生活，需要练就一颗强大的内心。”  </p><p>嗯，没错呢，只有内心足够坚强，才能享受悲伤带来的充实感。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-感官</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>工作不该成为负担</title>
    <link href="/2020/01/19/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E8%AF%A5%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%B4%9F%E6%8B%85/"/>
    <url>/2020/01/19/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%8D%E8%AF%A5%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%B4%9F%E6%8B%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“爸爸，会计除了会数钱以外，还会做什么呢？”  </p><p>“这个就很广泛了，经济上很多东西，会计都要学，  </p><p>明天问你姑姑吧，她曾经是会计。”  </p><p>“小时候听说谁去做会计，所以对这个职业做什么很感兴趣。”  </p><p>“感兴趣?你作为女孩子，学经济，金融也好啊。”  </p><p>“但是，除非迫不得已，我才不会让自己整天和数字打交道。在数字中，我的思想会被禁锢，这些东西太枯燥了，没有一点发挥创造力的空间，我会疯掉的。”  </p><p>“那你想做什么？”    </p><p>“什么都好，但是需要发挥我的创造力和想象力，比如设计师一类，可能很多考生回避的专业，我会试着去报，既然是未来的发展方向，我一定要首先热爱它。对我来说，工作确实让生活变好，但是绝不能为了生活才去工作。应该在工作中发挥特长，得到满足感。”  </p><p>“太理想化了。”  </p><p>“理想化？我不赞同。这样的需求其实很切合实际，是可以实现的。只是太多人谋求利益最大化罢了！如果可以降低一下自己理想的生活的物质需求，将会有很多人愿意和我做出一样的选择！”  </p><p>“但是没有物质，生活能继续？你连自身的物质需求都无法满足，怎么实现满足感？”  </p><p>“话不能说得绝对，我刚刚说‘工作服务生活，但是不能仅仅为了生活而工作’。‘满足生存需要’和‘从工作中得到满足感’不矛盾。你总说我不切实际，思想天马行空，但是你只是把我想得太极端了而已。教师在这个社会上地位并不高，但是他们的生活在我们看来好像已经很好了。那么最顶层的群体的生活，就不是我们常人可以理解的了。你说我的思想过于理想化，那只是你没有看到过我对所谓理想化的状况罢了。因此我拒绝你推翻我的假设。总有一天，我会愿意把我生存需求压低一点，把‘理想化’的生活活给你看！”  </p><p>爸爸没有说话，沉默了许久。  </p><p>后来他去看小说了：  </p><p>“哎呀，他今天更新了九章，看得真过瘾！”  </p><p>“爸爸，你说的‘他’是职业作家吗？”  </p><p>“是啊！”  </p><p>“那你看的小说付费吗？”  </p><p>“不啊。”  </p><p>“那他的收入来源是什么？”  </p><p>“网站给钱啊，但是给多少就不知道了。”  </p><p>“嘿，爸爸，我还是很注重现实的嘛。”  </p><p>“额……对。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>温室</title>
    <link href="/2020/01/09/%E8%B0%81%E6%9D%80%E4%BA%86%E5%A5%B9%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/01/09/%E8%B0%81%E6%9D%80%E4%BA%86%E5%A5%B9%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我感觉自己很像一个宠物，一种，消费很高的宠物。  </p><p>没有任何存在意义，除了让家人感到安稳。  </p><p>有人贪生怕死，追求长寿。  </p><p>这是为什么呢？难道是因为死亡的未知性吗？  </p><p>对于未知的事情，人多半会用消极的眼光看待。  </p><p>“死亡”，也就成了糟糕的事情。  </p><p>而我却恰好相反，  </p><p>对于已知的事情用消极眼光看待，却对未知的事情充满希望。  </p><p>但是我没有勇气施行。在我生活的世界里，我的身上连接着许多因果。  </p><p>即使是一个宠物，对一个家庭，也有无可替代的意义。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-胡说八道</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>孤独终老，似乎也不是没可能</title>
    <link href="/2020/01/08/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%BB%88%E8%80%81%EF%BC%8C%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%B2%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E3%80%81/"/>
    <url>/2020/01/08/%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%BB%88%E8%80%81%EF%BC%8C%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%B2%A1%E5%8F%AF%E8%83%BD%E3%80%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>某旭：“33，给你看篇文章啊，你应该会感兴趣。”  </p><p>大标题：“爱情中的科学道理”  </p><p>“啊谢谢，但是现在看的话，就不会有什么感觉了。”  </p><p>“为什么呢？”  </p><p>“因为最近想孤独终老。”  </p><p>“啊，似乎不止一个人对我说过这个想法了。”  </p><p>我深知“孤独终老”是一个幼稚的想法。  </p><p>但是为什么会有这个想法呢？  </p><p>可能是已经忘了喜欢一个人是什么感觉了，或者说，  </p><p>没有喜欢的人时，爱情对我来说没有吸引力。  </p><p>我不会羡慕情侣，也不会向往单恋。  </p><p>但是，也许总有一天，会有一个人为我理解的“爱情”，赋予意义。  </p><p>（虽然孤独终老也不是没可能）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我需要讨好别人吗？</title>
    <link href="/2020/01/06/%E6%88%91%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2020/01/06/%E6%88%91%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AE%A8%E5%A5%BD%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%97%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从儿时起，我们便会受到各种教育。童年时更多的是道德教育——做人要礼貌。对我影响最大的，大概是“讨好别人”。印象中从会说话开始，家长就教育我：“看到长辈要问好，我让你叫什么，你就叫什么，听到了吗？”我讷讷地点头——这大概是我步入深渊的开始。我明明不认识那些所谓的“长辈”，也不知为何要和他们装熟。  </p><p>从小被各种条框限制的人，不可避免地变得扭曲。他们想这样，然而外界非要逼他们那样。向他人宣泄不满，似乎成了一种十分自私的举动——因为从小被教育“不要给人添麻烦”。所作和所想不一致，精神上，真的会安稳吗？  </p><p>背负的事情愈来愈多，自己想要的被逐渐割舍，长此以往，这样的人就不再想为自己而活，而是遵循他人的期望活着——因为条框不允许他们争取自己真正想要的东西。既然得不到，也没有为自己活下去的必要了。  </p><p>举个简单的例子吧。显然这个社会上，乐观开朗，个性外向的人更具有“生存优势”。人们喜欢和外向的人打交道。所以内向的人可能从小就不受待见，被长辈看不起，说这孩子没出息。因为不太讨人喜欢，家长就总会想方设法改变孩子的性格。于是孩子后来学会了“讨好别人”，成了家长期望的样子。——但没人知道，他们的本性是没有变的。所做的一切都是伪装，只是为了让自己更适合活在这个社会上。其实“外向”，可能是这个社会上的人“进化”的趋势。  </p><p>“当没法按照自己想要的方式活，那迟早有一天，会按照自己正在生活的方式而想。”这是我很久之前的体会，现在我也对此坚信不疑。  </p><p>于是这类人最后会变得异常敏感，不停地站在别人的立场上换位思考，并且几乎都在思考不好的事——尤其不让自己的言行影响他人。事事在意，甚少考虑自己会怎么样。因为别人成了他们的大半，他们已经没有自己了。  </p><p>性格似乎是与生俱来的，一味要改变孩子的性格，就像是把左撇子改成右撇子一样不自在，且无意义。初衷明明是“让孩子在社会上生活得更好”，可结果可能不尽人意。  </p><p>希望条框可以少一些吧。  </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-人类观察日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生命存在的意义</title>
    <link href="/2020/01/01/%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2020/01/01/%E7%94%9F%E5%91%BD%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生命为何存在？  </p><p>生物界是否有过解答？我并不知晓（没有查找过百度）  </p><p>物理学中，倒是对这个问题有过解答。  </p><p>宇宙的能量遵循“熵增加”原理。   </p><p>所有能量，最终都会成为最低级的能量形式——内能，  </p><p>直到再也没有能量可以被降级。  </p><p>那时的宇宙将不会有星体存在，我们的宇宙，正在越来越热。  </p><p>而生命，正是为了延缓这个过程而存在的。  </p><p>生命内部可以进行有序的新陈代谢，  </p><p>即使最终也会腐朽，成为无法再利用的内能，也至少会让整个过程变慢些。  </p><p>我们每一个生命个体，似乎都肩负着这样的使命而存在着，  </p><p>与宇宙同呼吸，共命运。  </p><p>宇宙似乎是想让自己变得更长寿，我们因此诞生。  </p><p>而人类也追求永生，二者有这样的共性，仿佛宇宙也拥有生命。  </p><p>我们常常思量自己存在的意义，那么宇宙呢？  </p><p>也许陷入了一个怪圈，可能有生之年不会得到合理的解释。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一万小时定律是假命题</title>
    <link href="/2019/12/29/%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E6%98%AF%E5%81%87%E5%91%BD%E9%A2%98/"/>
    <url>/2019/12/29/%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E6%98%AF%E5%81%87%E5%91%BD%E9%A2%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你可曾听说过“一万小时定律”？  </p><p>这是作家格拉德维尔提出的一个理论：  </p><p>“一万小时的锤炼可以让任何一个人成为一个领域的专家。”  </p><p>也许乍一听是对的。  </p><p>然而我认为是错的，这条定律也曾被许多人质疑。  </p><p>至少在我身边，有如此多的比我更加刻苦用功的人。  </p><p>十年磨一剑，在迎接高考之前，  </p><p>相信每个不轻视学业的人，都早已付出了一万小时学习课本。  </p><p>暂且不说是否成为了所谓的“学霸”，多数“刻苦用功”的人，  </p><p>恐怕连一种切实可行，行之有效的学习方法都没有提出。  </p><p>若理论成立，那么按理来说，每个人都应该成为了学习课本的高手，  </p><p>——然而现实并没有。  </p><p>“越努力，越幸运”似乎是客观上不可辩驳的一条真理，  </p><p>或许是教师们经常给学生灌输的心灵鸡汤。  </p><p>许多人付诸实践，尝试了各种学习方法，却原地踏步。  </p><p>面对偏科的问题，付出很多努力，也没有成效，  </p><p>还把原本的优势丢掉了，反而越学越偏，越学越差。  </p><p>这是在学习上的情况。  </p><p>如果是在生活中，越拼命越贫穷的例子也屡见不鲜。  </p><p>英国的心理学家去调查小提琴手的练习时间与成就的关系，  </p><p>结果发现，最差的确实是那些练习时间短的，最优的和平庸的练习时间相差无几，  </p><p>甚至最优的练习时间少于平庸的提琴手。  </p><p>同样的老师，同样的方法，抛开最差的不说，  </p><p>就平庸和优秀，是什么造成了这样的差异？  </p><p>是天分。  </p><p>勤能补拙是千百年来的鸡汤，或许将先天因素刨除在外，  </p><p>然而先天因素能够影响的事情可能多于后天因素。  </p><p>我想，莫扎特和他姐姐的例子可以证明这些。  </p><p>她姐姐学习数年钢琴，却不及莫扎特首次站在琴上演奏。  </p><p>以及研究调查表明，擅长绘画的人，同卵兄弟姐妹擅长绘画的比例更高。  </p><p>与后天努力相比，发现自己的天分，或许更加重要。  </p><p>三百六十行，行行出状元。  </p><p>没有什么理由，让每个人走相同的成才之路。  </p><p>现在的人似乎总有从众心理，看啥好，就想要啥，并为之努力。  </p><p>奋斗本无错，但“盲目”为某种事物奋斗，却是失败的种子。  </p><p>2023.02.26更新：  </p><p>去年读了一本书《刻意练习》，我依然认为一万小时定律是假命题，  </p><p>但是比起这篇短文里的原因，我现在更倾向于认为，  </p><p>一万小时定律失败的根本原因是不愿意打破舒适区。  </p><p>（不过原文的观念，我现在依然赞同）</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-学习</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我曾目睹一只蜻蜓的死亡</title>
    <link href="/2019/10/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%9C%BB%E8%9C%93/"/>
    <url>/2019/10/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%9C%BB%E8%9C%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>秋季是死亡的开始。  </p><p>许多花儿，小草，昆虫死于秋季。秋是冬的铺垫。  </p><p>我曾目睹过一只蜻蜓的死亡，在前桌的椅子下面，被前桌踩了一脚。  </p><p>它的翅膀已经支离破碎，尽管如此，它仍然拖着残破的蜷曲得直不起来的身体在地面上滑动。  </p><p>前桌发现了它，和邻座打趣这只蜻蜓。</p><p>哦，它已经失去了天空，这一次，恐怕要失去翅膀，  </p><p>这一对翼，与尘埃杂糅，在阳光下已然失去了光泽。  </p><p>可它仍挣扎着，妄图飞到南部，逃离东北的寒冬。在我看来，希望渺茫。  </p><p>我看到它挥动翅膀无济于事，双翼的振颤只能带来微不足道的气流。  </p><p>这一次，它状如标本，许久不动弹。  </p><p>当我万念俱灰，目光开始移开时，它突然回光返照。  </p><p>我看到它倾尽所有气力，俨然摆出了示威的动作，躯干微翘，双翼伸展，六足立起，咄咄逼人。  </p><p>是对蓝天的憧憬，对死亡的挑战，对所有剥夺它自由的人的示威。如此肃穆，恍若神明。  </p><p>又过了许久，我试着触碰它，它已不再动弹。  </p><p>尽管已经死掉，双翼却依然颤动。  </p><p>我收好了它的尸体，走到高处，像是放飞囚鸟一样，将它从五楼放飞。  </p><p>蜻蜓不应匍匐在土地上，形如虫蚁。即使会腐朽，我也希望它自由。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-万物</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我是一个凉薄的影子</title>
    <link href="/2019/08/14/%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%87%89%E8%96%84%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/"/>
    <url>/2019/08/14/%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%87%89%E8%96%84%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%AD%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>柏拉图说：“爱，有时是一种伤害，  </p><p>善良的人选择伤害自己，残忍的人选择伤害别人。”  </p><p>我既做过残忍的人，也做过善良的人。  </p><p>我是个念旧的人，同时也是一个无情的人。    </p><p>确切来说，应该是一个情感缺失的人吧？  </p><p>我时常以为自己多愁善感，陷入一段感情中无法自拔，  </p><p>几乎可以倾尽所有，甚至在失去之前，会把心情推向波澜四起的境地。  </p><p>然而一旦失去了，不论曾经为此付出过什么，  </p><p>不论它曾经多么令我彻夜难眠，我都感到不痛不痒，像是什么都没发生过一样。  </p><p>这是给别人的伤害吧。  </p><p>伤害别人，仿佛成了我的习惯。  </p><p>友情也好，爱情也罢。我所以为的真情，结果全部成了“我以为的”。  </p><p>曾经重要的人，现在重要的人，为我留下的记忆，  </p><p>在未来，或许都会成为空白的纸张。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>-随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>-爱情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
